<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Etc on </title>
    <link>https://www.r3it.com/tags/etc/</link>
    <description>Recent content in Etc on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Jun 2017 11:00:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.r3it.com/tags/etc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ハイスピードSIのアールスリー、コーポレートロゴをリニューアル</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2017/logo_renewal/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 11:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2017/logo_renewal/</guid>
      <description>クラウドを駆使したシステム開発の楽しさを伝える企業へ キントーン、AWSを駆使したハイスピードSIを提供するアールスリーインスティテュート（本社：大阪府大阪市 代表取締役：加藤忠智）は、この度新たなブランドイメージ創出へ向けて、新しいコーポレートロゴを決定しました。2017年6月19日より順次、従来のロゴから切り替えて行きます。
新しいロゴ 新しいロゴに込めた想い 新しいコーポレートロゴは、数々のキントーンでの対面開発で多くのお客様が言われる「今までのシステム開発と違って楽しい！」という言葉を込めました。
 ハイスピードSIによるシステム開発の楽しさ 様々なクラウドサービスを組み合わせるハイスピードSI R3の3つの&amp;rdquo;R&amp;rdquo;（&amp;rdquo;Rapidity&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Reliability&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Relationship&amp;rdquo;）  新コーポレートロゴと共に、ハイスピードSIをこれからもご紹介し、お客様にシステム開発の楽しさを体験していただきたいと考えております。
新コーポレートロゴは、6月20日から21日に開催される「CloudDays九州」にてお披露目いたします。ぜひ会場まで足をお運びください。
アールスリーインスティテュートについて アールスリーインスティテュートは、少数精鋭で効率よくシステム開発を行うことをコンセプトとしている、システムによる問題解決会社です。 当社では、「ハイスピードSI」としてkintoneを用いた新しいシステム開発サービスをご提供しております。様々なシステムを開発してきた当社からだからこそできるkintoneの活用をご提案しております。
本件に関するお問い合わせ アールスリーインスティテュート
TEL: 06-6271-3663
Mail: info@r3it.com
担当： 金春（こんぱる）、西島</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>わたしは３人目</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/etc/joined-r3-oki/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2016 13:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/etc/joined-r3-oki/</guid>
      <description>本日（2016年10月3日）よりJOINした沖といいます。 ブログを書くのが最初の仕事なんですが、メモ帳で書いてたら何故かメモ帳がフリーズするのでatomで書き直してます。 開発環境大事！
プロフィール 愛媛在住のkintoneエバンジェリストです。 AWSとkintoneの連携やTwilio連携が好きなので色々と作ってました。 クラウドサービスを組み合わせると手軽に構築できるのが良いですね！
あと、kintone Café 愛媛というコミュニティ活動もやってます。 地元コミュニティについては、他にも複数参加してますので、どこかでお会いした人もいるかも・・・？
何故、アールスリーに？ kintoneとかAWSとかコミュニティ活動とかをより一層やりたいと色々と話していたら、勉強会後の懇親会でJOINする流れになりました。 歴史は夜作られるわけですねー。
あ、ちゃんと、翌日素面になってから、嫁にも相談して決めましたよ。 やはり、家族と懇親会の両立は重要です。
これからの抱負 kintoneで、色々な悩み事を解決するお手伝いをしていければと思います。 また、愛媛でリモート勤務の予定なので、地元のコミュニティ活動は継続しつつ地元以外との連携とか出来ると面白そうかなと考えています。
リモートワークオッケーな会社ですので、ご興味を持たれた方は、採用情報 もチェックしてみてください！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IT企業合同採用イベント☆ザ･関西にお越し頂きありがとうございました！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/etc/were-hiring-thekansai2016/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 18:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/etc/were-hiring-thekansai2016/</guid>
      <description> 9月22日(木曜日)は秋分の日！
世間は祝日だったわけですが、そんな中、関西で元気にコミュニティに貢献している5社合同で初の試みとなる『IT企業合同採用イベント☆ザ･関西！！』を開催しました。 
ザ･関西って何やねん IT企業合同採用イベント☆ザ･関西！！のページをどうぞ。
関西で元気にコミュニティに貢献している5社が、会社の枠を超えて一緒に採用イベントをしようぜ！という企画です。
採用イベントなのですが、ただの採用イベントではありません。 
アルコール有り！ 
バーカウンターでソフトドリンク・お菓子 ＋ ママさん（注：ポテンシャルユナイテッドの伊藤さんです）も有り！ 
軽食と言いながら豪華なサンドイッチ盛り合わせ有り！ 
とまぁ参加した皆さんを飽きさせない我々のこのサービス精神の高さですよ！！！
サービス精神の高さはもちろんなのですが、ブースの装飾からコンテンツまで各社それぞれの持ち味が存分に活かされていたと思います。
会場の様子 当日は雨だったにもかかわらず、受付開始前からたくさんの方にお越し頂き、オープニング時にはメイン会場が人でたくさん！ 
これには正直運営側もびっくりしました。
特に縛りはないので、立ち寄られるのも帰られるのも参加者の皆さんの自由なのですが、最初にお越し頂いた参加者の方は、皆さん最後まで熱心にセッションを聴いてブースもいろいろ回って楽しんでいらっしゃいましたよ！

オープニングトークではわたくしめの3分タイマーが発動。その後チャイナ娘は闇へと消えました（ 
弊社メインセッションではあのリモートワーカーが登壇 大阪ではなかなかお目にかかれない西島がメインセッションで登壇しました。
テーマはクラウドとリモートワークと西島イチオシのGo言語です。 
熱弁している最中にワイヤレスマイクの充電が切れるというトラブルに見まわれつつ。 
そして後に続くわたしのサブセッションのPRも！（※しかしすでにこの時にはチャイナ娘はいない 
当日の登壇資料はこちらに上がっておりますので、是非ご覧下さい♪
  クラウドとGo言語とリモートワーク   from R3 institute 
サブセッションでkintoneもチラ見せ♪ kintoneが実際に動いているところを見たい！とサブセッションに参加して頂いた方がこんなにもいました。 
皆さんkintoneという名前はご存知だったのですが、実際に使ったことはない方ばかり。
画面上で操作しているのを見て、イメージが湧きました！とおっしゃってくれた方もたくさんいました。
今回はkintoneのアプリ単体のデモに留まったのですが、外部サービスとの連携の部分を知りたい方が多かったように思います。
次回どこかでデモをお見せ出来る機会があれば、外部サービスとの連携のデモをお見せしたいなと思います₍₍ (ง ˘ω˘ )ว ⁾⁾　</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「IT企業合同採用イベント☆ザ･関西」開催のお知らせ</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/the-kansai-recruit-0922/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2016 15:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/the-kansai-recruit-0922/</guid>
      <description> 
9月22日（祝日：秋分の日）に開催される、「IT企業合同採用イベント☆ザ･関西！！」のお知らせです。
関西の元気なIT企業5社が合同勉強会を開催 大阪に拠点を持ち、様々な技術分野を得意とするクラウドやコミュニティの支援に積極的な企業が一同に介し、それぞれ独自のセッションを行う、非常にユニークな勉強会スタイルのイベントです。
参加すべきかた  関西方面で新しい技術に興味があるかた 社会人のかたで「となりの青い芝を見てみたい」と思っているかた 来年就職活動予定の学生・院生のかたで、インターン/アルバイト先を探しているかた 単純にセッションの内容に興味のあるかた  などなど、ちょっと覗いてみたいな？と思ったかたはどなたでも大歓迎です。参加無料ですが、お飲み物と軽食をご用意してお待ちしております。
いわゆる一般的な企業説明会などと違い、勉強会スタイルで新しい技術に触れ、ついでに中の人ともゆっくり話が出来る、とってもお得なイベントです。
是非皆様のご参加をお待ちしております。お申込はこちらです。

弊社のセッションのご紹介 各社非常に興味深いセッションが並びます。その中で弊社のセッションとスピーカーをご紹介します。
メイントラック：【クラウドとGo言語とリモートワーク】  スピーカー：ソリューションアーキテクト 西島 沖縄の自宅からリモートワークで参画している根っからのクラウド・コミュニティ大好き人間。オープンソースとクラフトビールをこよなく愛する。
著書（共著）：効果的な導入・運用のための　Amazon Web Services活用入門   セッション概要： AWSやkintoneといったクラウドやGo言語などの技術を上手く使いこなして、企業情報システムの未来を作るのは君だ！ 弊社アールスリーインスティテュートで日々行われている開発にはJavaからGo言語、JavaScriptを用いたkintoneカスタマイズからAWS上に構築された自社サービスの運営まで色々あります。 そんな開発を場所にとらわれず行っている日々の日常を少しだけご紹介します。  サブセッション：【チラ見せします「kintoneって何？」】  スピーカー：クラウドエンジニア　池上 エンジニアと思われないが正真正銘のエンジニア。gusukuエバンジェリスト。
kintoneの勉強会で講師を務めたり、コミュニティの運営したり展示会などのイベントはもとより、勉強会やハッカソンでコスプレして参加したりしています。
  セッション概要： 聞いたことがあるかたもないかたも、これからのクラウド時代「kintone（キントーン）」を知らないと社会人人生かなり損します。 このセッションでは簡単なデモを交えながら、kintoneとはなんぞや？ということをご紹介し、これがこれからの情報システムのありかたの未来をちょっとだけお見せします。  会場でお会いできること、お待ちしております </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリーは東北IT物産展をサポートしています</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/support-tohoku-it-bussanten/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 14:20:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/support-tohoku-it-bussanten/</guid>
      <description>コミュニティにフルコミットを掲げているアールスリーインスティテュートは、2016年9月10日に開催されます東北IT物産展2016 in 秋田を支援しています。
http://tohoku.it-bussanten.website/
東北IT物産展とは？ 東北IT物産展は、デザイン・開発・クラウド・ハードウェア・ビジネス・学生・自治体・地域貢献・コミュニティに関する様々なテーマのセッションを開催し、IT業界のみなさんがレイヤーや職種を超えて「楽しむ」「気づく」「学ぶ」「つながる」イベントを目指しているとのことです。
東北各県で持ち回りで開催しており、2015年の青森開催に続き、2016年の秋田開催が3回目ということです。
「kintone基礎ハンズオン」講師として登壇 弊社の金春が「kintoneで強くなる地方企業のIT〜kintone基礎ハンズオン〜」と題しまして、秋田をはじめ東北の皆様にkintoneの基礎からのハンズオンをお届けさせていただきます。
是非東北の皆様にもkintoneの楽しさを感じていただきたいと思っております。
kintone Café 秋田Vol.0開催！ このタイミングに合わせまして、kintoneの勉強会コミュニティである kintone Café 秋田 Vol.0 として、東北IT物産展の中でセッションする予定です。詳細は決まり次第またご連絡いたします。
会場にて皆様とお会いできることを、楽しみにしております！
（8月23日修正：当初山形とお知らせしておりましたが、秋田が正しい情報でした。お詫びとともに訂正いたします。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SW ✕ R3 合同勉強会 『R3とSWのエンジニアと学ぶ イケてる Infrastructure as Code』開催レポート</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/20160719_r3sw-joint-study-meeting/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2016 14:00:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/20160719_r3sw-joint-study-meeting/</guid>
      <description>先日合同AWS勉強会開催のお知らせでも告知させて頂きましたが、先日7月19日(火曜日)に初の試みとなるサーバーワークスさんとの合同勉強会を開催させて頂きました！ 
当日のタイムテーブル 当日はサーバーワークスさんと弊社の会社紹介から始まり、最後はハンズオン形式のワークショップと盛りだくさんな内容となりました！
   時間 プログラム名 登壇者     18:30~ 開場 / 受付開始    19:00~ 開始 / ご挨拶 /会場説明 ­   19:10~ アールスリーインスティテュート会社紹介 金春 利幸   19:20~ サーバーワークス様会社紹介 桶谷 拓也   19:30~ アールスリーのおもろい話 池上 縁   19:45~ SWのおもろい話 久保 智夫   20:00~ 休憩 -   20:10~ 乾杯！ワークショップ -   20:10~ みんなのTerraformでAWSをテラフォーマーさせるぜ メイン担当: 酒井 崇匡   21:10~ 締めの挨拶 -   21:15~ 懇親会 乾杯 -   ~22:00 終了＆解散 -    開始のご挨拶：サーバーワークス 永淵 恭子さん まずは開始のご挨拶から。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>合同AWS勉強会開催のお知らせ</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/swx-r3-joint-study-meeting-0719/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2016 10:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/swx-r3-joint-study-meeting-0719/</guid>
      <description>サーバーワークス様と初の合同勉強会を開催いたします 先日業務提携を発表させて頂きましたサーバーワークス様と合同で、AWSの勉強会を開催することになりましたのでお知らせいたします。
今回は「Infrastructure as a Code」をテーマにサーバーワークス様とアールスリーとの『あんなこと』や『こんなこと』を聞きながら、実際にワークショップ形式で学習して頂きます。 お申し込みは以下からお願いいたします。
https://r3it.doorkeeper.jp/events/48973 当日は飲食をしながらのイベントとなります。参加者の皆さんでアルコールを交えながら、楽しくAWSを学んでみませんか？
AWSに興味のある方ならどなたでも参加大歓迎です。
当日はたくさんの方にお越し頂けることを心よりお待ち申し上げております！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリーはDojoCon Japan 2016 をサポートしています</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/dojoconjapan2016/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 11:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/dojoconjapan2016/</guid>
      <description>アールスリーインスティテュートは、DojoCon Japan 2016 ブロンズスポンサーとしてサポートしています。
DojoCon Japan 2016 〜THE MORE DOJOS, THE MORE COOL CODERS.〜
CoderDojoとは？ CoderDojoは、2011年にアイルランドで始まった、子供達にプログラミングを学ぶ場を提供する世界的な非営利活動です。Dojoの数は世界中で1,000以上になります。
日本でも徐々に増えつつあり、38のDojoがありますが、参加を希望する子供に対してメンターやDojoが常に不足している状態です。 既に参加倍率が2倍になっているDojoもあり、そのような現状を解決する目的でDojoConの開催が決まりました。
DojoConとは？ CoderDojoのメンターやプログラムに興味がある子供たちをはじめ、活動に共感する人が集まる大規模なイベントです。 ヨーロッパでは毎年開催され、CoderDojoやプログラミング教育に興味のある人にとって、貴重な体験ができるイベントとなっております。
今年8月に日本初となるDojoCon Japan 2016が開催される事が決まりました。
アールスリーインスティテュートは、本イベントの子供向けプログラミングに与える影響を大きいものと考え、サポートする事を決めました。
子供向けプログラミングに興味のある方は、是非ご参加ください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリーはハッカーズチャンプルー2016をサポートしています</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/support-hackers-champloo/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2016 14:00:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/support-hackers-champloo/</guid>
      <description>コミュニティにフルコミットを掲げているアールスリーインスティテュートは、ハッカーズチャンプルー2016 ゴールドスポンサーとしてコミュニティを支援しています。
http://hackers-champloo.org/2016/
2016年6月22日(水)から6月25日(土)までの3泊4日で行われる開発合宿から、25日(土)に行われるカンファレンスまで、様々なバックグラウンドを持ったエンジニア同士のより良い交流と、各カンファレンスセッションによる感度の高いディスカッションや情報交換がなされることを期待しております。
アールスリーからも2名の社員が開発合宿から参加させて頂き、カンファレンスではその成果発表をさせていただきます。
当日会場にてお会いできることを、楽しみにしております！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone の中からやってきました</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/etc/joined-r3-asaga/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2016 11:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/etc/joined-r3-asaga/</guid>
      <description>はじめまして、2016年3月15日からアールスリーに JOIN した浅賀(あさが)です。
入社早々、マシンのセットアップもそこそこにブログを書いております。
これまでの仕事 タイトルの通りですが、前職はサイボウズ株式会社に所属し、主に関西方面で kintone のコミュニティを広げる役割を担当していました。 技術者向けに勉強会を開催したり、ハッカソンの開催・協賛など、エンジニアの方々に kintone を知ってもらう取り組みを行ってきました。

アールスリーにJOINした理由 ご存知の通り、アールスリーはサイボウズ(kintone)のパートナーとして精力的に活動しています。
ハイスピード SI や gusuku と言った特徴的な取り組みやサービスを展開しており、サイボウズの中にいても非常に目立った存在に見えていました。
kintone を使った SI ビジネスは、これから伸びていく可能性のある非常に楽しみな領域です。
それを自ら実践しようと思った時、アールスリーのようなチャレンジングな環境に身を置く事が最善だと考えました。
今後の活動 今後は kintone や AWS を活用したハイスピード SI で導入事例をたくさん作り、kintone を使った SI の可能性を広げていきたいと思っています。
また、kintone エバンジェリストの役割も拝命しましたので、kintone Café などを通じて kintone の良いところをアピールする活動ができればと考えています。
というわけで、今後もサイボウズ(さん)とは仲良くお付き合いさせて頂きながら、頑張りたいと思います。
こんな社員が入社した会社にご興味を持たれた方は、採用情報 もチェックしてみてください！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー ビアバッシュ開催のお知らせ</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/etc/20160204_beerbash-announce/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 10:46:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/etc/20160204_beerbash-announce/</guid>
      <description>プロ野球のキャンプが始まったら冬も終わりだ、と認識している沖縄からこんにちは、西島です。
もう来週に迫りました。2月12日金曜日、美味しいご飯を食べながら・ビールを飲みながら、弊社の会社説明会＆弊社社員との交流会を開催します。
アールスリーが開催するビアバッシュとは？ ビアバッシュとは、ひとことで言うとビールを飲んで楽しむパーティのことで、シリコンバレーあたりの会社で良くやってるように、金曜の夕方に会社でピザ＆ビール（もちろんコーラも可！）でワイワイやりながら歓談する、という感じのものです。
弊社アールスリーでもこのスタイルに乗っ取り、ビールを飲みながら、社外のエンジニアの人々とクラウドや技術ネタを肴に、もっと仲良くなろうぜ！という趣旨のイベントを企画しました。それがアールスリービアバッシュです。
どんなイベントなの？ この アールスリー ビアバッシュ commit:1 in 沖縄 が初めての試みなので、どうなるか全く分かりません！
今回の会場では千円でドリンク飲み放題、料理付きという、それだけでもとてもお得なイベントとなっていますね(^^)
イメージしているところでは、弊社の会社紹介と社員紹介をさせていただいて、あとはご自由に歓談〜という流れになるのかと思います。プロジェクタは有るのでライトニングトークするもよし、DJブースも有るのでDJするもよし、クラウドネタで盛り上がってデモするでもよし、何でもありのエンジニアの天国を目指します！
どことなく転職系のイベントを想像されるとちょっと困るのですが、業界のことを知りたい学生さんや、同じ業界の方なら最近の技術ネタのことなどで盛り上がれると良いと思っております。
リモートワークに興味があるという方は、ぜひ西島にお声がけください。弊社での、またはいままでの経験も踏まえて！何でもお答えいたします(^^)
社員はどんな人が来るの？ 今回は、大阪より金春と、西島がお迎えいたします。また、大阪オフィスからハングアウトで参加を希望している社員も・・・これは当日のお楽しみです。
特に金春は、なかなか沖縄では会える機会が少ないと思いますので、この機会にあの巨大スクリーンに登壇した時の話など、あれやこれや色々な質問をぶつけてみるといいかと思います！
イベント詳細・お申込はこちらから 皆様とお会いできること、心よりお待ちしております！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>家族目線（HVC-C2W）SDKモニターしました</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/etc/20160115_hvc-c2w-monitor/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2016 11:46:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/etc/20160115_hvc-c2w-monitor/</guid>
      <description>昨年11月末のある日、弊社の池上が「家族目線モニターが当たったので、後よろしく♡」と箱を置いて、IoT部のメンバーに言い出したのが始まりでした。
家族目線とは？ オムロン社製の認識機能を搭載したカメラです！詳しくは本家サイトへどうぞ。
http://plus-sensing.omron.co.jp/egg-project/product/hvc-c2w/
この家族目線（HVC-C2W）をAndroid/iOSからカメラ自体を制御できるSDKの正式版が昨年12月にリリースされました。
覚えておられる方が居るか分かりませんが、NRIハッカソン＠CEATECでお世話になったあのカメラです！
 本選結果報告 大阪予選を突破しました！  CEATEC会場で本選が行われた時はSDKが先行α版とのことでしたが、このたびめでたくSDKの正式版が公開され、それと同時にモニター募集ということになったようです。それを池上がこっそり（？）応募をして、見事当選したというわけです。
「じゃ、なんかゲームでも作ってみる？」 と部長の鶴の一声で、年末年始の休みに作ってみることになりました。提供されたカメラは当然1つしかありませんので、メンバー全員（4人）でそれぞれ作るというわけには行きません・・・。
（IoT部はあくまでサークル活動なのですが、これは結構ヘビーな事になりそうな予感・・・）
結局、部長の浅利がゲームGUI側担当、大澤がカメラ制御担当という分担になり、年末年始休暇を迎えました（西島はギリギリまで仕事をしていたのでお任せいたしましたm(_ _)m）。
ゲームの仕様 カメラ制御を試してみるということで、こんな仕様としました。
 視線推定機能を使って、目からビームを出して敵をやっつけるゲーム！ 目つむり推定機能を使って、目をつぶるとエネルギーがチャージされて太いビームが出る！  文字にすると滑稽ですが、画面はこんな感じになりました。
     「目閉じ」判定で、チャージ開始し、チャージをほぼしないでに目を開けると、一番左の細いビームが出て 1秒くらいのチャージで中くらい 2秒くらいのチャージで右の赤くて太いビームが出る  さすが部長！ここまで休みの間に実装してありました！
悪戦苦闘のカメラ制御 大澤が担当のカメラ制御の方は、なかなか悪戦苦闘だったようです。SDKはGitHubに上がっています。
https://github.com/OmronSensingEggProject
いち早く年末年始休暇入りした大澤でしたが、12月29日の段階でそもそもアプリ側からカメラに接続出来ず、はまっていたようでした。仕様書も実はJava側の仕様書がないとか、、、年明け3日の社内のSlackのキャプチャをご覧ください。
（ちなみにここで書かれていたSDKのバージョンアップは、ハマっていた部分には特に関係なかったようです）
・・・というわけで色々頑張って、遅延があるもののライブストリーミング機能でカメラから画像を取ってきて、なんとかSurfaceViewに表示できるようになったのですが、、、ここでタイムアウト。
残念ながらゲームのGUI側と接続するまでには至りませんでした・・・残念。
ただ、開発の際に得た知見は、プルリクエストとしてSDKに提案しようと思っています。
家族目線（HVC-C2W）を何に活用する？ もし、今回HVC-C2Wを進呈していただけたら、何に使おう？と考えていました。
ちょうど弊社は年末に引っ越しをしまして、その受付にカメラを置いて顔認識して「誰々が来たよ〜」とナンデヤネンボットが教えてくれる、そんなネタはどうですかね？
ついでにkintoneのAPIを叩いて自動で来訪履歴を登録して、画像も記録しておくとか・・・夢広がる感じですね！
オムロン様、どうぞよろしくお願いいたします！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>東京支社開設のお知らせ</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/tokyo-branch/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 08:30:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/tokyo-branch/</guid>
      <description>関東近隣の企業様に今までよりさらに身近に ハイスピードSIを提唱するシステムによる問題解決会社であるアールスリーインスティテュート（本社：大阪府大阪市中央区本町）は、本日東京支社を開設したことをお知らせいたします。
支社設立の背景 従来から東京都をはじめとする関東近隣の数々のお客様とご一緒させて頂いておりましたが、この度強いご要望により東京支社を開設することとなりました。
今までもお客様とは距離を意識させない緊密なコミュニケーションを推進してまいりましたが、これによりさらなる信頼関係を築いて行けるものと確信しております。
また、今後もオンプレミスは勿論のことクラウドを利用したシステム開発や、ビデオカンファレンスを利用したミーティング、リモートワークをはじめとする効率のよい働き方を追求していきます。
支社のない地域の皆様におかれましても、今後ともより良い関係を築きつつ、問題解決のお手伝いをさせていただければと考えております。
東京支社所在地 〒108-0023
東京都港区芝浦三丁目１４番１９号 大成企業ビル６階
TEL 03-6869-6891 / Fax 03-6869-6892
会社概要 商号　： アールスリーインスティテュート
所在地　： 〒541-0053 大阪府大阪市中央区本町2-3-4-6F
URL　： https://www.r3it.com/
本件に関するお問い合わせ先 アールスリーインスティテュート　林まで
TEL： 06-6271-3663
Email： info@r3it.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NRIハッカソン＠CEATEC JAPAN2015 本選結果報告</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/etc/20151007_hack-for-money-result/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2015 15:23:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/etc/20151007_hack-for-money-result/</guid>
      <description>久しぶりの秋冬の東京出張で見事に風邪をひきかけた西島です、こんにちは。
はや1週間以上過ぎてしまいましたが、先日よりご報告していました、NRIハッカソン＠CEATEC JAPAN 2015 の本選に部員全員で行ってきましたので、イベントの様子をご報告します。
2日間に渡るイベント全体の様子はグッドウェイさんのサイトのこちらの記事がとても良くまとまっていますので、そちらをご覧ください。
 http://goodway.co.jp/fip/htdocs/jop9lcfn7-3636/  会場はCEATEC JAPAN 2015 NRIハッカソン本選の会場となったのは、CEATEC JAPAN 2015が行われている幕張メッセの端っこにあるブースでした。ハッカソン初日はイベントの前の日で、各ブース設営中のところで黙々とハッカソンが開始しました。

ドリルやらトンカチやらの音がドカドカしてる中、熱いハッカソンの戦いが開始です。
ちなみにブースは外から見るとこんな感じで、2日目には普通にCEATECの来場者が「何だこの窓は？」と覗きこむ動物園状態！何人も知り合いが来て覗きこまれて挨拶しました（笑）。

ブースの中は各チームで机が分かれて作業していました。ディスプレイや薄型の液晶テレビ、3Dプリンタを持ち込むチームや、寝泊まり用のテントと寝袋を持ち込む猛者までいるカオスっぷりでした。。


我々のテーブルには部長謹製のLED看板がありました。
これにより、ひとまずハッカソン関係者の皆さんには、「アールスリーは大阪にあるシステム開発をしている会社で、IoT部は社内部活動です！」と掴みが出来て、非常に良かったと思います。IoT関連なので、こういうのがいっぱいあるのかと思ったんですけどね。。。

初日から色々と想定外が・・・ そんな中我々IoT部は、大阪予選 で計画したとおり、お金を数えるロボットを粛々と作っておりました。システム構成としては、以下のとおりです。

ナンデヤネンボットの制御をするのは Raspberry pi です。処理の流れとしては、以下の様な感じでした。
 ボットにボタンを付けて、お金を数えるリクエストを発行、AWS側にキューを発行します。 オムロンさんから素材提供いただいた HVC-C2W を制御するAndroidアプリがそのキューをポーリングして、要求があったらカメラを作動させて、お札を数え、AWS側に結果を返します。 AWS側は EC2 上に構築した Sinatra で書かれたサーバです。ここで最終結果を kintone に蓄積していきます。 最後にナンデヤネンボットが結果を音声合成モジュールを使って喋ります。  これらをロボットのボディ外装から含め、いちからスクラッチでガリガリ作っていました！
「えっ Android 開発ですか！？」 西島の担当は顔認識カメラであるオムロンHVCの制御でしたが、SDKがまさかのiOS or Android! ということで、Android Studioをダウンロードするところからの始まりでした・・・。
ちなみに弊社では、 iOS向け / Android向けアプリも作ってますし、オムロンHVCに頼らず画像認識も出来るソフトウェアを開発していますし（本当はマル秘：この辺りに少し書いてます）、勿論 kintone を利用した開発もしますし、AWSを使ったシステム構築も当然行っています。
ですが！ 西島に分担されたカメラ制御が、Androidアプリ開発必須というのは予想外でした。実は事前調査ではRESTのAPIがある想定でした。Androidの開発環境触ったの、何年ぶりだろう・・・。こういう普段の業務では触らない技術を触るのも、ハッカソンの醍醐味ですね（ということにしておいてください、お願いします）。
取り敢えず、カメラ制御と画像の認識＆学習させるところまでは初日で出来ました。他のメンバーもそれぞれ頑張っていましたが、部長担当のロボットのボディを作るのが、工作機材が少ないこともありとてもとても大変そうでした・・・。
そんなこんなで、各自自分の分担を黙々と作業していて、区切りがつくいたのは深夜1時前。中は照明が付いてましたが、外は真っ暗＆めちゃくちゃ寒い中、幕張メッセを後にしたのでした（と言ってもホテルに戻ったのは西島と池上だけで、部長の浅利と大澤は、ハッカソン会場に泊まりこみでした。彼らの本番はこれから・・・）。

2日目 2日目は、何も食べてない様子だったのでご飯とレッドブルの差し入れから始めました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NRIハッカソン＠CEATEC JAPAN2015 大阪予選を突破しました！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/etc/20150912_hack-for-money-osaka-result/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2015 19:23:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/etc/20150912_hack-for-money-osaka-result/</guid>
      <description>「大阪に出張で来るとき、いつも体調悪いね」って言われて凹んだ西島です、こんにちは。
さて、先日よりこちらの記事などでお知らせしていた NRIハッカソン＠CEATEC JAPAN 2015 大阪予選ですが、見事弊社IoT部のアイデアが予選通過しました！ 今日はそのイベントの様子をご報告します。

イベントの様子は他の会社様のサイトでも報告されていますので、こちらも合わせてご覧ください（見つけ次第随時追加予定）。
 駅すぱあとWebサービスをMoneyハッカソンに提供！大阪予選レポート  アイデアソンの会場は大阪グランフロントにある大阪イノベーションハブでした。土曜日の朝9時半開始というなかなかのスケジュールで、あんまり人が来ないかな〜と思いきや、皆さん気合入ってます、しっかり時間キッチリにほぼ満員で始まりました。

大阪予選はチーム参加＆個人参加の方々のチームビルディングの結果、16チームで争われることになりました。ちなみに我らのチーム名は「ナンデヤネンボット」でして、「ぽっと」ではありません。部長もお怒りです。


ちなみにこの「なんでやねんボット」は、ハッカーズチャンプルー2015の開発合宿で生まれた、IoT部のマスコット兼影の部長です。沖縄から大阪、更に当日の人混みをかいくぐってのグランフロントと、移動を経てきてかなりボロボロです・・・。
午前中は、チームビルドやアイデア出し、素材提供企業のプレゼンや質疑応答などなどに費やされ、お昼前から15時までがプレゼン作成の勝負です。
アイデア検討＆プレゼン作成 お弁当を食べながら、コーヒーを飲みながら、アイデアを膨らませつつブラッシュアップ、資料作成〜とプレゼン発表まではあっという間でした。

西島は、IoT部での参加ではなく、個人参加した前日夜の某アイデアソンの惜敗・惨敗を受けて、ざっくりしたアイデアと実現可能性を確認したあとは、ただひたすら寸劇の効果を最大化すべくアイデア出しと資料の作成をしておりました（前日夜は、ここは大阪ということをすっかり忘れておりました・・・）。

で、出来た資料はこちらです。厳格に3分で切られるということだったので、寸劇のリハーサルも含めてきっちり行いました。
  Hack for Money 201509 osaka  from Koichiro Nishijima 
どうですかこのすぐに役立つロボットと、タイム・トラベルのSF無限ループのミックス！（会場でプレゼン＋寸劇を見て、すぐ背景まで意図が分かった人は居たんでしょうか・・・）。
ドキドキのプレゼンテーション〜結果発表 さて、プレゼン発表は、やはり半分以上のチームが寸劇を入れてくる、なかなか見応えのある内容でした。さすが大阪・・・。
（すみません、このあたりから大解像度の画像はありません）
で、結果は、無事予選突破の3チームの中に選ばれました！
いや〜、良かったよかった、という言葉しか出てきませんでした。
分厚い賞品には、中身が何かドキドキしましたが・・・
本戦の入場パスでした！

本戦は10月6日(火)～7日(水)に幕張メッセ　CEATEC JAPAN 2015会場内にて行われます。果たして部員一同ちゃんと仕事を整理して、会社の支援で幕張メッセに行けるのか！？乞うご期待！
（西島は特に沖縄からなので、とんでもなくお金と時間がかかります。前泊後泊必須だし・・・幕張不便です(;_;)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>リモートワークを理解するための社内制度のご紹介</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/etc/the-new-system-to-improve-our-remote-work/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 15:40:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/etc/the-new-system-to-improve-our-remote-work/</guid>
      <description>日本の避暑地・沖縄からこんにちは、西島です。
さて今日は弊社アールスリーの一風変わった（かもしれない）社内制度の、「リモートワークを理解しよう」という制度をご紹介します。

事の始まり 始まりは、そう他でもない西島が弊社にジョインしたところから始まります。それまでアールスリー社内では、週2日出社などのリモートワークが取り入れられていた実績がありましたが、「明日ちょっと来て〜」「了解」ということが不可能な距離に住む社員の採用は初めてでした。
当然、「普段沖縄で仕事しててもらって、定期的に大阪にも来てくださいね」という話になり、毎月1回出張しよう、という話が出ていたのですが、これを機に「もっとリモートワークを進め、理解しよう！」という試みを行うことにしました。
どういう制度なの？ 制度の中身は単純で、「奇数月は西島が大阪へ出張、偶数月は大阪から誰かが沖縄に出張してきて、西島と一緒にリモートで仕事をする」というものです。今月は偶数月なので大阪から沖縄へ出張の月です。来月は西島が大阪に伺います！ 勿論出張扱いになるので経費は出ますよ。
普段ローカルで（大阪オフィスのことを敢えてローカルと言いますが）仕事をしている社員全員が、順番で、ある意味強制的にリモート側で働くという体験をすることで、普段得られない気付きや振り返りが出来たり、そして沖縄でちょっとリフレッシュして帰れる、というわけです。
また沖縄に来ると、いつもと違った場所で違った仕事をすることになりますので気分も変わりますし、携帯電話などを仕舞っておけば割り込みが極端に少なくなりますので、ガッツリ合宿的に詰め込んで仕事をして、夜はのんびり〜というパターンが多くなります。労働時間が長くなりがちな我々の業界には、たまには必要なワークフローですね(^_^;
最近では、対顧客向けの打合せもテレビ会議などのリモート機材を使って行うことが増えていますので、リモート側の経験を積む、と言うのはとても重要な要素になってくるかと思います。
というわけで へ〜とご興味を持たれた方は、是非こちらの 採用情報 をチェックしてみてください。
なんだか世の中が夏休みモードなので、今日のところはこんな小ネタでお届けしました。
ではでは。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>社内活動：IoT部のご紹介</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/etc/iot-circle-meetup/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 10:23:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/etc/iot-circle-meetup/</guid>
      <description>たった1ヶ月前のイベントが遠い昔のように思える西島です、こんにちは。
今日はアールスリーの社内部活動である「IoT部」のミートアップの様子と、先月6月24−27日にわたって開催されたイベント、ハッカーズチャンプルー2015の報告をします。
（これはLEDで表現したIoT部のロゴ（仮）です。）
IoT部のご紹介 弊社アールスリーインスティテュートの社内部活動である「IoT部」が先日発足しまして、その初回のミートアップがありました。部員は4名です！
今回のミートアップの内容は、ハッカーズチャンプルー2015の開発合宿で作成した「なんでやねんロボット」の詳細な情報共有でした。
なんでやねんロボットとは、
 Twitterで「nandeyanen」と入力すると、「なんでやねん」とつぶやきながら、ハリセン風の何かを振り回す紙製の何か
 のことです。
RaspberryPiとサーボモーター、音声合成モジュールで出来ているとのこと。部員一同ソースコード(Ruby)の解説をうんうん言いながらきいていましたよ！（ソースコードは近日公開予定）
 
動作のデモ動画はこちらです。どうです、この（昭和の）近未来感あふれる音声！素敵です（笑）。
 ハッカーズチャンプルー2015開発合宿　成果報告 ハッカーズチャンプルー2015の開発合宿には、弊社からはIoT部の浅利さん、大澤さんの2名が参加しました。

IoT部の部長は浅利さん（写真右側：あさりの味噌汁のほう）です。合宿最終日の夜みんな寝たあとに、何もないところからダンボール一枚でなんでやねんロボットのボディを作ったのは、相部屋の皆様には伝説となったそうです。
浅利さんとともに開発合宿に参加したのは大澤さん（写真左側）です。最終日6月27日のカンファレンスでライトニングトークした資料はこちらです（西島の代理アップロードです）。
  大阪からやってきて開発してみた  from Koichiro Nishijima 
こちらのなんでやねんロボットの配線図・回路図ですが、こちらにアップロードしました。これは Fritzing というオープンソースのツールで読み込むことが可能です。このような感じで見えるはずです！
 nandeyanen_robot.fzz (19KB)  
IoT部の今後の活動 社内部活動の割にいろいろ機材を買ったりしている各部員ですが、今後の活動としてはもやっとしております。取り急ぎ直近では、
NRIハッカソン＠CEATEC JAPAN 2015 に参戦予定です！！
↑こんな感じのTシャツを作って着ていく予定です！
皆様、お手柔らかに〜(^_^;)
ではでは。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>東京支社開設予定のお知らせ</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/tokyo-branch-plan/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2015 17:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/tokyo-branch-plan/</guid>
      <description>関東近隣の企業様に今までよりさらに身近に ハイスピードSIを提唱するシステムによる問題解決会社であるアールスリーインスティテュート（本社：大阪府大阪市中央区本町）は、2015年内に東京支社を開設予定であることをお知らせいたします。
支社設立の背景 従来から東京都をはじめとする関東近隣の数々のお客様とご一緒させて頂いておりましたが、この度強いご要望により東京支社を開設する予定となりました。
今までもお客様とは距離を意識させない緊密なコミュニケーションを推進してまいりましたが、これによりさらなる信頼関係を築いて行けるものと確信しております。
また、今後もオンプレミスは勿論のことクラウドを利用したシステム開発や、ビデオカンファレンスを利用したミーティング、リモートワークをはじめとする効率のよい働き方を追求していきます。
支社のない地域の皆様におかれましても、今後ともより良い関係を築きつつ、問題解決のお手伝いをさせていただければと考えております。
会社概要 商号　： アールスリーインスティテュート
所在地　： 〒541-0053 大阪府大阪市中央区本町2-3-4-6F
URL　： https://www.r3it.com/
本件に関するお問い合わせ先 アールスリーインスティテュート　林まで
TEL： 06-6271-3663
Email： info@r3it.com</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>