<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kintone on </title>
    <link>https://www.r3it.com/tags/kintone/</link>
    <description>Recent content in Kintone on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2018 11:00:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.r3it.com/tags/kintone/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>gusukuシリーズ 新サービス発表・サービス名変更のお知らせ</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2018/updates_to_our_service_name/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 11:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2018/updates_to_our_service_name/</guid>
      <description>「ハイスピードSI」を提供するアールスリーインスティテュート（本社：大阪市中央区、代表：加藤忠智、以下「R3」）は、 弊社で昨年秋より開発しており Gajumaru（ガジュマル）と言う名前でお知らせしてきましたサービスの正式名称を gusuku Customine（カスタマイン）とし、本日発表させて頂きました。
こちらのサービスは、kintoneのカスタマイズをプログラミング無しで行うことの出来るサービスとなっております。詳しくはホームページをご覧ください。
これに伴い、いままでご利用頂いておりました gusuku のサービス名を gusuku Deploit（デプロイット）と変更し、サービスのラインナップを整理させて頂きました。
ただし価格・サービス内容などに変更はございません。

引き続きご愛顧賜りますよう、よろしくお願い申し上げます。
また、Customineのプレビュー版リリースを3月27日に予定しております。
その日には、サイボウズ様の東京オフィスにてリリース発表会を開催いたします。招待制のプレス向けイベントではございますが、一部席を一般公開いたしますので、ユーザー様、メディア関係者様など、どなたでもご参加頂くことが可能です。
ご興味がございましたら、ぜひご参加ください。 以下のURLよりお申し込みが可能となっております。
https://r3it.doorkeeper.jp/events/70880
以上、よろしくお願いいたします。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、kintoneアプリに機能を追加出来る 「R3実践kintone(キントーン)プラグイン」を公開</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2017/r3-kintone-plugin-release/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 09:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2017/r3-kintone-plugin-release/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://plugins.r3it.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img class=&#34;img-responsive&#34; src=&#34;https://www.r3it.com/images/info/2017/plugins-siteimage.png&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>関西初！gusuku Meetup OSAKA Vol.1をついに開催できました！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20170615_gusuku-meetup_osaka_vol1/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 11:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20170615_gusuku-meetup_osaka_vol1/</guid>
      <description>5月のgusuku Meetup TOKYOに引き続き、6月16日(金曜日)開催のkintone hive osaka vol.3前夜に、gusuku Meetup OSAKA Vol.1を開催させていただきました！
大阪含め関西では少しずつkintoneを導入するユーザーが出てきている状況で、一歩進んだ活用はまだまだこれから、というイメージがあったので、gusukuへの関心ももうちょっと先かなーと思っていて、あまり関西でgusukuを大々的にPRする機会がこれまではなかったという実状がありました。
が、そんなわたしの予想はいい意味で外れた。。。
gusuku Meetup とは ↓の画像参照です。 
詳細はこちらをご覧下さい → gusuku Meetup
前月に東京で開催したgusuku Meetup TOKYO Vol.2の開催報告はこちら！
gusuku Meetup TOKYO Vol.2
今回のテーマはタッチ＆トライ！ 記念すべきgusuku Meetup OSAKA Vol.1のテーマは
『そもそもgusukuってどうやって使うの？実際にトライしてみよう♪初心者向けハンズオン』
です。
gusuku自体を知らない人にもgusukuをまずどうやって利用するかというところを知ってもらうため、基本機能であるアプリ管理とデプロイ機能をハンズオン形式で体験してもらおう！という企画です。
ハンズオン資料のkintoneの操作部分は大々的に省略していたので、参加者の中にkintone自体はじめてという方がいると申し訳ないな&amp;hellip;と若干心配はあったのですが、今回参加いただいた方はみなさんkintoneユーザーさんで、kintoneの基本の知識はお持ちの方ばかりだったので、操作もかなりスムーズでした。
真剣に操作してくださっています。 
gusukuをすでにフリーアカウントで利用していただいているユーザーさんや、有償で活用してくださっているユーザーさんも参加してくださり、みなさんの意識の高さが窺えました。
それだけ＋αの活用がしたいと思ってくださっていると思いたい…！
またデプロイの部分に関する質問も出つつ、リアルタイムでバグ報告も送っていただいたり。
充実した勉強会となりましたヽ(•̀ω•́ )ゝ✧
ビアバッシュ形式でハンズオンをしたものの・・・ 今回はビアバッシュ形式で、飲みつつ食べつつの作業となったのですが、ハンズオン中はみなさん集中されて、あまり食べ物には手を付けられなかったです。 
そして残ったごはんは、弊社でお仕事をがんばっているみなさんのお夜食に((o(｡･ω･｡)o))
ハンズオン中は作業に集中されているということで非常にありがたかったとともに、今後の教訓ができました。 とにかくハンズオンの時のビアバッシュはきつい（教訓
gusukuハンズオンの全容をお見せしちゃいます！ 実際のハンズオンの内容については、Qiitaに限定公開でUPさせていただいています。
この操作を行うと、基本機能であるアプリ管理とデプロイが一通り試せるようになっています。 覚えて即実践♪kintoneアプリ管理者がHAPPYになれるgusukuの使い方
ちなみに、gusuku Meetup OSAKA Vol.1の本編で利用したサンプルアプリと、アプリにインポートして利用できるサンプルデータも一緒にプレゼントしますよ(＠∀＠)=3
ご希望の方は、gusukuのサインイン画面からフリーでアカウントを取得していただき、左メニューの中の「ダウンロード」 &amp;gt; 「ハンズオン サンプルアプリ」のページの中からダウンロードが可能です！ 
すでにアカウントをお持ちの方はご自身の画面に入っていただくとメニューに追加されていますよ((ヾ(●^▽^●)ﾉ))
アカウントをお持ちでない方も、是非この機会にフリーアカウントを取得して、gusukuを試してみて下さいね(ノ^∀^)ノ
バックアップやリストアを試したい方は、サンプルデータをアプリにインポートしていただくと、ご自身でデータを用意いただく必要がないので、お気軽にお試しいただくことが可能です。
ただしバックアップはオプションとなるため、お試しの場合フォームからの申請が必要となりますのでご注意を！
お試し期間は2週間です。
以下のオプション申し込みフォームより「お問い合わせ内容」で「オプション契約お申し込み」をご選択いただきお申込み下さい。 gusuku ユーザーサポートフォーム</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CMC_Meetup Vol.5に登壇してきました</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/community/20170623_cmc_meetup_tokyo_vol_5/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 19:30:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/community/20170623_cmc_meetup_tokyo_vol_5/</guid>
      <description>こんにちは、金春です。
2017年6月23日(金)に開催されたCMC_Meetup Vol.5にて登壇してきましたのでレポートします。
普段はフォトレポートみたいなブログしか書かないですが、今回は写真なしで文字ばかりでお届けまします。
まとめはこちらにあるそうなので、こちらもみていただきながら読んでいただけると幸いです。
CMC_Meetupとは？ CMC_Meetupとは、元AWSJでJAWS-UGの仕掛け人である小島さんが立ち上げられたコミュニティマーケティングを勉強するためのコミュニティです。Community Marketing CommunityでCMCですね。
3分のLT 今回は、3分のLT(Lightning Talk)のために参加しました。当日15時頃まで大阪で打合せがあったので、それが終わってから東京に移動しての参加となりました。
「3分話すために大阪から来ました！」と言ったときにみなさんに拍手していただいたので、それだけでも参加した甲斐があるってもんです。
継続できるコミュニティに大切なこと 他の方のお話については、みなさんがレポートしていただいているようなのでそちらにお任せするとして、なんせ3分しかお話できていないので、私がお話したかったことについてここで補足しておこうかと思います。
資料はこちら
  2つコミュニティの経験 JAWS-UGとkintone Caféという2つのコミュニティを経験していますが、どちらも私が立ち上げたわけではなく、すでに立ち上がっているコミュニティに参画させていただいているだけという意味では私の経験は、CMCのみなさんが知りたいと思われる立ち上げから軌道に乗せるまでの部分とは少し違う点もあるなと感じています。
kintone Café 大阪の立ち上げと運営方針 ただ、kintone Café大阪は立ち上げから現在の状態になるまで最初から関わっていますので、kintone Café大阪の立ち上げで気をつけていたことについて書いておきたいと思います。
kintone Café大阪の立ち上げにあたりいくつか守ろうと思ったことがありました
 参加者数にはこだわらない 開催頻度にはこだわる kintoneの特性から初心者向けコンテンツと技術者向けコンテンツを切り分けて開催する できるだけ早い段階で、私以外に主催できる人を見つける  この方針にもとづいて、kintone Café 大阪は2ヶ月に1回の開催をほぼキープしています。また、ありがたいことに仲間も増え、主催してくれる人も増えているため、2ヶ月に1回の開催といえども、自身が主催するのは年に1〜2回で済んでいます。もちろん、運営はみんなでやっていますので何もしていないわけではないですが、持ち回りでやれるというのはとても心強いです。
参加者数にはこだわらないとは言え、誰も来ないと成立しないので気にしていないわけではないのですが、頻繁に開催していれば特に策を講じなくても徐々に増えていくだろうという仮説が当初からありまして、それを信じてずっとやってきています。
最近は、仮説通り参加者が増えてきており、7月27日(火)開催の、kintone Café 大阪 Vol.13は、募集開始した日に25名の枠が埋まってしまい、慌てて席数を増枠する状況になっています。 まだ、コンテンツによって参加者数にはばらつきがありますが、それはそれでよいと考えていて、人数を追いかけて奇策に出ないように心がけています。
コミュニティの文化の違い 個々の支部の立ち上げについては上に書いたような方針でうまくいくのですが、これがコミュニティ全体となるとはそうはいかなくなります。 何故かというと、全国規模で考えると地域性やそのプログラムの特性が色濃くコミュニティの文化に反映されるためです。
AWSはエンジニアを熱狂させる要素の多いサービスで、JAWS-UGも新しい技術に触れるエンジニアの好奇心に支えられているといっても過言ではないと思います。
かたや、kintone は技術的に面白い点は多いのですが、それだけではなく現場のITに詳しくない人でもWebデータベースが作成できるという点が非ITのみなさんにも評価されており、新しい技術に対する好奇心だけでなく、業務改善に活かしたいという要求が色濃く出ています。
特に、地方の中小企業のみなさんにとっては今まではお金がかかり過ぎて自社の業務にフィットしたシステムなんてとても作れなかったところが、kintone の登場により自分で安価に作れてしまう時代が来ているという点が大きく、kintone Caféではエンジニアだけでなく、業務部門の方もkintone Caféの運営に参画していただいています。
エンジニアがほとんどのJAWS-UGでは、コミュニティ慣れしている人も多くあまり問題にならなかったようなことがkintone Caféでは問題になったりします。
当日も少しお話しましたが、勉強会の主催に自社の名前を出してしまうというような例があります。コミュニティの勉強会は企業のセミナーではないため、主催はあくまでもkintone Caféであり企業ではないのですが、そのあたりは知らないとわからないので、そう書いてしまう人が悪いということではなく、kintone Caféにはそのあたりの指針・ルールが必要なんだということで、運営事務局のみんなでルールを決め、ルールに従って運営していただいています。
人によってはこのルールが重く感じることがあるかもしれませんが、特定のプロダクトに関するコミュニティは注意しないとサイボウズさんが主催しているように勘違いされたり、弊社のようなパートナー企業が主催しているように見えてしまうこともあり、そこは慎重にみています。
継続するコミュニティに大切なこと ロックスターを作る 継続するコミュニティを作るには、運営できる人を増やすしかありません。1人では仕事がちょっと忙しくなっただけで止まってしまいます。また、コミュニティの求心力を保ち、ワクワク感を共有し、ビジョンを維持するにはロックスターが必要です。
ここでいうロックスターというのは、そのコミュニティ内でキラリと光る人のことです。光り方には色々あります。
 誰もが驚く圧倒的技術力を持っている 人一倍運営をスムーズに行う 参加者とあっという間に仲良くなってどんどん巻き込んでいく  色々あります。なんでもいいんですが、キラリと光る人を探すことがとても大切だと考えています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone hive osaka vol.3超速レポート！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20170616_kintone-hive-osaka_vol3/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 16:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20170616_kintone-hive-osaka_vol3/</guid>
      <description>本日 kintone hive osaka vol.3 参加中！ 本日はナレッジシアターで開催されている kintone hive osaka vol.3 に参加しています。
どこよりもリアルタイムでブログをupするべく、前半戦の様子をまずはお届けしたいと思います。
当日のタイムテーブルはこちら。 
kintone PMの伊佐さんからのご挨拶 
kintone hiveがどういうコンセプトのイベントなのかというお話。
kintone hiveはユーザーさん達が主役のイベントです。
なかなか実際に他のユーザーさん達がどのようにkintoneを使っているかを知ることができる場ってないですよね。
kintone hiveでは、kintoneをうまく業務に取り入れ活用されているユーザーさん達が登場し、kintone導入から社内に浸透させるまでの サクセスストーリー を語ってくれる場です！
 どうすればkintoneを社内に浸透させることができるか もっと上手い活用方法を知りたい  などなど、お困りごとをお抱えのユーザーさんには是非参加をオススメしたいイベントです。
年々kintoneを使ったシステムが増えていく中、サイボウズさんとしても、kintoneを使っている人たちがいい仕事をしているということを周りの人にもわかってもらえるようなしくみづくりに取り組まれているとのこと。
それがキントーンの認定資格制度です。
事前にプレ試験の希望者を募り、各kintone hiveの会場で受験した人たちからのフィードバックをもとにブラッシュアップし、2017年11月 のリリースに向けて準備を薦めている段階とのこと。
（わたしも受けましたが結果は…どうなんだろう
この資格を所有していることで、現場におけるkintoneのスキルの証明にもなりますよね。
認定資格制度の詳細についてはすでに公式のサイトがありますので、以下からどうぞ。
キントーン認定資格制度
ユーザーさんによる事例紹介1人目：日阪製作所 佐々江さん 
kintone hive osakaでの過去登壇経験がある佐々江さん。
初回の登壇は1年前。今回は2回目の登壇となります。
その時よりも更にkintoneの社内展開が進んでいるとのことで、今回は導入から今に至るまでのプロセスを惜しみなく語ってくださいましたよ♪^^
kintoneはスモールスタートが可能なサービスです。
きっかけはひとつの部門でした。
kintoneを導入する前はExcelが氾濫し、情報はどんどん埋もれ、見えない責任に悩まされていた同社。
その課題解決ができると思いkintoneを導入されたそうです。
そこからは利用者の意見を聞きながら改善の繰り返し。
現場主体でkintoneの特性を活かして要望〜改善の繰り返しで徐々に浸透させることに成功されたそうです。
また、システムに完璧を求めるようなことはせず、78点のシステムを目指した開発を心がけていたそう。
何かあれば改善すればいい、という気持ちだったそうです。
こういうところはkintoneの持つファストさの強みですよね！
その後kintoneプロジェクトが立ち上がり、継続的、効果的な運用のための役割を明確化し、その中で立場の違う部門同士がやりとりを行っていくことで一体感が生まれたそう。
kintoneをきっかけに一体感が生まれる。
それは社内に留まらず、ユーザー、ベンダー、開発者というそれぞれ異なる立場であってもです。
kintoneはその異なる立場の架け橋となるツールだったのか。。。
すばらしいですね♪^^
佐々江さんの発表の中でのポイントは以下の3つ。
 はじめは小さく 現場が主役 ゴールは78点  みなさんしっかり覚えましたか？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gusuku Meetup TOKYO Vol.2開催報告っ♪</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20170518_gusuku-meetup_tokyo_vol2/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 16:00:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20170518_gusuku-meetup_tokyo_vol2/</guid>
      <description>5月はGW明けから怒涛のイベントラッシュが続いております。
すでに季節は6月。梅雨の時期だというのに大阪はなぜか カンカンに晴れています。 日差しが非常に痛いです。。。
Cloud Days 名古屋にコールセンター/CRM デモ＆コンファレンス 2017 in 大阪を経て、6月はこのあと大阪でのイベントが続きます！
春の一大イベント！kintone hive tokyo vol.5の前夜に開催されたgusuku Meetup TOKYO Vol.2の様子をどどんとお届けしちゃいますよ((ヾ(＊^▽^＊)ﾉ))
gusuku Meetup とは ↓の画像参照です。 
詳細はこちらをご覧下さい → gusuku Meetup
今回は、kintone hive tokyo vol.5が翌日の5月19日(金曜日)に開催されるので、その日程に合わせて開催をしました！ 
今回はgusukuの三大機能について、各機能をそれぞれ活用されているヘビーユーザーさん達の事例紹介回となりました。
当日の事例紹介はこのような感じです。
   タイトル スピーカー     gusukuについての概要説明 ＆アップデート 弊社より みみが先生   gusuku事例紹介1（基本機能活用編） リトルヘルプ合同会社　CTO 兼 宴会部長　斎藤 栄 さん   gusuku事例紹介2（Excel帳票活用編） 株式会社エブリイ　和田 学 さん   gusuku事例紹介3（バックアップ活用編） 株式会社エスクリ IT統括部　中根 さん    gusukuについての概要説明＆アップデート</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>コミュニティをまたいだ人のつながりがもたらす力 〜JAWS-UG青森 &amp; kintone Café 八戸 Vol.1に参加してきました！〜</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20170527_jaws-ug_kintonecafe_hachinohe_vol1/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2017 11:30:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20170527_jaws-ug_kintonecafe_hachinohe_vol1/</guid>
      <description>こんにちは、金春です。
2017年5月27日(土)に開催されたJAWS-UG青森 &amp;amp; kintone Café 八戸 Vol.1に参加してきました！
開催の経緯 昨年からkintone Caféの支部を増やすべく特に東北地方で開催しているいただける方探す活動をしていたのですが、その結果として、kintone Café 秋田が3月25日に開催されました。
そこに参加されていた八戸の外舘さんが八戸での開催を決意され、同じく八戸の十文字さんとともに八戸でのkintone Caféが立ち上がるということになりました。
また、秋田のkintone Caféに参加され開催についての色々アドバイスをしてくださった立花さんがリアルタイムで八戸での開催を連絡くれたので、その場で「行くよ！」と返事したところ、じゃぁ同時にJAWS-UGもやろうとなって同日開催になったというのが今回の経緯です。
複数のコミュニティをまたいで人がつながることによって、今回のような場が作られていくことに、とても感激するとともに、ありがたい想いいっぱいで参加してきました。
しかし問題が・・・ 大阪から八戸への移動といえば、伊丹空港から三沢空港へ飛んでそこから電車で移動というのが一般的です。
しかし、三沢空港滑走路補修工事に伴う運休について （平成２９年５月１１日～７月４日） ということで、三沢空港の便がすべて運休という事態に・・・。
仕方ないので、青森空港へ飛んでレンタカーを借りて、八戸に行くという方法を取りましたが。これが意外と旅行気分でよかった、翌日の朝市にも気軽に行けたので、時間がない勉強会での出張はレンタカーでフットワークを軽くするのは良い手だなと知れました。
今回の会場 今回の会場は、kintone Café 八戸運営チームの1人である十文字さんの所属されているデーリー東北新聞社さんのホールをお借りしての開催となりました。

JAWS-UG青森 ここから、各セッションの模様をダイジェストでお届けします。（いつもながらの写真レポートです）
JAWS-UG青森は「AWSでフルマネージドサービスとかサーバレスとかその辺を中心に」ということで、マネージド・サービス＆サーバレスの事例のお話はハンズオンなどが行われました。
立花さん ヘプタゴンの立花さんからは、東北地域を中心に実際に手がけてきたサーバレス案件の事例を紹介していただきました。AWS LambdaやRedshiftなどを効果的に使われており、非常に短期間でのリリースも実現されていて、さすが東北唯一のAWSパートナー企業という貫禄でした。

熊谷さん 次に、八戸工業大学の熊谷さんから、「AWSをさわったことがない大学生が勉強したこと」として、卒業研究でAWSを使おうとしているというお話がありました。斬新だったのは、登壇者が途中で「ではここからは質問です」と、逆に会場にいるメンバーに対してAWSに関しての質問をするスタイル。急な逆質問に会場に大人たちがざわざわしてしまうという事態に・・・しかし、ヘプタゴンの石澤さんが的確に回答されて、学生さんのセッションとしてとても有意義なセッションになりました。

金春 その次に、私から「kintoneのデータをAWSでごにょごにょする話」として、弊社でてがけてきたkintoneとAWSをうまく組み合わせるという事例についていくつかご紹介させていただきました。
  ハンズオン（石澤さん、福井さん） その後はハンズオンです。講師は、ヘプタゴンの石澤さんとピースオブケイクの 福井さんです。


S3に画像を置く → AWS Lambda起動 → Rekognitionで画像のハッピー具合を認識 → 結果をkintoneに格納
という面白いハンズオンでした。 サイボウズから参加されていたおんちゃんことLeeさんも真剣にハンズオンを実施

各自このハンズオンで登録した画像でハッピー度を計測して1位の人に、Amazon echo dot をプレゼントするという企画もついており、実は私がスコアはトップだったのですがdotを持っていることもあって辞退しまして、2位だった、サイボウズのおんちゃんにdotが贈呈されました。

對馬さん 最後は、セゾン情報システムズの對馬さんのLTです。セミナー等で使うAWS環境が気がついたら多額の課金状態になっていて、調べてみたらいらないAMIなどがいっぱいあったという失敗談でした。コミュニティのいいところはこういった失敗談も聞けるところですね。
ただ、50個所有しているEIPのうち未使用10個残してるのはやりすぎだろ！と盛大に突っ込まれていました。

kintone Café 八戸 Vol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>株式会社クラボウインターナショナル様 導入事例</title>
      <link>https://www.r3it.com/case/kurabo/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2017 10:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/case/kurabo/</guid>
      <description>「バングラデシュでのアパレルの生産管理ツール“KIOMS”の効果で、開発費はあっという間に回収できました。」 

株式会社クラボウインターナショナル 営業本部 第1部 部長代行 兼 第１課長 坂野 尚志 様
営業本部 第1部 第１課 石井 雄介 様
企画業務部 システム管理課 主任 福嶋 徹夫 様
  「アパレルの生産管理が極めて困難」なバングラデシュ。ここで70万枚もの生産管理をスムーズにし、各シーズンあたり、どうしても何回かは使わなければならなかった高額な費用がかかるエアー輸送の回数を劇的に削減した「kintoneベースの生産管理ツールKIOMS（キオモス）」。同ツールの着想・開発の様子・業務改善効果についてクラボウインターナショナル様にうかがいました。
クラボウインターナショナル様の課題 バングラデシュでTシャツを240万枚生産せよ！ バングラデシュでの衣類の生産はその困難さから繊維業界では「鬼門」と言われています。アパレル生産管理ツール「KIOMS」は、ここでの「240万枚のTシャツ生産」がきっかけで生まれました。同案件はTシャツの販売予定価格が低いため原価の抑制が極めて重要でした。
これまで同社では生産管理を「Excel・メール・手書きの書類・出張」ベースで行っていました。しかし本件は、１つのTシャツに対し「デザイン10種類 ✕ 配色4種類」といった塊が山ほどあり「常時200種類の生産管理」が必要だったため、これまでの方法では管理の限界を超えてしまいます。
日本側もバングラデシュ側も現状把握すらできない状況に追い込まれ「納期ギリギリのところで生産できていないケース」が続出。慌てて24時間かけてバングラデシュに飛び、何がどの工程にあるのかを確認していました。その出張の結末は輸送コストで利益が吹き飛ぶようなエアー便を飛ばすことでした。また、納期に追われ出来上がった商品を次々と出荷しなければならない状態になっていたため、船便の場合もコンテナ積載効率が悪い状態でした。日本側の貿易担当者も、仕様書やインボイスなどの輸入に必要な書類を膨大なメールの中から探し出すのに多くの時間を費やしていました。

この状況を打開すべく、営業本部第１部第１課を率いる坂野さんと生産管理の最前線を守る石井さんはシステム管理課の福嶋さんに生産管理ツールの構想を相談。クラボウインターオーダーマネジメントシステム、通称「KIOMS」の開発が決まります。
同ツールにkintoneが採用された理由は「１つの画面」を日本と海外で同時に閲覧できることと、同ツールのためにサーバーなど機材を買う必要がないことでした。開発パートナーの選定では、坂野さんはアールスリーの見積もりを確認すると「エアー便を減らすことができれば開発費はあっという間に回収できる」と即決だったと言います。
 アールスリーとのシステム構築 国境をまたいだクラウド的な開発 
「KIOMS」の完成には２回の開発が必要でした。第１回目の開発はある大口顧客専用ソフトとして「オーダーの入力から生産状況まで全てをバングラデシュ側が入力する仕様」で開発されました。使い方を簡単にしたいと１画面に「バングラデシュ側が求める多数の入力項目」を盛り込んだ結果、動作の遅いツールになってしまいます。ツールの改善が必要と考えていた矢先、追加で70万枚のオーダーが入ることになり、どうしてもきちんと使える「KIOMS」が必要になりました。生産開始まで1ヶ月を切る切迫した状況でした。
第2回目の開発では、色々な顧客の生産に対応できる汎用的なツールを目指し、1回目の経験を活かして石井さんが「新KIOMS構想」を練り上げます。そのポイントは５つありました。
 生産管理に必要な最低限の項目だけでツールを構成すること 入力を日本とバングラデシュで分担する仕組みにすること 入力が簡単なこと（日付や状況を選ぶだけ） 品番ごとに商品写真を添付できること 生産状況を視覚的に確認できる何らかの機能の設置  アールスリーは、2回目の開発MTGの前に「新KIOMS構想」を受け取っていたことから、初回の打合せにはプロトタイプ（試作品）を作って持参しました。そして「生産管理に必要最低限の項目」をそれぞれ別のアプリにすることで画面の動きを軽くすることや、全ての生産状況をExcelライクな1枚のスプレッドシート上で「色により可視化する方法」を提案しました。福嶋さんが「生産管理の入力を項目ごとにアプリ化することは良いが、どのアプリで入力したデータも他の全てのアプリと同期されるようにしたい」と技術的な要望を加えるなど、議論は白熱しました。

また、本開発はクラウド的でした。kintoneはクラウドツールなので「新KIOMS」のプロトタイプはバングラデシュでも実際に動かすことができます。クラボウインターナショナル様はバングラデシュの担当者とテレビ会議を行い、ツールの仕様について「現物を触りながら」打合せを行いました。アールスリーとの確認や連絡は「kintoneのコメント機能」を通じてチャット感覚で行いました。石井さんはバングラデシュ向けのコメントは英語で書き込みを行い、アールスリーも英語で応えたこともありました。これらのやり取りを経て「新KIOMS」は完成しました。開発期間はわずか２週間でした。
KIOMSのマネジメント専用アプリ 
アパレル大量生産管理システム「KIOMS」のマネジメント専用アプリ。「色」で数百品番の進行状況を見分けられる。
ある商品に関する輸送データ 
ある品番に関する数字や書類が1まとめに表示されるので、書類などを探す時間もゼロになった。
新KIOMSの仕組みと6つのアプリ 
導入効果 「開発費をあっという間に回収」など、KIOMSの驚くべき導入効果を紹介します。
バングラデシュでの大量のアパレル生産管理に成功 「KIOMSのマネジメント専用アプリ」で生産状況を完璧に確認できるようになったので納期通りに生産できるようになりました。顧客から「バングラデシュでまともに商品があがってくるのはクラボウインターナショナルさんだけ」という嬉しい声をいただくこともあるそうです。
エアー輸送回数の削減 スケジュール通りに生産できるのでエアー便を使う必要がなくなりました。船便においても計画的にコンテナを満杯にできるため輸送コストは劇的に減りました。
時短に成功し、業務効率が大改善 営業本部においてはExcelによる進捗報告資料をメールから探したり紙の資料をコピーする手間が無くなりました。貿易担当者はオーダー明細・インボイスなどの通関で必要な書類を品番検索で取り出せるようになりました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone hive tokyoに合わせてkintoneのワークショップ課題を配布いたします</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2017/kintone-hive-tokyo-vol5/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 13:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2017/kintone-hive-tokyo-vol5/</guid>
      <description> 2017年5月19日(金)に開催される「kintone hive tokyo vol.5」にて弊社金春が、立命館大学との取り組みについて発表させていただきます。
本日は、このkintone hiveの登壇に合わせまして、立命館大学にて昨年度使用しましたkintone実習課題を配布いたします。
ダウンロード 資料はこちらからダウンロードしてください。
&amp;nbsp;kintone_workshop.pdf
同じ業務を別々の人がkintoneアプリとして作成すると面白い発見が色々ありますので、みなさんも是非トライしてみてください。
ご注意  本資料の権利はアールスリーインスティテュートが所有しています 本ページよりダウンロードいただくことで無償でご利用いただけます 無断で改変、再配布することはご遠慮ください 本資料についてのお問い合わせはご遠慮ください  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ヤマハ発動機株式会社様 事例紹介</title>
      <link>https://www.r3it.com/case/yamaha-motor/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 10:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/case/yamaha-motor/</guid>
      <description>「アールスリーはエンタープライズ開発に最適なkintoneデベロッパーです。」 

ヤマハ発動機株式会社 企画・財務本部 プロセス・IT部 デジタル戦略グループ 主務 原子 拓 様
CS本部 アフターセールス統括部 第2営業部 受注グループ 主務 土川 恵治 様
  　コールセンターシステムのクラウド化にあたり、ヤマハ発動機様が選んだのは『kintone × アールスリーの対面開発』でした。同社のインフラ整備を率いる原子様と、コールセンター業務を統括する土川様に、導入の決め手・開発の様子・導入後の効果をうかがいました。
ヤマハ発動機様の課題 コールセンターをクラウド化せよ！ ヤマハ発動機様は、二輪車の開発・製造を起点とする小型エンジン技術、二輪車やボートの走行・航走を支える車体・艇体技術をコア・テクノロジーとし、さらに制御技術やコンポーネント技術を発展させながら、半世紀にわたって事業の多軸化とグローバル化に取り組まれています。同社には4つのコールセンターがあります。
部品受注センター・マリン整備相談センター・ヤマハ発動機販売株式会社 整備相談センター(販売会社)3センター（BtoB）と、一般顧客向けのカスタマーコミュニケーションセンター１センターです。今回開発対象となったのは、入電本数、年間10万本規模の部品受注センターでした。

同社のコールセンターは、これまでオンプレミス（サーバーやソフトウェアの自社運用）方式であった為、CTI（コールセンターシステム）に関するサーバーやソフトウェアが保守切れする５年毎、マシンの入れ替えとライセンスの更新が必要でした。これには１回あたり約3,000万円もの投資と膨大な人手が必要でした。この仕事の大変さはIT部門では「祭り」と形容されていたほどです。
システム更新後も苦労は続きました。OSやブラウザがバージョンアップするたびにソフトウェア対応が必要でした。このような「基幹システム以外」のインフラ整備に定期的に人手がかかることは、IT部門の悩みのタネでした。そんな中やってきた2016年の更新で、インフラ整備を率いる原子様が選択したのは「コールセンターのフルクラウド化」でした。
クラウド化を決定した理由は2つありました。1つめはBCP対策です。同社のコールセンターは南海トラフ巨大地震で被災の恐れのある静岡県にあります。被災後も素早くコールセンターを復旧するためにクラウド化は有効な手段です。2つめは非常に低コスト（開発・運営費）です。　オンプレミス方式と比べて約1／4の費用でコールセンターシステムを一新できます。　このプロジェクトにあたり、選ばれたのが「Cybozu kintone ✕ アールスリーの対面開発」と、リンク社のクラウド型CTI（BIZTEL）でした。
kintone を選んだ主な理由は３つありました。海外の有名CMSと比較すると一桁もリーズナブルな月額費用、スタッフが入れ替わっても10年使い続けることができるシステムを目指せること、IT部門によるメンテナンスが不要なことです。

　同クラウドシステムの開発パートナーに選ばれたのが弊社（アールスリー）でした。原子様は弊社のことをアマゾン ウェブ サービス（AWS）のユーザグループ「JAWS-UG」で知り、3つの理由で依頼を決定します。1つめは大手企業との取引実績が豊富であること。2つめは、アールスリーの開発者は大手SI出身者が多く、エンタープライズ開発の事情をよく理解していること。3つめは、kintoneの上位のオフィシャルパートナーであることです。
アールスリーとのシステム構築 開発の主役はコールセンタースタッフ 　対面開発の利点は、開発スピードが早いことと、目の前で要望が形になることです。これを成功に導く鍵となるのは「システムの決定権を握る方」が打ち合わせに参加し、思う存分「システムが必要な理由」「構築の目的」「仕様への要望」を提示することです。
　ヤマハ発動機様のCTIシステム開発においてのキーパーソンは部品業務に精通する土川様でした。 土川様は開発にあたり事前準備を徹底されます。まず直近３ヶ月の電話応対履歴を精読し、そこからアプリに表示する項目を洗い出しました。次にオペレーターに意見を聞き、実務的に重要なものと個人的な意見を分類しました。最後に、コールセンター運営において何より重要なのは、旧システムではできなかった「データ分析機能強化」であると確認しました。これらの準備を経て希望するシステムの構想を仕上げ、アールスリーとの対面開発に臨みました。
ヤマハ発動機様のkintoneアプリへの主な要望  電話応対データの分析機能強化（入電属性・部品番号など） 旧システムに近い画面 字を大きくなどの使い勝手  　対面開発の参加者は、IT部門３人、部品受注センター１〜2人、アールスリーの開発者１名です。新システムの画面の打ち合わせはコールセンターの土川様を中心に行われ、kintoneのプログラムやシステム環境についてはIT部門の原子様を中心に進められました。
　最初の対面開発セッションでおおまかな要望の聞き取りが行われ、２回目には土川様の要望を形にした「kintone画面」を提示。その後は実際の画面を見ながらその場で要望を盛り込む形の打ち合わせを重ねました。

　2003年に作られた旧システムは、コンタクト履歴のデータとしての精度はオペレーターの文章力と入力スキルに頼っていたため個人差がありました。この課題に対してアールスリーは、選択した入電属性の区分に応じた「定型的文章」をQA欄に入力補助機能として装備する提案をしました。　このような課題に対するディスカッションが活発に行われ、最終的にkintoneアプリは約３ヶ月間、「２時間の対面開発 ✕ ４回のセッション」で完成しました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone Café 福岡 Vol.10に参加してきました！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20170418_kintonecafe_fukuoka_vol10/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 11:30:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20170418_kintonecafe_fukuoka_vol10/</guid>
      <description>こんにちは、金春です。
2017年4月18日に開催されたkintone Café 福岡 Vol.10に参加してきました。 この日は翌日のkintone hive 福岡に向けてキントーン関係者が全国から福岡入りしているということもあり、私も参加することができました。
場所は、nullabさんのオフィスをお借りしての開催となりました。nulabさんはコミュニティ活動に大変理解があり、いつも会場を貸していただいているので本当に感謝です。
いつもながら写真多めでレポートします。
kinton Café 福岡 記念すべき10回目の開催 勉強会は継続して開催するのが非常に難しいことが多いのですが、kintone Café 福岡は10回目を迎え安定して運営されています。
今回は、10回を記念してケーキを用意してお祝いです。
内容をダイジェストで 本編では、まずサイボウズの伊佐さん＆渋谷さんからキントーンの概要の解説がありました。渋谷さんが早業でアプリをサクサクっと作ってしまうデモをされました。
次に、kintone Café 福岡のコミュニティリーダーでkintoneエバンジェリストの久米さんとNPO法人ママワーク研究所の田中さんが実際にキントーンを使っている中で困っていることをその場で解決していくという面白いセッションがありました。
そして、久米さんからはWebHookのデモ。WebhookとZpierでノンプログラミングでGoogleカレンダー連携できるというデモでした。
そして、kintone Café 福岡の創始者山下さんから、kintone Café福岡とkintoneの歴史をざっとkintoneアプリ上で振り返るというセッション。kintone上に年表のようなタイムラインが表示されるカッコイイデモをアプリの説明を一切せず内容の説明だけするというCoolな山下スタイルでした。
最後LT4人。私もLT枠でお話しました。写真は割愛します。ごめんなさい。
私からは、立命館大学さんとの取り組みを紹介させていただきました。
 最後にみんなで集合写真をパチリ。
懇親会も盛り上がりました 場所をnulabさんオフィスの7Fのカフェに移し、懇親会が催されました。高田さんと原田さんのLTもあり、参加者全員で遅くまでキントーン談義が続きました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、kintoneのアプリ管理サービス「gusuku」に「みみがAIアシスタント」を追加</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2017/0401/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2017 07:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2017/0401/</guid>
      <description>&lt;p&gt;アールスリーは、kintoneアプリを開発するすべてのかたをお助けするサービス「gusuku」に、公式キャラクター「みみが」に話しかけるだけでkintoneアプリを作成してくれる「みみがAIアシスタント」を追加したことを発表いたします。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、西日本地域でkintone universityを実施</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2017/start-kintone-university/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2017 13:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2017/start-kintone-university/</guid>
      <description>kintoneを中心にクラウドを活用したシステム開発「ハイスピードSI」を提唱するアールスリーインスティテュート（大阪府大阪市中央区、代表取締役 加藤忠智）は、ICTコミュニケーションズ株式会社（東京都千代田区、代表取締役CEO 内野良昭）と業務提携し、kintone研修プログラム「kintone university」を西日本地域で実施することで合意したことを発表いたします。
kintone universityとは ICTコミュニケーションズが独自に開発したテキストにより、 サイボウズ社が提供する『kintone（キントーン）』を基礎から修得するための研修プログラム。実施回数100回以上　延べ受講者数550名以上の実績。（2017年2月時点）
「スペシャリスト編」「アプリデザイナー編」など、レベルに合わせて体系化されたカリキュラムで、短期間でkintoneを修得することができます。
実施概要  大阪を皮切りに西日本地域（大阪以外の地域には順次拡大していきます）にてkintone universityの4コース（SP, AD, AD+, DP）を開講します 講師は、弊社でkintoneによるシステム開発に従事しているエンジニアが独自の趣向を凝らした形で担当します 弊社で受講していただいた場合の特典として、希望者にはサイボウズ公認エバンジェリストを含む弊社エンジニア陣とのkintoneでのシステム開発に関する個別相談を承ります（受講当日のみ） 弊社の講習では、通常のプログラムに加えて、弊社のkintone向けアプリ管理サービス「gusuku」の解説を行うことも計画しております  想定する対象者  自社でkintoneの開発を行うために短期にkintoneのことを理解したい方 開発自体は開発会社に依頼するとしても、開発会社と議論をするために一通りkintoneを理解しておきたい方  2017年4月の開講予定  4月13日(木) SP(スペシャリスト編) 10:00〜17:00 ¥37,800(税込) 4月19日(水) AD(アプリデザイナー編) 10:00〜17:00 ¥43,200(税込)  共に弊社大阪オフィスでの開催となります。
参加申込は、http://bit.ly/r3-kintoneuniv201704 にて受け付けています。
エンドースメント ICTコミュニケーションズ株式会社 代表取締役CEO 内野 良昭様 アールスリーインスティテュート様のkintone universityのパートナーシップを大きな歓迎を持ってお慶び申し上げます。 弊社ではIT研修15年以上の経験者が多く、kintone universityにおいても受講者から高い満足度アンケートを頂いております。さらに、テキストは成長中のkintoneのアップデートに合わせて改定も随時行っておりますので、アールスリー様からも高い評価を頂いております。 今回の提携によって、kintone universityの全国展開において西日本エリアへサポート範囲が広がり、kintoneの導入企業様に対しての支援体制が強化されます。 さらに、kintone開発力の高いアールスリー様ならでは付加価値の提供にも期待しております。
サイボウズ株式会社 執行役員 ビジネスマーケティング本部長 林田 保様 サイボウズ株式会社はアールスリーインスティテュートによる西日本地域での「kintone university」実施を心より歓迎いたします。 kintone universityは、kintoneを活用し自社の業務効率や働き方改革を率先して進めるお客様をサポートする重要な取り組みです。 本取り組みが多くの地域に拡大することで、多様な業務にご活用下さるお客様が増え、kintoneの可能性が広がることを期待しております。 今後もパートナー企業様と一層の協力体制を構築し、日本全国のチームワークに貢献してまいります。
お問い合わせ 担当：池上 / 金春（こんぱる） TEL: 06-6271-3663 Email: university@r3it.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS DAYS 2017にkintone Caféとして登壇しました</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/20170311_jawsdays2017_kintonecafe/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 11:30:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/20170311_jawsdays2017_kintonecafe/</guid>
      <description>こんにちは、金春です。
2017年3月11日に開催されたJAWS DAYS2017でコミュニティフレンドシップとしてkintone Caféを代表して登壇してきましたので、そのレポートです。
なお、弊社からは私を含めて4人参加しており、各自の視点でブログをアップすることになっていますので、お楽しみに。
今年のJAWS DAYSは？ 会場は昨年までのベルサール新宿ではなくTOC五反田メッセとなりました。
駅からは少し遠いのですが、すごくきれいな会場で内部のレイアウトもよく来年もここで開催すれば問題ないなぁと思える会場でした。
毎年毎年会場を盛り上げるための工夫を繰り返しており、 今年は大きなのぼりで皆様をお迎えしていました。こののぼり見るとなかなかテンションあがったのでよかったです。
弊社アールスリーも企業サポーターとしてスポンサードさせていただきました。年々ご協力いただける企業も増えてきており、JAWS-UGに盛り上がりを感じます。
実参加者も1200人を超えたそうで、年々参加人数が増えています。本当にすばらしいことです。
コミュニティフレンドシップとは？ JAWS DAYSでは、JAWS-UGだけではなく、AWSと関係のある他のコミュニティにもコミュニティフレンドシップとして参加枠が解放されており、今回は kintone Café として登壇の機会をいただきました。
海外コミュニティとのコラボレーションも AWSは、世界各地にユーザーグループがあり、昨年は私も韓国のユーザグループであるAWSKRUGにお邪魔してお話をさせていただきました。
そのときの顛末はこちら。
今回は、韓国、台湾、シンガポールのユーザーグループからメンバーが参加して登壇しました。
同時通訳も用意されていたので、日本のみなさんも違和感なく聞けたのではないかと思います。
今、JAWS-UGでは海外ユーザーグループとのコラボレーションを強化していっており、来月開催されるAWS Summit ソウルにも JAWS-UG代表としてメンバーが参加し登壇する予定になっています。
また、6月〜7月頃に韓国でAWSKRUGとJAWS-UGの合同Meetupを開催する話もあり、そこには私も参加したいと考えています。
AWSは世界中にリージョンがありますので、ユーザーグループもリージョンをまたいでコラボレーションしていくことで知見を広げたいと思っています。
登壇内容 「kintone と AWS のよい関係」という題で、kintone および kintone Café のご紹介と kintone と AWS を組み合わせた事例についてご紹介しました。
事例公開にご協力いただいたお客様ありがとうございました。
発表資料はこちらです。
 質疑応答で 質疑応答で、「基幹システムなどすでにある状態でどういうところにキントーンを使っていくのか？」という趣旨の質問をいただきました。
まさにここがキントーンの価値で、「基幹システムがあっても、そのまわりでエクセルが飛び交ってませんか？」という話をしたら会場から笑いが出ていたように、みなさん心当たりがあるようです。
キントーンでこのような部分をきっちりシステム化して、その結果を基幹システムに連携するようにすれば、基幹システムに大きな改修を入れることなる幅広い業務をカバーできるようになります。
写真係 今回は、登壇だけでなく写真係として各セッションや会場の雰囲気を撮影してきました。
勉強会での写真はとても大切で、記憶の意味もありますが、登壇者していただいた方に満足していただきたいということと、参加者および参加できなかった方にも雰囲気をお伝えすることで、次は・次も参加しようと思っていただくことが大切だと考えています。
撮影した写真は別途、公式に公開されると思いますのでお楽しみに。
JAWS-UGについて 2015年のJAWS DAYSは私が実行委員長として開催させていただきました。
この規模のイベントの準備期間は数ヶ月に及びます。実行委員長はその全てをマネジメントする必要があり、やった経験のある私から見ても、ここまでの人数になると本当に準備は大変だったと思います。（噂では実行委員長はほとんど本業の仕事をしていなかったという話も・・・）
実行委員長立花さん（ヘプタゴン）をはじめ、運営メンバーのみなさんありがとうございました。
全国からこれだけの人が集まる機会はなかなかないので、できる限り継続していただけるといいなと思います。
弊社も必要なサポートは継続していきます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone Café 広島 Vol.2 で登壇達成！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20170210_kintonecafe-hiroshima2/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 09:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20170210_kintonecafe-hiroshima2/</guid>
      <description>Vol.2 YOU登壇しちゃいなYO …と広島メンバーからありがたいお声をいただいたので、お仕事帰りに広島まですっ飛んでまいりました。
え？もちろん日帰りですよ？
大阪から広島。わりと遠そうに見えますが実は意外と近い。
新幹線で1時間半です。
広島に到着して気づいたこと 過去何度か広島にはきたことがあります（完全プライベートで
今回は数年くらいしか経ってないのでさほどブランクはないと個人的には思っていたのですが…甘い…甘かった…
主要な交通網は路面電車（と個人的には思っている 広島は繁華街を路面電車が縦横無尽に走ってます。
バスは時間がかかりそうだと思ったので、素直に乗っていれば最寄りにつくと判断し、迷わず広電電車を選択したわたし。
来たのはバリアフリー車両！（前乗った時はバリアフリーじゃなかった記憶
車両綺麗！なにこれ岡山のM⚫MOみたい（ローカル
電車に乗ってると雪がチラチラ舞ってきた。
そうこの日ほんとに寒かったんですよね。大阪よりも寒いんじゃね！？と思ったくらい。
会場到着。そして岐阜と同時開催！のはずが。 今回、kintone Café 広島 Vol.2とkintone Café 岐阜 Vol.2が同時開催されてリモートで相互のセッションを見るというような予定になっていました。
しかし本番でまさかの通信トラブルに見舞われ、まともに相手側のセッションが見れない状態に！！！！
そしてkintone Café 広島 Vol.2単体で開催したような形となり。。。
急遽わたしの出番に。
kitnoneの連携ソリューションを少しだけご紹介させていただきました！ 
他のスピーカーのみなさんのすばらしい資料はこちらです！
ちょうど2017年2月のkintoneの大型アップデート直前だったので、サイボウズのミケちゃんこと三宅智子さんからは先行してアップデート情報も公開されました！ 
  標準の印刷機能で少し頑張ってみました / kintone Café 広島 Vol.2  from Mitsuaki Ando 
  kintone SIerから見たノンカスタマイズの限界点  from TakeiTakuji 
  kintone Café 広島 Vol.2  from kintone papers 
夜はお決まりの懇親会 懇親会はなんと福岡のビケメンで有名な会社のあの人も参加！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【東京】今年初となる日本オプロ様との共催セミナーを開催します！</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2017/opro_seminarinfo-0221/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 18:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2017/opro_seminarinfo-0221/</guid>
      <description>2月21日（火）今年初となる日本オプロ様との共催セミナーを開催します！ 2月21日(火曜日)に、日本オプロ株式会社様 と共催で
サービス業＆製造業事例紹介『攻めのIT』セミナー
を開催します。
場所はサイボウズ様の日本橋オフィス、カジュアルなBARスペースをお借りしてのセミナーとなります。
セミナーに関しては普段はカンファレンスルームで行うことが多いので、今回はその意味でも一味ちがったセミナーの雰囲気が味わえると思います。
オプロ様からはkintoneのデータ活用に主眼を置いた自社ソリューションのご紹介、弊社からはハイスピードSIとkintoneのアプリ開発をハッピーにするツール、gusukuをご紹介します。
【このような方におすすめです】
 kintone活用の幅を広げたい方 これからkintoneの導入を検討している方 社内での新規事業立ち上げによりIT基盤の構築を検討している方  また、セミナー後は懇親会もあります。
業務システムで抱えていらっしゃるお困りごと・ご相談ごとなどございましたら、懇親会の場でしっかりお話お聞かせ下さいね。
お申込み多数につき募集は締め切らせていただきました。 たくさんのお申込みありがとうございました。
 ■━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━■
■ サービス業＆製造業事例紹介『攻めのIT』セミナー
■ 開催日時： 2017年 2月 21日（火）
■ セミナー：16:00 〜 18:30（15:30 受付開始） / 懇親会：17:40 〜 18:30
■ サイボウズ株式会社　サイボウズBAR
■（東京都中央区日本橋2-7-1 東京日本橋タワー27階）
■ ■ お持ち物：名刺1枚、受講票、入館証
■ 参加費　：無料
■ ■━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━■</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone Café 関東女子会 Vol.1 に参加してきましたっ</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20170128_kintonecafe-kantogirls1/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 12:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20170128_kintonecafe-kantogirls1/</guid>
      <description>2017年明けて初のkintone Café参加は東京遠征！ 最近kintone Café運営側がメインだったわたしですが、2017年明けて初のkintone Café参加は昨年中より話題になっていた女子会でしたよ！
参加するならもっと参加者らしくしろよと自分でも思うんですが、 「わたしは空気」と言いながらさも関係者風なドヤリングな雰囲気を醸し出していたので 純粋に参加されていた女子から見たら 「なにこの人誰？」 な状態だったかもしれません。。。
こんな時困りますね。ほんとにええ困ります（どちらかというとよるコミュニティであるブログ枠的なスタンスだった
ちなみにわたしは関東女子会は運営でもなんでもありません。女子会繋がりということで勝手に参加しました٩( &amp;lsquo;ω&amp;rsquo; )و
なので、しっかり ブログ枠 としての責務を果たしたいと思います！
そもそもなぜkintone Café 関東女子会なのか？ それは去年のとある イベント から始まった。。。
遡ること2016年11月11日、kintone Café初の全国規模の勉強会kintone Café JAPANがサイボウズさんの日本橋オフィスで開催されました。
kintone Caféはサイボウズさんのkintoneの勉強会コミュニティです。
公式サイトはこちら
kintone Café JAPANは、全国のkintone Caféの支部を運営しているメンバーたちのミートアップと、kintone Caféというコミュニティがどのようなコミュニティなのか？ということを知ってもらうためにkintone Café創始者の斎藤さんの一声から始まりました。
その中で、もっと女子にもこのような勉強会の場に積極的に出てきてほしいという願いから、女子会企画としてぶっちゃけ座談会を行いました。

その中で、MCを務めてくださったサイボウズの伊佐さんからこんな言葉が出たのです。 
「そういえば東京って女子会ないよね？」
そうです。東京には女子会はありません。
一番ありそうなところにない！
これは ここにいるメンバーが立ち上げるしかないダロウ？？
ということで、 半ば強制的に （嘘）立ち上げが決まりました。
2017年初を飾るにふさわしい女子会 記念すべき1回目ということもあり、同じ女子会を運営している仲間として応援にいこうと、関西から遠征しました。
午後開始だったため、 のんびりしすぎて新幹線がかなりギリギリになってしまったのは内緒
初回ということもあり参加者のレベル感がわからないということから、kintoneの概要説明から、各運営メンバーが実際に会社でkintoneをどのように業務に取り入れているかの事例紹介、そしてデモ、というように全体的にライトで、女子も興味を持って聞きやすい内容でした。
お菓子を食べながら、ということが書いてあったので、大阪っぽいスイーツを差し入れで持っていきました。
知る人ぞ知る五感のマドレーヌです。 
会場に入るとなんだこれ…女子っぽい。
手作り感満載の会場です。BARということもあり、ウッディな雰囲気にとてもよくお似合い。 

そして始まったkintone Café 関東女子会 運営からご挨拶 最初は運営メンバーからのご挨拶です。
kintone Caféの設立経緯や、全国に支部がいくつあるかなど、kintone Caféがどのようなコミュニティなのかの説明から。
この日登壇したサイボウズのおんちゃん以外はみんな関東女子会の運営メンバーです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリーはJAWS DAYS 2017をサポートします！</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2017/jawsdays2017-info/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 14:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2017/jawsdays2017-info/</guid>
      <description>2017年もコミュニティにフルコミット 3月11日(土曜日)に、AWSの全国規模のユーザーイベントJAWS DAYS 2017が開催されます。
そのJAWS DAYSで、アールスリーは今年もサポーターを務めさせていただきます。
業務と両立して、事前準備から精力的に関わっているスタッフもいますよ。
JAWS DAYS とは 全国のJAWS-UGメンバーが中心となり、ボランティアベースでイベントの企画、準備を行い、最新技術からビジネス、ライフスタイルなどAWSに関わる幅広いテーマの様々なセッションが開催されます。
JAWS DAYSは主催JAWS-UG、後援AWSJ（アマゾン ウェブ サービス ジャパン）で行われるJAWS-UG最大のイベントで、今年で5回目となります。
今年のテーマは「Link Up！」
日常ではなかなか会えることができない人たちと出会い、新しい世界が見えてくる…JAWS DAYSにはたくさんの可能性があります。
あなたもそんなイベントに足を運んでみたくなりませんか？？
きっと期待は裏切りません♪^^
是非この機会に会場までお越し下さい！
AWSだけじゃない。kintoneとAWSのコラボレーション 今年はコミュニティとの繋がりにも力を入れているJAWS DAYS。
金春が、JAWS-UGとしてではなく、kintone Caféとしての立場からkintoneとAWSとの良い関係について、実例を交えながらお話させていただきます。
こちらのセッションも是非ご覧下さい！
kintoneとAWSのよい関係（仮）
今後もたくさんの企画が続々と公開される予定です。
会場は東京ですが、大阪・名古屋から出発する片道分の無料バスもあります。
例年こちらを利用してたくさんの方にお越しいただいています。
開催まで45日。
たくさんの方と会場でお会いできることを楽しみにしています！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、定期バックアップを含むgusukuアップデート201701をリリース</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2017/gusuku-update-0119/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2017 18:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2017/gusuku-update-0119/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://gusuku.io/&#34;&gt;&lt;img class=&#34;wide-image&#34; src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/kintone/gusuku_logo.png&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone Café 大阪 Vol.10 〜 立命館大学 Special 〜 開催報告</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20161221_kintonecafe-osaka10/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 12:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20161221_kintonecafe-osaka10/</guid>
      <description>2017年あけましたおめでとうございます！ 会社として新年のご挨拶をちゃんとさせていただくのは本記事が初な気がします。どうもすみません。。。
ということで、何もかも亀ペースでほんとにほんとに恐縮なのですが、2016年12月21日(水曜日)に kintone Café 大阪 Vol.10 〜 立命館大学 Special 〜 を開催しましたので、ご報告させて頂きます！ 
そもそもなんで〜 立命館大学 Special 〜なのか？ サイボウズ＆弊社アールスリーで、2016年度の後期授業において、立命館大学経営学部でのkintoneを使った情報システム開発についてのゼミ支援を行っていました。 
ゼミでは複数人のグループに分かれ、各グループごとに弊社が定義した要件に沿ったkintoneアプリを作成してもらう実習を行ったのです、が。
このアプリの要件というのがわりとシビア！！！！
実際にわたしたちが現場で開発しているようなシステムをkintoneで学生さんたちに作ってもらうという、なんともハードルの高い課題が与えられたのです。
見積書？納品書？案件管理？
実際に社会人にならないと聞き慣れないフレーズがたくさん！
グループは全部で5つ。各グループごとに作成したアプリを成果物として、kintone Caféという場で発表してもらったわけです。
発表する本人達よりも、先生のほうが緊張されていました。 
学生さんたちによるプレゼン＆デモ！ プレゼン資料は各グループしっかり作成してきていて、デモを交えながら発表していました。
寸劇というかなり高尚な手段を取っていたグループもありましたよ！
各グループ非常に味のある発表だったと思います。 

実際の作業も、このようにタスクマネジメントを行いながら進めているグループもありました。 
各グループの発表が終わった後には、外部からkintone Caféに参加されていた大人の皆様方をランダムに当てて、所感を述べてもらいました。
大人の皆様方も総じて関心されていましたし、「今回のような内容の勉強会はかなり貴重。参加していない人はもったいない」とまで仰ってくれる方もいました！
発表を終えて 初回の授業や、中間報告、またkintone Café発表前の最終報告時には、授業に参加させていただいていたので、進捗もわりと見えていたわたしだったのですが。
最終報告の時点よりも仕上がりが段違いに良かった。
かなりブラッシュアップされており、最後の追い込みがさすがと言わんばかりでした。
社会に出るまではこのようにシステムをチームで作るという経験が出来る機会はなかなかないと思います。
わたしが学生の頃にもこんな経験をしたかった、、、と非常に羨ましくもあった機会なのでした。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gusuku Meetup TOKYO Vol.1 開催のご案内</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-meetup-tokyo-vol1/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 14:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-meetup-tokyo-vol1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.r3it.com/images/info/2016/logo_gusuku_meetup.png&#34;&gt;&lt;img class=&#34;wide-image&#34; src=&#34;https://www.r3it.com/images/info/2016/logo_gusuku_meetup.png&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone Café 福岡 Vol.9</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20161122_kintonecafe-fukuoka9/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 10:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20161122_kintonecafe-fukuoka9/</guid>
      <description>2016年11月22日に開催された kintone Café 福岡 Vol.9 に出張登壇してきました！
大阪や神戸のkintone Caféには何度も参加していますが、遠方で開催されるkintone Caféは久しぶりだったので、楽しみでありつつ、雰囲気が想像できなかったので内心ドキドキしながらの参加でした。
会場はBacklogやCacooで有名なヌーラボさんのカフェスペース。
卓球台があったり子供向けスペースがあったり、オサレな感じでした(๑•̀ㅂ•́)و✧
 
豪華セッションの本編 トップバッターは運営のAISIC久米さんよりkintone Caféの紹介とkintone Café Japanの開催報告。
kintone Caféの理念や目指すところについて、とても時間をかけて丁寧に説明されていて、大阪の運営の参考になりました。
 

足場の会社で足場以外の業務を担当されているダイワの髙田さん(kintone魔人)からは「やっててよかった！kin活(kintone活動)」という事で、kintoneの活動について。
入金管理業務をkintone化され、印刷や手書きの手間を無くして作業時間を1/10にされたとの事。
kintone AWARDへの参加やとなキン登場のお話しなど熱く語って頂きました。
kin活の成果として、ホームページのPV数アップや、ビケメン応募者数のキープなど、いろいろな効果があったそうです。
最後は、となkinの募集、kintone AWARD 2017エントリー受付開始の告知、kintone hive福岡の開催決定など、まるで中の人？かと思われるような告知をされて終わりましたｗ
 

続いて社会保険労務士SUGOUDE香原さんの「必見！士業でもシステムコンサルが出来るノウハウ大公開」。
ITウィザード社労士（システム構築まで出来る社労士）としてkintoneビジネスはブルーオーシャンだと断言された香原さん。
kintoneは簡単に使えますがビジネスとして成り立たせるのには「課題発見力」と「コーディネート力」の2つの要素に加え、探究心が大切との事で、参加者の皆さんも熱心に聞かれていましたφ(..)メモメモ


ニシム電子工業の藤川さんからは「kintoneにのってニシムの風土改革が動き出す～AWARDにのってさらに加速する～」と題し、kintoneを使った社内業務改善のお話し。
社内の問題を1万点以上ピックアップした結果、情報共有に問題が多い事が判明。
その中でも通信回線開通工事の残業が多かったそうですが、作成に時間がかかっていたExcelの工程表をkintoneで実現した事により、毎月160時間かけていた作業が不要になったそうです。


本編ラストは私から「IoT 案件で kintone を使ってみたよ！」という軽いタイトルですが、中身は真面目にIoTの事例をお話しをさせて頂きました。
ここまでとても参考となるセッションが続いて来たのですが、実際のkintoneの画面を紹介するセッションが無かったため、急遽簡単なデモを入れてみました。久しぶりのデモでしたが、何とかまとまった気がします^^;
ちなみに、ヌーラボさん開催という事だったので、ヌーラボシャツで登壇してみましたｗ

 ライトニングトーク 最後はサイボウズ伊佐さん、ヌーラボ川上さん、ビットリバー安藤さん、ジョイゾー山下さん、AISIC久米さんによるLTで締められました。
    
次回の福岡は？ 来年4/19(水)にkintone hive福岡の開催が決定しており、その前日に前夜祭としてkintone Café福岡Vol.10を予定しているとの事です。
ご興味ある方はfacebookページか、Peatixをチェックしてみてください！
関西でもkintone Caféやってます！ 12月4日(日)にkintone Café 関西女子会 Vol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cybozu Days 2016 tokyo Day2  Conference 参加レポート</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20161108-10_cd2016tokyo_day2/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 12:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20161108-10_cd2016tokyo_day2/</guid>
      <description>Cybozu Days 2016 tokyo Day2 の始まり 東京のCybozu Daysは2日構成です。展示はお昼から。朝は届いた荷物を開梱し、ブースのセッティングを行う時間です。
展示開始まで3時間近くあったので、準備も余裕だろうと高をくくっていたわたしでしたが、現実はそう甘くなかった・・・そう、甘くなかったのだよDay2は（虚ろ
ブースのスペースが従来のカンファレンスの2倍くらいの大きさがあったため、パンフレットやノベルティの設置のレイアウトに趣向を凝らす・・・
が、だめだ！あまりかわいくない・・・ かわいくないぞこのレイアウトは（心の叫び
とはいえ、レイアウトを良くするための小物類があまりなく、いやーこれ今後要検討ですよね。
もっとブースも「おっ！」っておもってもらえるようなレイアウトにしたい！
Day2で実物初披露となった俺たちのみみがたん！ そう。しかしそうも言ってられないのです。今回はいろいろ企画を練っていたのです。
gusukuを守るため・・・gusukuを世に広めるため！！！！！！！由緒正しいお家柄の瑞慶覧みみが（ずけらん みみが） たんが爆誕したのです。 
みみがたんを具現化してくれたのは、福岡を拠点に活躍されている大人気イラストレーター！ハラダユーイチさんです♪^^
イラストのクオリティに定評のある御方です。本当にありがたやありがたや。
これからgusukuをWeb等でご紹介する時にはみみがたんと一緒にご紹介していく予定です♥╰(´︶`)╯♥
Cybozu Days 限定！みみがたんお披露目キャンペーン そうです。そしてそんなみみがたんの爆誕を記念して、お披露目キャンペーンと題し抽選会も開催しています₍₍ (ง ˘ω˘ )ว ⁾⁾　抽選で当たった方にはもれなくgusuku缶バッチ付きランチトートバックをプレゼント！ 
残念ながら外れた人もちゃーんと景品はご用意しています。
外れた人にはgusukuステッカーをプレゼントしまーす！
すでに持ってるよ！という方も2枚目以降を是非GETしに来てください^^ 
こちらのキャンペーンは東京だけではなく、12月6日に開催されるCybozu Days 2016 osakaでも行っていますので、大阪に参加される方は是非弊社ブースにお立ち寄り下さいね♪^^
みみがたんと一緒にお待ちしております♥ 
他にもこんなノベルティ！みんな大好きブラックサンダー♪ キャンペーンとは関係なく、ブースにお越し頂いた人にはもれなくみみがたんブラックサンダーも配布させて頂いていますよー！ 
ブースではあったかいコーヒーもご用意しています！
みみがたんブラックサンダーを食べて、コーヒーを飲んで、疲れた身体を休めていって下さいね(๑¯ω¯๑)
展示ブースの様子 ブース全体像としてはこんな感じになりました！
黄色一色！きりん色です^^ 
今回がJOINして初のブース応対となった 倉庫番 エバンジェリストも生き生きと応対していました！ 
わたしはというと、、、今回はみみがたんお披露目イベントということもあり、やや抑えめにgusukuパーカーを着用し、ブースに来てくれた皆さんとみみがたんと写真をぱちり♪^^ 
コスプレを期待してくれてた方はすいません！しかしわたしは期待は裏切りませんよ！！！！！！
そのうち皆さんにお返しします…そのうち…（いつだ
ブースに立ち寄って下さった方のお話を聞くと、東京でのR3の知名度と、gusukuの認知度が去年と比較すると格段に上がったなーという印象でした！
 昨年のcybozu.comカンファレンスでの金春の登壇をご覧になられた方が、今年ブースに来てくださったり gusukuいいですよね！こんなサービスを待っていたんです！とおっしゃってくれる方も！  本当にありがたいことでございます。
また、Day1のkintone hackをご覧になられた方が「優勝おめでとうございます！」と声をかけてくださったり。
それだけ大注目のセッションだったということですよね！いやほんと素晴らしかったです！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cybozu Days 2016 tokyo Day1 kintone hack 参加レポート</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20161108-10_cd2016tokyo/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 10:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20161108-10_cd2016tokyo/</guid>
      <description>戦場は前夜から 実は序章がありました…
Cybozu Days前夜、多くのkintoneエバ達が全国から集結するということで、『kintone Evangelist Premium Party 2016 - エバを弄る会 -』 がサイボウズさんの日本橋オフィスで開催されました。
kintoneエバの方々と、そのエバの方々によって同行を許可された者たち、そしてサイボウズさんが『この人たちにも是非参加してほしい！』と太鼓判を押した人たち。
普段なかなか顔を合わせることのないメンバーが集い、まずは手慣らしにLT大会から。
わたしはボスと 倉庫番 エバンジェリストにくっついて参加したのですが、ここでLTに参戦しないとLT事故伝説が廃れていってしまう！とばかり意気込んで当日思いつきで準備したLTネタで登壇しました。 
皆さんそれぞれ持ち味を活かしたLTが炸裂していました。
こういう集まりってほんと楽しいですよね。そしてそんな集まりに同席できたことを非常に光栄に思います。
Cybozu Days 〜 戦場の幕開け わたしたちはパートナーなのですが、ブース展示は2日目のDay2 Conferenceのみ。
1日目はDay1 User&amp;rsquo;s Academy。サイボウズさんの製品を利用しているユーザー様を対象にしたコンテンツが目白押しとなっています。
kintoneユーザー同士でカジュアル&amp;amp;フラットに情報交換ができる場『kintone hive』
年2回ペースで開催されていますが、今回はCybozu Daysという幕張メッセでの大舞台で、2016年最も光るkintoneのユーザー企業様kintone AWARDファイナリストによる、活用事例の発表がありました！
また、金春がデベロッパー代表として登壇した『kintone hack 〜ここまでできるkintone〜』 これはもう…サイボウズさん側の気合の入れ込み具合も半端ないほどのスケールの大きさ！
1日目は特に何もないので基本的にはセッションを見て回ることが出来る（はず）なのですが、実はわたしには課せられた重大ミッションがありました。。。
kintone hack 〜 最速&amp;amp;ハイスピードでブログUP！・・・とはならず そうです。the only one missionはこちらですよ！
超速&amp;amp;爆速でブログUP！！！！！
しかし…しかしですね…当日は走り回っていて終日バタバタしていたため上げることが出来なかったわけなのですよ（言い訳ではなry
リハから様子を見学し、本番まで時間的には少し余裕があったはずだったのですが、気づけば本番だよオイィ！？ってな状態ですよ。
ということで臨場感はすでに忘却の彼方へと飛んでしまっておりますが、本番の様子を少しだけお伝えしちゃいます。
kintone hack 〜 経験豊富なデベロッパ達による頂上決戦の場！ kintoneを扱う7名の実績豊富なデベロッパーによるkintone最新トレンド決定戦が行われるとのことで会場に潜入です。
会場は基調講演も行われた共生会場。一番大きなメインステージです。
今回のhackは前回のkintone hackで評価No.1だったM-SOLUTIONSの植草さんを王者とし、他のデベロッパー達がチャレンジャーとしてkintoneを惜しみなく活用したhackネタをテーマにそれぞれ6分間のLTを繰り広げます。
会場の人たちには入場時にkintone hackタオルが配られるのですが、そのタオルを自分の気に入ったと思うセッションの時に高く掲げてもらいます。 
その掲げたタオルの数によって採点され、一番多く点を取った人が今回のNo.1デベロッパーとなります。 
LTの順番はこちら。通り名が秀逸です。デベロッパー達のキャラがよく現れていますよ！
 M-SOLUTIONS　Pepperおじさん　植草さん　（絶対的圧倒的王者） アールスリーインスティテュート　ナニワの圧力団長　金春 株式会社ジョイゾー　燃えよドラゴン　山下さん 株式会社ジョイゾー　ミスターkintone 四宮さん TIS株式会社　アモーレkintone　久保さん 株式会社ソウルウェア　kintoneファンタジスタ　寺林さん アマゾンウェブサービスジャパン株式会社　アマゾンの最終兵器　榎並さん  kintone hack 〜 OPからやべーよやべーよ 最初はサイボウズ伊佐さんの挨拶から始まります。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、gusukuアンバサダー・プログラムを開始</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-ambassador-program-start/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 10:38:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-ambassador-program-start/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://gusuku.io/ambassador/&#34;&gt;&lt;img class=&#34;wide-image&#34; src=&#34;https://www.r3it.com/images/gusuku_ambassador_1200x639.png&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、gusuku紹介プログラムを開始</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-friends-program-start/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2016 10:38:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-friends-program-start/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://gusuku.io/friends/&#34;&gt;&lt;img class=&#34;wide-image&#34; src=&#34;https://www.r3it.com/images/gusuku_friends.png&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone Café 神戸 Vol.7</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20161028_kintonecafe-kobe7/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 10:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20161028_kintonecafe-kobe7/</guid>
      <description> 2016年10月28日に開催された kintone Café 神戸 Vol.7 に登壇してきました。
前回Vol.6は参加できなかったのですが、振り返ると7回の開催のうち5回参加しており、もしかしたら運営メンバーより参加回数が多いかもしれませんねｗ
初心者向けハンズオン(細谷さん) トップバッターはアイルランド帰りの細谷さん。

初心者向けのハンズオンとして、美容室の来店予約アプリと顧客管理アプリを作りました。
そう・・・ご存知の方もいるかもしれませんが、今年の1月に行われたkintone Café 関西女子会 Vol.1の使い回し再演となりました。
真面目な話しをすると、単純に操作を進めるだけで無く、&amp;ldquo;なぜその操作をしているのか&amp;rdquo;を解説しながら進めてくれるので、初心者の方にとっても非常に理解しやすく感じました。
ハンズオンを実施する立場としても非常に勉強になりました！
JavaScriptカスタマイズの今と昔(浅賀) 続いて私からは「JavaScriptカスタマイズの今と昔」と題し、JavaScriptカスタマイズについて「昔」と「今」でパートを分けて発表させて頂きました。

「昔」のパートではJavaScript APIが実装される前と後でカスタマイズ方法がどう変わったのかお話しさせて頂きました。(ほとんどネタ？)
今となっては知る必要も無い情報も多いので公開資料からは省いていますが、もし気になる方は私までお声がけください^^;
「今」のパートではR3がkintoneを使った開発を行う際に使っているツール類のご紹介をさせて頂きました。
開発環境を整備する中で足りなかった「kintoneへJavaScriptファイルをアップロードする作業を自動化する」ツールをR3が開発しGitHubで公開するまでの経緯をお話しさせて頂きました。
r3-kintone-js-deployer
kintone開発をされている皆さん、是非使ってみてください！
当日の資料はこちらで公開しております。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cybozu Days 2016 出展のお知らせ</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/cybozudays-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2016 17:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/cybozudays-2016/</guid>
      <description>11月9日（水）・10日（木）東京、12月6日（火）大阪の2会場で開催されるサイボウズ社主催の総合イベント
『Cybozu Days 2016』で出展させて頂きますのでそのお知らせです！
 11月9日・10日　tokyo　（幕張メッセ） 12月6日　osaka　（グランフロント大阪 コングレコンベンションセンター）  東京は2日間！ 東京1日目は User&amp;rsquo;s Academy として、ユーザーや開発者向けのワークショップが開催されます！
1日目はブース出展はありませんが、実績豊富なデベロッパが集いトークセッションが繰り広げられる 『kintone hack 〜ここまでできるkintone〜』 の中の1人として弊社金春が登壇致します。 2日目は総合カンファレンスとなっており、ブース展示もあります。
弊社も従来のイベントとはひと味違った企画をご用意して皆様をお出迎え致します。
大阪は今回が初開催！ 遠方で東京にお越し頂くことが難しい方は、是非12月6日（火）に開催されるCybozu Days 2016 osakaにお越し下さい！
今回初開催となる大阪は、ギュッと凝縮された、密度の濃い1日となること間違いなしです。
皆様に会場でお会いできるのを楽しみにしております！
Cybozu Days 2016 お申込みはこちらから</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>執筆者Profile : 沖　安隆</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/author/oki/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2016 13:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/author/oki/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/author/oki-100x100.jpg&#34; class=&#34;img-circle pull-left&#34; style=&#34;margin-right: 20px;&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;愛媛在住のkintoneエバンジェリスト。
プラグインを作ったり、変わった使い方などを提案したりなど、日夜kintoneの可能性を探っております。
多方面にコミュニティ活動をしている関係でそれぞれを繋げてみたりなど、地方だからこそ可能な楽しみ方も提案中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IT企業合同採用イベント☆ザ･関西にお越し頂きありがとうございました！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/etc/were-hiring-thekansai2016/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 18:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/etc/were-hiring-thekansai2016/</guid>
      <description> 9月22日(木曜日)は秋分の日！
世間は祝日だったわけですが、そんな中、関西で元気にコミュニティに貢献している5社合同で初の試みとなる『IT企業合同採用イベント☆ザ･関西！！』を開催しました。 
ザ･関西って何やねん IT企業合同採用イベント☆ザ･関西！！のページをどうぞ。
関西で元気にコミュニティに貢献している5社が、会社の枠を超えて一緒に採用イベントをしようぜ！という企画です。
採用イベントなのですが、ただの採用イベントではありません。 
アルコール有り！ 
バーカウンターでソフトドリンク・お菓子 ＋ ママさん（注：ポテンシャルユナイテッドの伊藤さんです）も有り！ 
軽食と言いながら豪華なサンドイッチ盛り合わせ有り！ 
とまぁ参加した皆さんを飽きさせない我々のこのサービス精神の高さですよ！！！
サービス精神の高さはもちろんなのですが、ブースの装飾からコンテンツまで各社それぞれの持ち味が存分に活かされていたと思います。
会場の様子 当日は雨だったにもかかわらず、受付開始前からたくさんの方にお越し頂き、オープニング時にはメイン会場が人でたくさん！ 
これには正直運営側もびっくりしました。
特に縛りはないので、立ち寄られるのも帰られるのも参加者の皆さんの自由なのですが、最初にお越し頂いた参加者の方は、皆さん最後まで熱心にセッションを聴いてブースもいろいろ回って楽しんでいらっしゃいましたよ！

オープニングトークではわたくしめの3分タイマーが発動。その後チャイナ娘は闇へと消えました（ 
弊社メインセッションではあのリモートワーカーが登壇 大阪ではなかなかお目にかかれない西島がメインセッションで登壇しました。
テーマはクラウドとリモートワークと西島イチオシのGo言語です。 
熱弁している最中にワイヤレスマイクの充電が切れるというトラブルに見まわれつつ。 
そして後に続くわたしのサブセッションのPRも！（※しかしすでにこの時にはチャイナ娘はいない 
当日の登壇資料はこちらに上がっておりますので、是非ご覧下さい♪
  クラウドとGo言語とリモートワーク   from R3 institute 
サブセッションでkintoneもチラ見せ♪ kintoneが実際に動いているところを見たい！とサブセッションに参加して頂いた方がこんなにもいました。 
皆さんkintoneという名前はご存知だったのですが、実際に使ったことはない方ばかり。
画面上で操作しているのを見て、イメージが湧きました！とおっしゃってくれた方もたくさんいました。
今回はkintoneのアプリ単体のデモに留まったのですが、外部サービスとの連携の部分を知りたい方が多かったように思います。
次回どこかでデモをお見せ出来る機会があれば、外部サービスとの連携のデモをお見せしたいなと思います₍₍ (ง ˘ω˘ )ว ⁾⁾　</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【ハイスピードSI事例公開のお知らせ】ヤマハ発動機様：コールセンターシステムクラウド化</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/kintone-casestudy-release-0830/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2016 14:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/kintone-casestudy-release-0830/</guid>
      <description>ハイスピードSI事例公開　ヤマハ発動機様 本日2016年8月30日付で弊社のお客様ヤマハ発動機様のkintoneを利用したシステム導入事例が公開されました。

（画像転載元：サイボウズ様 プレスリリース） 従来オンプレで稼働していた既存コールセンターを3ヶ月でクラウドに移行したということで、ハイスピードSIを駆使した開発を実現しています。 オンプレによるリプレースと比較してコスト削減にも繋がったとのこと。 この機会に是非弊社ハイスピードSIの世界に足を踏み入れてみて下さい！ https://www.r3it.com/solutions/ サイボウズ様　プレスリリース http://group.cybozu.jp/news/16083001.html
日経BP ITpro http://itpro.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/083002500/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、別アプリへのリストアを含むgusukuアップデート201608をリリース</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-update-0823/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2016 11:38:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-update-0823/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://gusuku.io/&#34;&gt;&lt;img class=&#34;wide-image&#34; src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/kintone/gusuku_logo.png&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ヤマムギkintone入門ハンズオンで講師を務めさせて頂きました！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160720-0810_yamamugi-kintone_hands-on/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2016 12:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160720-0810_yamamugi-kintone_hands-on/</guid>
      <description>7月20日から4週間、中央電力山下さんの個人コミュニティヤマムギにおいて、全4回構成のkintone入門ハンズオンが開催されました。
僭越ながらそのハンズオンの講師として登壇させて頂きましたのでそのご報告です。
ヤマムギ kintone入門ハンズオンについて 山下さんの個人主催のコミュニティでヤマムギというコミュニティがあり、今回のkintoneハンズオンはその中のコンテンツのひとつです。 
ヤマムギ
https://yamamugi.doorkeeper.jp/
ヤマムギのコンセプトは山下さんのOPスライドをご覧下さい。   ヤマムギVol.1 Opening  from Mitsuhiro Yamashita 
山下さんが社内でkintoneをみんなに活用してもらいたいということから対社内向けに企画したkintoneの勉強会を、オープンな形で広くkintoneに興味がある人達みんなに参加してほしいという思いから今回のコミュニティ勉強会が実現しました。
今回は山下さんの会社、中央電力様の大阪・東京のオフィスをオンラインで接続してライブ形式で行いました。
中央電力様以外の参加者の方で、今後kintoneを積極的に活用していきたいという意欲をお持ちの方にたくさん参加して頂きました！ 
ハンズオンの内容について 今回の参加者は、エンジニアと、非エンジニアの方々の割合が半々ほどだったので、非エンジニアの方でもわかりやすいような、ヤマムギのコンセプトが『入門・初級レベルのハンズオンを実施することで、技術を学ぶためのファーストステップとなるような場』ということもあり、資料だけ読み返しても復習しやすいような内容で作成させて頂きました。
段階的に理解が進むようにと、今回ははじめてのkintoneアプリ構築入門を参考にさせて頂き、構成を検討しました。
シンプルなkintoneアプリの作成から始まり、段階的にkintoneの機能を細かく見ていくような構成です。最終的にはプロセス管理まで学んで頂くことができます。
（vol.2は業務の関係で山下さんに講師をお願いしました）
vol.1ではkintoneエバンジェリストの細谷さんによるkintoneの概要説明から！かなり貴重です。 
vol.1 簡単アプリ開発してみる編（kintoneアプリ作成）   ヤマムギ vol.1 kintone 入門ハンズオン  de R3 institute 
vol.2　アプリでデータ集計してみる編（データ集計・グラフ機能）   ヤマムギVol.2 kintoneデータ集計 ハンズオン資料  from Mitsuhiro Yamashita 
vol.3　便利機能実装編（コメント・変更履歴確認、通知機能）   ヤマムギ vol.3 kintone 入門ハンズオン  from R3 institute 
vol.4　プロセス管理編（ワークフロー作成）   ヤマムギ vol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone Café 大阪 Vol.8 〜夏の事例祭り！〜 開催報告</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160722_kintonecafe-osaka8/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2016 10:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160722_kintonecafe-osaka8/</guid>
      <description>ご報告が大変遅くなりましたが、7月22日（金）に kintone Café 大阪 Vol.8 〜夏の事例祭り！〜 を開催しましたので、ご報告させて頂きます！
今回は「夏の事例祭り！」と題して、3名の登壇者に事例発表をして頂きました。
https://kintonecafe-osaka.doorkeeper.jp/events/47241
今回の会場はkintoneユーザーであり、先日弊社サービスgusukuの導入事例を公開させて頂いたサイバーエージェント様！

サイバーエージェント様の大阪オフィスでは、IT勉強会への会場提供を積極的に行われているとの事で、kintone Caféのようなコミュニティにはありがたい限りですね(≧▽≦)
事例発表 お客様での実際の利用事例や自社内での利用事例という事もあり、残念ながら詳細が公開できないのと、私が運営でバタバタしていた^^; という事もあり、概要だけお伝えさせて頂きます。
トップバッターはノベルワークスの満村さん
ノベルワークスさんでは、kintoneを始めとしたクラウドシステムの企画から導入後のフォローまでを担当されているとの事で、今回は実際のお客様への導入事例をご紹介頂きました。
大型施設の施工を行われているゼネコンメーカー様で、Excelをkintoneに乗り換える事で情報共有をスピーディに行えるようになったとの事です。
プリントクリエイターやJavaScriptを使ったカスタマイズを行われましたが、一番ウケが良かったのは標準機能のクロス集計だったとか・・・。
2番手は株式会社関西 青山さん

関西さんは「青竹のふし」という名前で障がいを持つお子様のデイサービスを展開されています。
今回は「青竹のふし」の運営でどうkintoneを使っているか、実際の画面を見せて頂きながらのご紹介となりました。
ウェブサイトからの申し込みから、契約者とのやり取り（親御さんにkintoneのアカウントを発行されています！）まで、kintoneを使ってほぼ全ての業務を進められている事に驚きでした。
業務を遂行するという目的だけで無く、働いている社員の方々の働き方を改善できる仕組み作りのためにkintoneを活用されているところが素晴らしいです(^^)
ラストは弊社金春から

ポケモンGOの攻略法の紹介・・・
では無く、お客様への導入事例と弊社アールスリー内での利用事例をご紹介させて頂きました(๑•̀ㅂ•́)و✧
公開できる範囲で資料を公開していますので、詳しくはこちらをご覧下さい！
 
次回は予定通りに進めば2ヶ月後の9月に開催予定ですので、こういった内容をやって欲しい！というリクエストがあれば、是非お寄せ下さいm(_ _)m</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、gusukuをBasic認証の設定が行われたkintone環境に対応</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-update-0727/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2016 10:45:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-update-0727/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://gusuku.io/&#34;&gt;&lt;img class=&#34;wide-image&#34; src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/kintone/gusuku_logo.png&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintoneプラグイン活用支援セミナー開催のお知らせ</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/kintone-plugin-seminar-0729/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2016 10:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/kintone-plugin-seminar-0729/</guid>
      <description>株式会社アプレッソ様、Sansan株式会社様と3社合同でkintoneプラグイン活用支援セミナーを開催いたします！ 株式会社アプレッソ様、Sansan株式会社様と弊社の3社合同で、kintoneプラグイン活用支援セミナーを開催させていただくことになりましたのでお知らせいたします。
kintoneはプラグインを利用するとプログラミングを行わなくてもkintoneの活用の幅が一気に広がります。
今回は、そのようなkintoneの連携プラグインを提供している3社のソリューションをそれぞれご紹介させていただくセミナーとなります。
弊社からはkintoneのアプリ開発がより便利になるgusukuをご紹介させていただきます。
 そもそもgusukuって何ができるの？ 名前は知っているけど、どのような機能があるのか知りたい 具体的な活用方法を教えてほしい  などなど、gusukuについて知りたい方は是非本セミナーへお越し下さい！ ※セミナー終了後には個別相談会も設けております。
実際に利用されていて疑問点・不明点がある方も、是非この機会にセミナーにお越し頂き、疑問点を解消して帰って頂ければと思います！ お申し込みは以下からお願いいたします。
【2016/7/29/大阪】ノンプログラミングでここまでできる！kintone プラグイン活用支援セミナー 当日はたくさんの方にお越し頂けることを心よりお待ち申し上げております！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone hive Vol.3 大阪に潜入してきました ～kintone hack編～</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160609_kintonehivevol3osaka2/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2016 17:00:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160609_kintonehivevol3osaka2/</guid>
      <description>kintoneユーザーによるkintoneユーザーのための大規模ユーザー会！kintone hive とは？（前回のおさらい） 「hive」 は蜂の巣という意味ですが、「活気あふれる場所」という意味合いもあるそうです。
kintone hive（キントーンハイブ）には人とノウハウが集まる活気あふれた場所にしたいという願いがこめられているそう。
2015年5月/10月と、kintone hiveは2回東京で開催されてきました。
そして先日、2016年5月26日(木曜日)に東京でkintone hive Vol.3が開催され、昨日6月9日(木曜日)は 大阪でkintone hiveが初開催されました！ 
「ユーザー会」 ということで、kintoneを導入することで業務がこんな風に改善された！というようなリアルな事例の紹介の場になっています。
事例発表は、実際に導入に携わったユーザー様ご自身が登壇して発表されるので、まさしく「生の声」が聞けるということですね！
これはkintone導入を検討されているユーザー様には非常にオイシイ內容です(๑´ㅂ`๑)
更に更に！kintoneデベロッパーによるライトニングトークタイム kintone hack もあったりと、kintoneの活用ヒントがふんだんに盛り込こまれた非常に魅力的なコンテンツになっています！ 今回は前回のユーザー様の事例紹介に引き続き後半戦！
待ちに待った（？） kintone hackのレポートについてお届けします！ 
kintoneデベロッパーによるLT！kintone hack！ kintone hackはkintoneアプリの開発を行っているデベロッパーさん達による具体的な事例紹介の場です！
LT（ライトニングトーク） なので、1人あたりの持ち時間は5分！
5分の間ににどれだけの内容を盛り込めるか。また盛り込むだけではいけません！いかにオーディエンスを話の中に引き込めるかが重要なポイントになってきます！
ちなみにわたくしもコミュニティの場ではLTをさせて頂く機会もあるのですが、 5分では尺がたりないレベルで…もっと精進しなければと思う所存です。 さて、そんなkintone hackですが、kintone界隈を代表する（？）錚々たる顔ぶれが揃っていました！
 ジョイゾー山下さん 細谷さん NCSサポート＆サービス 平野さん アールスリーインスティテュート 浅賀  ジョイゾー山下さん 
こちらはもう鉄板＆安定ですね！皆さんおなじみkintoneエバンジェリストです(๑•̀ㅂ•́)و✧
cybozu.com developer networkのTips等でもたくさん投稿が上がっていますよね♪
今回もたくさんのkintoneの開発事例と、山下さんと言えばIoT！
最近よく巷で目にするJINS MEMEを着用しての登場です！
遠くで見るとそうでもないのですが、近くで見ると思いの外重厚感。。。
このJINS MEMEを利用して取得したデータとkintoneの連携のお話をされていました♪ 
具体的にどんなデータが取得できたのかは…知る人ぞ知る♪
またどこかのイベントなり勉強会なりで実演してくれることを望みましょう(●´ϖ`●)
細谷さん 
最近はサイボウズNPOプログラムでかなりご活躍されているイメージです！
また、CoderDojoやWordPressなど、コミュニティ活動もかなり精力的にされている関西を代表するkintoneエバンジェリスト(๑•̀ㅂ•́)و✧
kintone Caféではよくハンズオン講師をされているので、ハンズオンのイメージが強いのですが、今回はkintoneとWordPressの連携事例についてお話されていました！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone Café 神戸 Vol.5 で kintone hiveを再演してきました！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160610_kintonecafe-kobe5/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2016 12:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160610_kintonecafe-kobe5/</guid>
      <description>2016年6月10日に開催された kintone Café 神戸 Vol.5 に登壇してきましたので、その模様をお伝えしたいと思います。
普段はkintone Café 大阪の運営をしていますが、kintone Café 神戸との縁は深く、Vol.2 から毎回参加させて頂いており、ほぼレギュラーメンバーのようになりつつあります(^^)
kintone hive 再び 今回は kintone hive Vol.3 大阪の翌日という事で、kintone hive の hack（LT）を再演する事になりました。
細谷さんからはkintone導入事例の紹介、飛び入り参加のジョイゾー山下さんは同じ資料は使わない！スタンスとの事で、kintone hiveとは別の内容を。
Hackeyという、鍵を回す事でウェブサービスと連携できるガジェットを使って、kintoneのプロセス管理を一括承認できるデモを実施されました。


肝心の私のセッションですが、近いうちにこちらの後編が公開されると思いますので、それまでお楽しみに。
初公開の事例も含め、kintoneを使った成功事例をご紹介しています。

バリエーションに富んだセッション 他にもバリエーションに富んだセッションが多く、参加者の皆さんもとても楽しまれていたようです。
細谷さんの「メールワイズ×kintone連携」ではkintoneとメールワイズの連携をデモを交えながら紹介されました。
そのままハンズオンできるのでは？というぐらいの完成度の資料で、参加者の皆さんも必死にメモされていましたよ。


神戸デジタル・ラボの山下さんからは「kintoneで情シス業務を高速化したい」と題して、とことん業務の高速化にこだわった話しをお聞かせ頂きました。
Excelをkintone化するだけは加速しない、頑丈なExcelになっただけ！という思いで、Slackを活用して情報を集約したり、ゴールデンウィークをつぶして開発されたChrome拡張の紹介など、たくさんのアイデアを発表されていました。

最後は、運営の武富さんの誕生日が近いという事で、サプライズのお祝いをして締めくくりました(*ﾟ▽ﾟﾉﾉﾞ☆ﾊﾟﾁﾊﾟﾁﾊﾟﾁ
今後のお知らせ 直近では6/25（土）にkintone Café 関西女子会 Vol.2が開催されます。 平日だと参加しにくいという方もいらっしゃると思いますが、今回は子連れ参加もOKとの事。是非ご参加ください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone hive Vol.3 大阪に潜入してきました</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160609_kintonehivevol3osaka/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2016 12:00:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160609_kintonehivevol3osaka/</guid>
      <description>kintoneユーザーによるkintoneユーザーのための大規模ユーザー会！kintone hive とは？ 「hive」 は蜂の巣という意味ですが、「活気あふれる場所」という意味合いもあるそうです。
kintone hive（キントーンハイブ）には人とノウハウが集まる活気あふれた場所にしたいという願いがこめられているそう。
2015年5月/10月と、kintone hiveは2回東京で開催されてきました。
そして先日、2016年5月26日(木曜日)に東京でkintone hive Vol.3が開催され、昨日6月9日(木曜日)は 大阪でkintone hiveが初開催されました！ 
「ユーザー会」 ということで、kintoneを導入することで業務がこんな風に改善された！というようなリアルな事例の紹介の場になっています。
事例発表は、実際に導入に携わったユーザー様ご自身が登壇して発表されるので、まさしく「生の声」が聞けるということですね！
これはkintone導入を検討されているユーザー様には非常にオイシイ內容です(๑´ㅂ`๑)
更に更に！kintoneデベロッパーによるライトニングトークタイム kintone hack もあったりと、kintoneの活用ヒントがふんだんに盛り込こまれた非常に魅力的なコンテンツになっています！ 
最終的には定員100名を超えたユーザー様がご来場されたようです！皆さんの関心度の高さが窺えますね(p*･ω･)p
ユーザー様のリアルなkintone事例紹介 Vol.3では、全部で4社のユーザー企業様がそれぞれのkintone導入事例について語られていました！
NPO法人スマイルスタイル 藤吉様 
タイトルは 「仕事をもっと「クリエイティブ」にするシステム導入」
「ハローライフ」という「『働くこと』『仕事』に対する学びの場」で、イベント管理のためにメールワイズとkintoneを連携したシステムを導入されたお話でした。
従来Webの申し込みフォームから届いた参加者情報をExcelにまとめ、メールで事前連絡を行うというすべて手動で行っていた事務作業を、kintoneとメールワイズで連携したシステムを導入することで、事務作業の大幅な削減に成功し、人的ミスも減ったとのこと！ 手動で行っていた事務作業は、イベントが開催されるたびに同じ作業を繰り返すので、月に20回以上も同じ作業を行っていたようです。
ここを自動化できたので、相当な時間短縮につながったとのこと！ 
またサイボウズさんの導入相談Cafeで相談をされて、運用開始までわずか1ヶ月という短期間で稼働できるようになったのも、kintoneというファストシステムならではといった印象でした₍₍ (ง ˘ω˘ )ว ⁾⁾　そして、当時実はこの導入相談Cafeで相談を受けたのが弊社浅賀だったとのこと！
世間はほんとに狭いなと思った瞬間でした。 また、導入後に苦労した点も少なからずあったようです。
操作が簡単というのは、パソコンやインターネットに慣れ親しんだ世代の観点です。
オフィスにはいろんな世代の方が働いているため、ご年配の方には操作方法等わかりやすい言葉で説明する必要があったとのこと。
わたしたちが対面開発をさせて頂く時においても、非常に参考になる意見でした。
今後はイベントの管理だけでなく、どんどん活用範囲を拡大される予定らしいです。
また、現場からも「こういったことがkintoneでできるのではないか」という前向きな声がたくさん上がってきているようですよ！
株式会社トーア紡コーポレーション 中井様 
タイトルは 「kintoneで変わる」
情シス部門の観点からのお話です。
ずっと内製でシステム開発をされてきた中で、ある時24/365に耐えられる社内システムの構築が必要となったそうです。
そんな中で出会ったのがkintone。
kintoneにすることで、開発のコストが大幅に削減される。 バグもなく、画面設計も容易、帳票の作成も出来、環境にも依存しない、外部システム連携も出来てしまうといった点で、それまですべて自前で開発してきた中井様は「してやられた感」を感じたそう。
外部連携やカスタマイズを考えると、kintoneのライセンスはどうしてもスタンダードコースが必須になってしまうので、一般的にはやはり高価なイメージってありますよね。
しかし運用/保守コストや可用性を考えると安価！確かにそうです。 
kintoneを使うと開発してテストまでのフェーズも時間がかからず簡単です。
そのメリットを存分に活かしてkintoneで出来る可能性をいろいろ模索されているみたいですよ。
神戸デジタル・ラボ 武富様 タイトルは「人類 kintone マスター化計画」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、kintoneのデータバックアップ機能をgusukuにて提供開始</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-update-0609/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 13:00:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-update-0609/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://gusuku.io/&#34;&gt;&lt;img class=&#34;wide-image&#34; src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/kintone/gusuku_logo.png&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016年6月9日 kintone hive Vol.3 大阪 登壇のお知らせ</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/kintone-hive-osaka/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 12:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/kintone-hive-osaka/</guid>
      <description>弊社アールスリーインスティテュートの浅賀が、kintone hive Vol.3 大阪の hack（kintone デベロッパーによるライトニングトーク）にて登壇することになりました。
セッション内容については当日のお楽しみとさせて頂きますが、少しだけ概要をご紹介します。
今回は kintone の導入事例として、東京急行電鉄株式会社様、ヤマハ発動機株式会社様、オプテックス株式会社様の事例をご紹介させていただきたいと思います。初めて公開される事例も含まれますので、是非ご注目ください。
新規ビジネスの迅速な立ち上げにハイスピードSIがいかに有効だったかをはじめ、何故 kintone で業務システムを構築することがお客様のビジネスメリットになるかをご紹介したいと思います。
その他のキーワードとしては「入退室管理」「CTI」「IoT」です。詳しくは当日の登壇をご注目ください。
kintone hive Vol.3 大阪について kintone hive は、ユーザーによる kintone を利用した活用事例の紹介や、kintone デベロッパーによるライトニングトークなど、kintone の活用ヒントがふんだんに盛り込まれたイベントです。
2014年から東京で開催されてきましたが、今年は大阪での初開催が決まりました。kintoneご契約中のユーザー様はぜひご参加ください。
　開催日：2016年6月9日
場所　：ナレッジキャピタル
対象　：kintone 契約中ユーザー
詳しい情報、お申込は公式サイトをご覧下さい。
kintone を更に活用するためにお役に立てる内容になると思いますので、ご参加の皆様は是非ご注目下さい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWSKRUG &amp; JAWS-UG Meetup day #1に参加してきました</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/20160524_awskrug_jawsug_meetup1/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2016 16:30:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/20160524_awskrug_jawsug_meetup1/</guid>
      <description>こんにちは、金春です。
2016年5月20〜21日に開催されたAWSの韓国ユーザグループ(AWSKRUG)と日本ユーザグループ(JAWS-UG)の合同イベントに参加して韓国で登壇してきました。 海外での登壇は初めてのことでとても緊張しましたが、すばらしい体験ができましたので、みなさまにもその一旦を感じていただければ幸いです。
写真（しかも食べ物）多めでお送りします。
このようなイベントが開催されることになった経緯 今年3月のJAWS DAYS 2016まで遡ります。JAWS DAYS 2016には韓国からMinyoung Jeongさん、 Dohyun Jungさんが来日して登壇して下さいました。 実は、昨年のJAWS DAYS 2015にもYounjin Jeongさんに登壇いただいていたのですが、日本から誰かが韓国に行って登壇するということは今までありませんでした。
これだけお世話になっているので、今度は日本から韓国へお伺いしてお話しようというのが今回のMeetupの始まりでした。
AWSKRUGのみなさんのご協力もあり、検討をはじめて2週間ほどで開催日や大まかなアジェンダも含めて電光石火で開催が決定されました。
初韓国 私自身は韓国に行くのがはじめてでした。行ったことある方は実感されていると思うのですが、驚くほど近いですね。
関西空港からだとたった1時間半のフライトです。機内で出される軽食を急いで食べないといけないレベルです。

空港からホテルまでバスがあったため、バスで移動しました。バスのシートがすごいゆったりで快適なバスでした。ただ、運転は荒めで基本的に急ブレーキでした。

DAY1 Community Meetup Day Main Session 初日はCommunity Meetup Dayとして、両国のコミュニティの代表がコミュニティの紹介やどうやって運営しているかなどを共有しました。
弊社もマイクロサポーターとして運営をサポートさせていただきました。 
AWSKRUG代表のMinyoung Jeongさんと通訳をしてくださったDohyun Jungさん 
JAWS-UGからのお話は現代表の立花さんから 
終始なごやかなムードで会は進みました。 「代表が交代するときどうやって選出しているのか？」など積極的に韓国の方からも質問をいただきました。
AWSKRUGは、昨年AWSのソウルリージョンができてから急激に参加者が増えているそうで大きな盛り上がりを見せています。 まだ、スタートアップ企業の方が多いようで、このあたりは昔のJAWS-UGと状況が似ているように思います。 ソウルリージョンができてからは、導入を検討している企業も増えてきているとのことなので、徐々にエンタープライズ系の参加者も増えてくるんじゃないかと思います。
DAY1 After Party 今回のイベントは、AWS Koreaさんに全面的なサポートいただき、会場でのネットワーキングパーティを開催していただきました。
みなさん積極的に情報交換をして、韓国でもAWSは人気で盛り上がってるということを実感できました。
 
 

DAY1 Night Party 更なる懇親を深めるために、韓国のみなさんがおすすめのお店にご招待いただきました。 韓国では、ビールに韓国焼酎をミックスして飲むのがポピュラーでそうです。
コミュニティやAWSの話だけではなく、韓国のことや日本のこと、料理のことなどお互いを理解できるすばらしい時間でした。
 
 
DAY2 Technical Day Main Session 2日目は、テクニカルデーとして、技術的な内容も含むセッションが実施されました。 ただ、日本勢は技術的なことも大切だけれどもJAWS-UGがどうして今の規模・姿になったのか、その根底にはどういう想いが流れているのかを共有することが大切だと考え、コミュニティに貢献する大切さを伝えるセッションを多めにしてお伝えしました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone Café 大阪Vol.7 春のIoTリレーハンズオンの開催報告です！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160514_kintonecafe-osaka7/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2016 12:00:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160514_kintonecafe-osaka7/</guid>
      <description>今回のkintone Café大阪は いつもとひと味違った…！ 関西のIoT関連コミュニティ連携によるIoTリレーハンズオンプロジェクトの一環として、
IoTを絡めたkintoneの勉強会を行ったのですよ─=≡Σ((((っ’ヮ’c)
※本プロジェクトの立ち上げの経緯はこちらをご参照下さい♪ 今回は本プロジェクトの2期目となりました。
1期目は以下のような順番で開催されています！
 3/21（月・祝）　関西おうちハック 3/26（土）　SORACOM-UG関西 4/9（土）　JAWS-UG 関西IoT専門支部  
IoTデバイス（RaspberryPi）でセンシングしたデータを可視化することが目標となっており、今回kintone Caféでは、データを可視化するための環境をkintoneアプリとプラグインを利用して構築しました(っ´∀｀)っ
プラグインはサイボウズスタートアップスさんのkViewerを利用させて頂きました！
事前のアカウント発行等柔軟にご対応頂いたトッティさん本当にありがとうございますヾ(&amp;lsquo;∀`)ﾉ♡*
kintone Café本編の様子 会場はロケーションが最高な中央電力株式会社様をお借りしました！ 
窓からの眺望も最高です！夜は北浜の夜景も綺麗に見えそうですね！ 
まずは最初のご挨拶 浅賀からご挨拶がてらkintone Caféの説明を。 
ご挨拶の後はもくもく会 説明が終わった後は、作業手順に沿って、各自もくもく会のはじまりです！
今回の参加者は、IoTリレーハンズオン経由で参加されている方が大半だったので、kintone自体も初めて触るという方ばかりでした。
それでもこれだけの方にお集まり頂いて本当にありがたい限りです！
皆さん手順に沿って順調に作業されていましたよ|ω・)ｺｯｿﾘ 

当日の作業手順は ↓↓こちら↓↓ です！
RaspberryPiでセンサーデータをkintoneに送って可視化してみよう - Qiita ちなみに下記手順については微力ながらわたしもQiitaで記事を書かせて頂きましたよ(ˇ⊖ˇ)
（本当は講師もガッツリ？…の予定だったのですが、諸々の事情で メイン講師も浅賀が担当してくれましたｗ
 3.kintoneアプリの作成 6.グラフの設定 7.条件書式プラグインの設定 9.レコードの条件通知の設定  今回のkintone Caféをきっかけにして、kintoneに興味をお持ち頂いた方もけっこういて嬉しかったです！
サービスを知ってもらえる好機になったのではないかなと思います(๑´ڡ`๑) もくもく会の後は希望者LTを挟んで・・・本編の後は皆さんお待ちかねの懇親会です！
懇親会は円卓を囲んで！ 懇親会の場所としてはけっこう珍しい！？今回は中華のお店！
円卓をみんなで囲んで和気あいあいと交流を深めました٩(✿˙ω˙✿)۶
今回は広島からお越しの方もいて、今後も積極的にkintoneのイベントに参加したい！と仰って下さいましたよヾ(๑╹◡╹)ﾉ&amp;rdquo; 
懇親会のあとも余興はまだまだ続く むしろこちらが大本命ではないか？といわんばかりの懇親会2次会のお時間ですｗ 
場所はカジュアルな雰囲気のハイボールバー！ 
アラフォーのおじさま達がテーブルを囲んで熱弁していました！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone Café 沖縄女子会Vol.1 で登壇してきました！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160430_kintonecafe-okinawagirls1/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2016 12:00:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160430_kintonecafe-okinawagirls1/</guid>
      <description>2016年に入って2回目のkintone Café女子向けの勉強会となる、沖縄女子会で登壇させて頂くことになり、初★沖縄に行ってまいりましたよ！
最近は女子会コミュニティの活動が各地でさかんになってきているように感じます。
女子なわたしとしても非常に嬉しいです₍₍ (ง &amp;lsquo;ω&amp;rsquo;)ว ⁾⁾
前々日から沖縄入り 沖縄に来た理由は実は2つあったのです。
 JAWS-UG沖縄 Cloud on the BEACH 2016 kintone Café沖縄女子会 Vol.1  もちろんただ参加するためだけじゃありませんよ！（ﾄﾞﾔ
プレッシャーに圧倒されながら 初心者トラックで登壇してきたのですよ！！！！
その勇姿、もとい当日の様子は西島の記事を参考に₍₍ ◝(&amp;lsquo;ω&amp;rsquo;◝) ⁾⁾ ₍₍ (◟&amp;rsquo;ω&amp;rsquo;)◟ ⁾⁾ JAWS-UG沖縄 Cloud on the BEACH 2016 参加レポート
しかもCloud on the BEACH 2016の登壇資料作りで詰みすぎていたため
kintone Café沖縄女子会に関しては、タイトルも資料も前日の夜～当日の朝にかけて仕上げたというハードスケジュールっぷりでした(⊃д⊂)
やってきたkintone Café沖縄女子会当日！ 沖縄女子会を開催することが決定してから、申し込み期間にそこまで余裕がなかったにもかかわらず、当初の定員数から申し込み人数が溢れたため、急遽定員数の上限を上げて対応するという大盛況ぶりとなりました！
会場はESTINATE HOTEL♪
カジュアルさの中にラグジュアリーさも垣間見える空間です！
会場のチョイスが女子っぽくていいですよね♪ 
内装はこんな感じです！ 
こちらも、当初お借りするはずだったスペースでは人が入りきらないということになり、店員さんのご好意でワンフロア丸々貸し切りにして頂けることに∩(( ∩☉ω☉)∩ 
kintone Café沖縄女子会のはじまり！ kintone Café沖縄女子会運営のごあいさつをまずギークス株式会社の國定みりちゃんから。
次にkintoneとは？という基本の説明、基本の説明のところはkintone Café関西女子会Vol.1でも来て頂いたおなじみ！サイボウズのミケちゃんこと三宅さんが。 

そしてわたしの番 他ではあまり紹介されていない（らしい）cybozu.com developer network デモ環境について、デモも交えご紹介させて頂きましたよ！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS-UG沖縄 Cloud on the BEACH 2016 参加レポート</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/cloud-on-the-beach-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2016 14:00:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/cloud-on-the-beach-2016/</guid>
      <description>ゴールデンウィーク中日の沖縄よりこんにちは、西島です。今年もこの季節がやってまいりました、JAWS-UG沖縄のCloud on the BEACH 2016の様子をお届けします。
Twitterタイムラインのまとめはこちらです。
※写真提供はGW帰省中のJAWS-UG沖縄公式カメラマン 栄野川さん(@enkw_)と、スマホ写真は西島です。
Cloud on the BEACH とは？ 
2012年の初回からはや5回目になります。毎年ゴールデンウィーク前に開催されている、JAWS-UG沖縄主催の最大のイベントでありお祭りです。朝から勉強会を開き、夕方からはビーチパーティをしよう、というのが企画の趣旨です。
GWに絡めた開催時期というのは、県外からのゲストを呼びやすい、そしてご家族で来ていただいて、そのまま沖縄を満喫して欲しい！というコアメンバーそして協力して下さる皆様の願いが込められております。ですが、この時期は毎年梅雨が始まるかどうかの瀬戸際なのです。毎年の神事である晴天祈願をしているのですが、いつもイベント直前の一週間は胃が痛い思いをしております・・・。
ところが今年は、このように素晴らしい天気に恵まれました！日差しは暑く夏っぽく、日陰に入れば涼しく、という絶好のビーチパーティ日和となりました。お楽しみ画像は後半に・・・。

トラック概要 今年も昨年同様未経験者向けと経験者向けのダブルトラックで開催となりました。未経験者向けトラックでは主に「クラウドとはなんぞや？」というところからの座学セッションが並び、経験者向けトラックでは突っ込んだ内容のセッションや、実際に手を動かすハンズオントラックが並びます。

今年も西島は未経験者向けトラックの方をファシリテーションしていましたので、そちらの様子を主に写真と資料でご紹介します！
初心者・未経験者向けゼネラルトラック オープニングで軽くアンケートを取ったところ、半分程度が初めてのJAWS-UGへの参加者！そして学生さんもかなり多くいらっしゃったのが印象的でした。
ご参加いただきありがとうございます！今日がクラウドジャーニーの始まりです！！

「初めてのクラウド　AWSのご紹介」と「ITインフラを進化させるクラウドジャーニー」 
朝イチと午後のセッションはAWS小島さんより「初めてのクラウド　AWSのご紹介」と「ITインフラを進化させるクラウドジャーニー」の2本立てです。
AWSの成り立ちが根本的に他のクラウドベンダーと異なること、そしてクラウドジャーニーの長い旅の途上にいるIT業界の事例を多数ご紹介いただきました。特にこのクラウドジャーニーの資料は、社内の抵抗勢力を説得できる非常に有用なマテリアルとなると思いますので、ぜひ皆様にご活用いただけると嬉しいです！
  Cloud on the_beach_aws入門_公開  from Hideki Ojima 
  Cloud on the_beach_cloud_journey_公開  from Hideki Ojima 
コスプレエンジニアがゆるゆるAWS全サービス紹介してみる 
続いて弊社の池上がAWSの全サービス紹介にチャレンジしました。増え続けるAWSのサービスを1セッションで全て説明するというこのJAWS-UG沖縄恒例の企画、既に一昨年のサーバーワークス桶谷さんに無茶振りした段階でかなり時間的にキツキツなところを、自己紹介で時間を使う池上で大丈夫なのか・・・？と一抹の不安はありましたが、やはり全く時間が足りていませんでした（涙）。
「こういうものあるんだ〜」というインデックスとして聞いていただいて、詳しくは資料、そしてAWS公式サイトをご覧いただけますと幸いです。
  20160429 JAWS-UG沖縄 Cloud on the BEACH 2016 AWS全サービス紹介  from Midori Ikegami</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gusukuでhappy♪東京で初となるgusuku自社セミナーを開催しました！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160421_gusuku-seminar/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2016 12:00:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160421_gusuku-seminar/</guid>
      <description>昨日4月21日(木曜日)はサイボウズ様の東京オフィスにて、午後から2本立てでセミナーを実施いたしました！ 

 kintoneを活用した新しい企業向けシステム開発・活用事例解説セミナー（サイボウズ様との共催） gusukuで始める効率的なkintoneアプリ開発 虎の巻   活用事例解説セミナーは弊社金春の大阪でもおなじみのセミナーです(๑´ㅂ`๑)
本記事では、初の試みとなったgusukuの自社セミナーgusukuで始める効率的なkintoneアプリ開発 虎の巻についてレポートしたいと思います！
セミナー会場について 会場はサイボウズさんの東京オフィスはバルスペースをお借りしました。 
バル自体は非常にカジュアルな雰囲気で、サイボウズ社の社員さんはランチタイムにも利用されたりしています(๑•̀ㅂ•́)و✧
プロジェクタを利用して壁に投影もできるのですが、今回は少人数制で、アットホームな雰囲気のセミナーとなったので、モニタに資料を映してひとつの机を参加者の皆さんで囲んで頂くスタイルを採用しました！ 
セミナーの雰囲気 自社セミナーは初の試みだったのでどうなるかとドキドキしていたのですが、ご自身で実際にgusukuを触っていただいて疑問に感じた点や、プラグインの機能等、いろいろな質問を頂きました。
今回はgusukuの基本機能であるバージョン管理をメインにハンズオンを行ったのですが、すでに利用されている参加者もいらっしゃったのて、わりとスムーズな進行となりました！ 
気づいた点、今後のこと gusuku自体はkintoneのアプリ開発を便利にするサービスなので、弊社としてもわりと開発者には嬉しいサービスだろうなという思いはあったのですが、自身で講師をしてみて、これは使いようによっては、非開発者、非エンジニアの人でもkintoneを使ってアプリを開発する人には非常に有用なんじゃないかな？と思いました(°ω°)
ハンズオン全体としては、課題点や至らない点も多かったので、参加頂いた皆様には申し訳なかったのですが、この反省を今後活かして、kintoneの利用を今後検討されている皆様、またすでに利用されているものの、課題やお困り事がある皆様に対して、gusukuを広めていけたらなーと思います└(^o^└　)┘
gusukuを知りたいからセミナーをやってほしい！とか自社向けの勉強会でgusukuを学びたい！というご用命等があればいつでもまいりますので、ご希望がある場合はお気軽にご相談くださいねっฅ(○•ω•○)ฅﾆｬ～ﾝ❣ 今後もいろいろなアップデートが予定されています！是非是非公式サイトもチェックして下さいね♪
https://gusuku.io/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、CYBOZU AWARD 2016 特別賞を受賞</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/cybozu-award/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2016 19:00:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/cybozu-award/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.r3it.com/images/info/2016/cybozu-award/9942.jpg&#34; data-lightbox=&#34;pic&#34;&gt;&lt;img class=&#34;img-responsive&#34; src=&#34;https://www.r3it.com/images/info/2016/cybozu-award/9942.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone Café 神戸 Vol.4 で kintone の弱点を克服してきました！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160415_kintonecafe-kobe4/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2016 15:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160415_kintonecafe-kobe4/</guid>
      <description>2016年4月15日に開催された kintone Café 神戸 Vol.4 にお呼び頂き、登壇してきましたので、その模様をお伝えしたいと思います。
それにしても、最近の kintone Café 神戸は開催ペースも早く、盛り上がっていますね(^^)
kintone Café 神戸のロゴ完成！ 初めに主催の kintone エバンジェリスト 細谷さんから開催のご挨拶。
kintone Café 神戸のロゴが完成したとの事で、得意気に発表する細谷さん！(｀ー´) ﾄﾞﾔｯ!

ちなみに作成されたのは運営メンバーの杉山さんとの事です Σ|-Д-|すごい！
写真がボケてたので、画像ファイルを頂きました。神戸らしいデザインが素敵ですね。

kintone の弱点を克服してみました 私の登壇枠では、「AWS で kintone の弱点を克服する」というタイトルで発表させて頂きました。

kintone に蓄積されたデータを自社サイト等で公開する場合に問題となりそうな点を洗い出し、AWS を使って回避する方法をお話しさせて頂きました。
デモでは、とある不動産会社を例に、kintone で管理している物件データを自社サイトで公開するケースを取り上げさせて頂きました。
  
割りと AWS 比率高めの発表となりましたが ^^;、最後にまとめさせて頂いたように、AWS に限らず様々なサービスを組み合わせる事で kintone の弱みを克服して、利用範囲も広げる事ができますよ！という事をお伝えさせて頂きました。
神戸は毎回濃い話しが多いので、次回も期待大ですね(^^)
今後のお知らせ 2016/5/14に kintone Café 大阪 Vol.7が開催されます。（残念ながらキャンセル待ちとなっております）
Vol.8も計画中（夏頃？）なので、こういう事やって！というアイデアがあれば、是非お寄せ下さい。
運営に関わってみたい方もお待ちしてます！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>システム間連携ジョブをサーバレスで実行する「Talend on AWS Lambda」のススメ</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/talend-on-lambda/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 15:30:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/talend-on-lambda/</guid>
      <description>長い夏が始まった沖縄よりこんにちは、西島です。皆さんはサーバレスでコード実行が目玉のAWS Lambda使ってますか？使ってますよね？
弊社では、ちょっとした集計報告からS3のストレージと連携した後処理などをはじめ、言語は Node.js から Java8 で書かれたものまで、あらゆるところで Lambda が使われています（実は弊社サービスのgusuku（グスク）のExcel帳票サービスもすべてLambdaで書かれています！）。
そんなLambdaの使い方のひとつで、今日はシステム間連携のバッチジョブを動かすためのTIPSをご紹介したいと思います。
システム間連携ジョブといえばTalend 弊社は Talend Open Studio パートナーですので、システム間連携といえば勿論 Talend を利用しています。Talendとは・・・は公式サイトに譲るとして、色々な製品ラインがある中で、弊社は例えば基幹システム（オンプレミス）にあるデータベース、FTPサーバなどと、クラウド側にある例えば kintone などとのデータ連携に Talend を使用しています。
（Talend と kintone の連携には、拙作の kc4t というオープンソースのコンポーネントがありますので、ご活用ください！）
まずJavaのコードをLambdaで動かすようにする 僕も弊社もJavaを愛していますので、LambdaでJavaがサポートされた時はとても嬉しかったです！ JavaでLambda関数を作る手順はあまり見かけませんが、幾つかの手順を踏めば難しいものではありません。公式ドキュメントはこちらです。
Lambdaで動かすポイント ポイントとしては、以下を踏まえれば問題ないと思います（AWS SDK Eclipse ツールキットを利用すれば同等のことが出来るのだと思いますが、試していません）。
 1つのjarファイルにすべてのクラスファイルをまとめる必要がある つまり、利用している依存ライブラリも全て1つにまとめる maven-shadeプラグイン便利♪  pom.xmlでpackageのゴール時にshadeを実行するように書いておきましょう。
&amp;lt;build&amp;gt; &amp;lt;plugins&amp;gt; &amp;lt;plugin&amp;gt; &amp;lt;artifactId&amp;gt;maven-shade-plugin&amp;lt;/artifactId&amp;gt; &amp;lt;version&amp;gt;2.3&amp;lt;/version&amp;gt; &amp;lt;configuration&amp;gt; &amp;lt;createDependencyReducedPom&amp;gt;true&amp;lt;/createDependencyReducedPom&amp;gt; &amp;lt;/configuration&amp;gt; &amp;lt;executions&amp;gt; &amp;lt;execution&amp;gt; &amp;lt;phase&amp;gt;package&amp;lt;/phase&amp;gt; &amp;lt;goals&amp;gt; &amp;lt;goal&amp;gt;shade&amp;lt;/goal&amp;gt; &amp;lt;/goals&amp;gt; &amp;lt;/execution&amp;gt; &amp;lt;/executions&amp;gt; &amp;lt;/plugin&amp;gt; &amp;lt;plugin&amp;gt; &amp;lt;artifactId&amp;gt;maven-compiler-plugin&amp;lt;/artifactId&amp;gt; &amp;lt;version&amp;gt;2.3.2&amp;lt;/version&amp;gt; &amp;lt;configuration&amp;gt; &amp;lt;source&amp;gt;${java.version}&amp;lt;/source&amp;gt; &amp;lt;target&amp;gt;${java.version}&amp;lt;/target&amp;gt; &amp;lt;/configuration&amp;gt; &amp;lt;/plugin&amp;gt; &amp;lt;/plugins&amp;gt; &amp;lt;/build&amp;gt;  Lambda関数の実装 公式ドキュメントを見ると簡潔に書かれています。ここでは参考までにソース雛形を貼っておきます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016年4月21日 gusuku（グスク）活用無料セミナーのお知らせ</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-seminar0421/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2016 15:00:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-seminar0421/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://gusuku.io/&#34;&gt;&lt;img class=&#34;wide-image&#34; src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/kintone/gusuku_logo.png&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone Café 大阪で IoT 体験！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160412_kintonecafe-osaka7/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2016 12:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160412_kintonecafe-osaka7/</guid>
      <description>Vol.6 の開催報告を書いたばかりのような気がしますが、kintone Café 大阪 Vol.7 開催のお知らせです。
kintone Café 大阪 Vol.7 開催決定 5月14日(土)に kintone Café 大阪 Vol.7 を開催します！
場所は前回と同じく弊社アールスリーでの開催です。
が、会議室があまり広く無いので、kintone Café 大阪に場所を提供しても良いよ！という心優しい企業さんがいらっしゃいましたら、いつでもご連絡お待ちしてますm(_ _)m
関西のコミュニティが集結 今回は kintone Café 単独での開催では無く、関西のコミュニティが協力し合い、リレー形式で IoT のハンズオンをやる事になりました。
各コミュニティの得意分野を活かし、電子工作〜データ通信〜可視化まで、IoT の一連の流れを体験して頂けるようにしました。
 電子工作が得意な 関西おうちハック
 IoT のデータ通信と言えば SORACOM-UG KANSAI
 可視化が簡単 JAWS-UG 大阪 &amp;amp; kintone Café
  kintone Café では、Raspberry Pi に接続した照度センサーのデータを kintone に蓄積し、グラフを使って可視化する事を体験して頂きます。
※注意 kintone Café では Raspberry Pi のセットアップは行いませんので、事前に準備をお願いします。
詳細は申し込みページをご確認下さい。
こんな方に最適 デバイスを触るのは得意だけど、クラウドはよく分からないんだよね、という声も最近よく聞きます。
そんな方にこそ、是非 kintone を触って頂き、IoT でも簡単に使える事を体験してもらいたいと思っています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、NPO法人に対してkintoneアプリ開発支援を特別価格で提供開始</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/highspeedsi4npo/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 10:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/highspeedsi4npo/</guid>
      <description>ハイスピードSIを提唱するシステムによる問題解決会社であるアールスリーインスティテュート（本社：大阪市中央区、代表：加藤忠智、以下「R3」）は、サイボウズ株式会社（本社：東京都中央区、代表取締役社長：青野慶久、以下：サイボウズ）が提供する、クラウド型の業務アプリ開発プラットフォームである「kintone」を活用して業務システムを構築する「ハイスピードSI for NPO」をリリースいたしました。
「ハイスピードSI for NPO」は、NPO法人のみなさまにたいして、サイボウズ社のkintone（キントーン）を使った業務アプリケーションの構築支援を特別価格で提供するサービスです。
サイボウズ社の製品は、「サイボウズNPOプログラム」にてこちらも特別価格で利用可能となっております。
特定非営利活動法人（NPO法人）の課題 本来NPO法人の方々は、それぞれが解決すべき課題に労力のすべてを使うべきだと我々アールスリーインスティテュートは考えています。しかし実際には、ITの力を活用しようと思った場合、ある程度システム構築的な部分に時間を割く必要が出てきてしまいます。
「ハイスピードSI for NPO」では、そのシステム構築の部分を弊社が特別価格でご提供し、NPO法人がより問題解決に注力できる時間を増やしていただくようにしたいと考えております。
業務システム開発の進め方 「ハイスピードSI for NPO」は、以下の様な形でkintoneを使ったシステム開発を進めます。
前提条件
 特定非営利活動法人格をお持ちで、 サイボウズNPOプログラムに認定されkintoneをご契約している（もしくはこれから契約される）NPO法人であること お客様事例として組織名公表と事例取材にご同意いただけるNPO法人であること（必ずしも事例として公開するわけではありません） オンライン(Skype等を利用)もしくは弊社に来社いただける方  実際の開発
 対面開発 2時間 を最大5回 カスタマイズ無し  開発は対面開発で行いますので、みなさまのご要望をその場で即座に伺い、システムを構築していきます。
ご提供価格価格
 対面開発1時間あたり8,000円(税別) 初回にご要望をお伺いし想定回数をお伝えいたします。実際には実施した回数分のみお支払いいただきます  ご注意点  「ハイスピードSI for NPO」では同時期に受け付けられるプロジェクト数に制限があります。制限を超えるお申し込みをいただいた場合は、プロジェクト開始までお待ちいただくことがありますのでご了承ください。 特別価格でご提供するためお問い合わせはメール（info@r3it.com）のみとさせていただきます ご提案書の作成が必要な場合は、採用不採用に関わらず1時間あたり8,000円(税別)にて実費をご請求させていただきます  お問い合わせ・お申込み アールスリーインスティテュート
Mail : info@r3it.com
担当： 林、金春（こんぱる）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、gusuku 添付ファイル保存プラグインをアップデート</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-update-0405/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 17:00:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-update-0405/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;img-responsive&#34; src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/kintone/gusuku_logo.png&#34;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、ハイスピードSIを超えて素早く業務システムを提供する「超ハイスピードSI」をリリース</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/0401/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2016 07:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/0401/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;img-responsive&#34; src=&#34;https://www.r3it.com/images/info/2016/0401/logo_super_highspeedsi_rgb.png&#34;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone &amp; メールワイズで効率アップ！！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160331_kintone_casestudy/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 10:55:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160331_kintone_casestudy/</guid>
      <description>今回はいつもと趣向を変えて、kintone とメールワイズを組み合わせた事例をご紹介してみたいと思います。
メールワイズって？ メールワイズをご存じ無い方もいらっしゃると思うので、まずは簡単に製品のご紹介から。
メールワイズは kintone と同じく、サイボウズさんが提供されているクラウドサービスです。（パッケージ版もあります）
メールワイズのマニュアルには以下のように書かれており、問い合わせ窓口や部署用アドレスのように、複数人で同じメールアカウントを使っている時にとても便利に使う事ができます。
 メールワイズとは、企業の代表メールや問い合わせメールを一元管理するためのシステムです。 複数人での作業でも、Webブラウザーを経由して同じメールを操作できるため、メール対応業務の効率化を実現します。
 R3社内のメールワイズ活用 R3 は kintone を更に便利にするサービス gusuku を展開しています。
お客様からの問い合わせ対応にメールワイズを使っており、たくさんのご意見・ご要望がメールワイズに蓄積されていっています。
もちろん、gusuku の機能改善の参考にさせて頂いています！

これはこれで非常に便利なのですが、メールワイズはあくまでメールの管理を行うツール・・・。
情報をストックする事はあまり得意ではなく、細かい集計や要望の見える化ができていませんでした。

集計？見える化？と言えば、そう kintone しかありませんよね。
というわけで、メールワイズの情報を kintone に取り込める仕組みをハイスピードに作ってみました (∩´∀｀)∩ﾜｰｲ
できあがったもの 実は kintone と同様に、メールワイズにも JavaScript を読み込む機能があります。（クラウド版のみ）
JavaScript カスタマイズ
今回はこちらの機能を使い、メールワイズで受信したメールの内容を kintone アプリに保存できるようにしてみました。

メールワイズに【kintoneへ登録ボタン】が！


ワンクリックで kintone に蓄積されるようになっています。
（メールの文章全てでは無く、選択された部分だけを kintone に登録する事もできるようにしました）

ソース大公開 メールワイズのカスタマイズは公式ドキュメントが無いため、画面をカスタマイズする際は自分で DOM 構造を解析する必要があります。 メールワイズに関係する部分を抜粋して公開させて頂きます。
メール本文の取得
var mail_plain = $(&amp;quot;tt&amp;quot;);	//プレーンテキストの場合 var mail_html = $(&amp;quot;#mail-body-area&amp;quot;);	//HTMLメールの場合 if(mail_plain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone Café 大阪1周年！ Vol.6 勉強会開催報告！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160325_kintonecafe-osaka6/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 15:00:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160325_kintonecafe-osaka6/</guid>
      <description>kintone Café大阪の1回目の勉強会が開催されたのが昨年、 2015年3月4日でした。
わたくし池上も思えばR3にJOINする前からkintone Café大阪に参加していた…今となっては遠い昔のように思えます（遠い目
その後約2ヶ月に1回という開催間隔を維持し続け、ついに今回めでたく1周年を迎えることができました！
これもkintoneに興味を持ってご参加頂ける皆様のおかげ└(^o^└　)┘
いつも本当にありがとうございます！
1周年となったVol.6では… 今回は、関西女子会Vol.1同様に弊社オフィスでの開催となりました！
まずは弊社金春から簡単にご挨拶。
なんと！ちょうどVol.6の開催日にkintone Caféの公式ロゴが完成したということで、さっそくのお披露目となりました！
スタイリッシュなデザイン！(๑•̀ㅂ•́)و✧ 
そして、その後はせっかくなので参加者の皆さんの自己紹介タイムに！
皆さん職種も様々で、もちろんエンジニアの方もいらっしゃいましたが、営業の方も参加して下さいましたー！ 

また現役の学生さんもいらっしゃいましたよ！∩(( ∩☉ω☉)∩
2名来られた学生さんのうちお一人は、なんと普段は沖縄にいらっしゃって、たまたま長期休暇で関西に帰省されたタイミングで参加頂いたとのこと。
コミュニティ勉強会への興味関心の高さが垣間見えた瞬間でした。
わたしが学生の時は、コミュニティ活動… どうだったかな（黙
《前半》 kintoneカスタマイズの始め方 さて、前半はkintoneカスタマイズを始めるにあたっての勘所のご紹介です！
kintoneエバンジェリストに任命されて初の大仕事（？）となった浅賀によるセッションです。 



さすがエバンジェリスト！具体例をあげつつ、どういったサイトやページが参考になるかを教えてくれましたよ(๑´ㅂ`๑) 
とりあえずJSEdit for kintoneはサイコぅぅぅぅぅ！！！！
…ということですね！！！！！
（利用するエディタによってはkintoneのJavaScriptスニペット手動で登録してたりしてたどうもわたしです
前半が終わったところでトラブル発生 と、前半が終わったところで。まさかの非常事態。。。。
当初の勉強会の予定は、下記のようになっていました。
 《前半》kintoneカスタマイズの始め方 浅賀さん 《後半》メールワイズ連携ハンズオン 福場さん 懇親会（希望者のみ） が、しかし。ここで悲劇が起こる。。。   《後半》メールワイズ連携ハンズオン、ではなく？ 福場さんが年度末の業務トラブルに見舞われたらしく欠席に。。。 えええええ！？これ…っ予定どうするのぅぅぅぅぅぅぅっ！？！？！？！？ あ…ありのまま
今起こった事を話すぜ！
おれは後方から生暖かく見守る要員だと思っていたらいつのまにか登壇することになっていた…
な…なにを言っているのかわからねーと思うが
おれも何をされたのか…わからなかった……… 《後半》kintoneカスタマイズハンズオン（Vol.3再演） はい。 浅賀から圧力がかかりました
カスタマイズ繋がりで急遽ピンチヒッター。
kintone Café 大阪 Vol.3で行ったカスタマイズハンズオン の再演を行うことに！   20150715 kintone Café 大阪 Vol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016年5月 kintone API アップデートをチェック！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/kintoneupdate_201605/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 14:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/kintoneupdate_201605/</guid>
      <description>2016年5月の定期メンテンスで実施される kintone API のアップデート情報が公開されましたので、早速ですが内容をチェックしてみました。
2016/05/08 の定期メンテナンスにおけるkintone API、User API更新情報
注目の追加機能をピックアップ 今回は割りと地味目？なアップデートに見えますが、その中でも注目すべき機能追加がありましたので、ピックアップしてみたいと思います。
コメント関連 API アプリのレコードコメントに関する API として、以下が追加されます。
 レコードのコメント一括取得 レコードのコメント追加 レコードのコメント削除  kintone はコミュニケーションプラットフォームと言いながらも、今までコミュニケーション系の API が存在していなかったので、待望の機能追加といったところです。
例えば、専用のモバイルアプリから kintone にコメントを書き込むなど、これまでとは違った使い方ができるようになりそうです。
今回はレコードのコメントだけですが、スペースのスレッドや People にも拡張される事を期待したいですね。
kintone プロキシを使った添付ファイルのアップロードの対応 kintone の画面から外部の API を実行できる kintone.proxy が、添付ファイルのアップロードに対応します。
これにより kintone アプリに保存された添付ファイルを他のシステムに連携する事が可能となります。
例えば、kintone に画像を保存しておき、kintone で承認が行われたらウェブサイトで公開するといった事が可能になります。
まとめ ピックアップした機能以外にも、かゆいところに手が届くようになる嬉しい機能が追加されます。
今まで諦めていた事も実現できるようになり、kintone を利用できる幅が益々広がりそうですね。
kintone についてお困りの事があれば、お気軽にご相談ください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloud Days 大阪 2016 出展レポート</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/20160317-18_clouddaysosaka2016/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 09:30:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/20160317-18_clouddaysosaka2016/</guid>
      <description>皆さん3連休はゆっくり過ごされましたか！？
3月も半分が過ぎ、連日かなり日中暖かい日が続いていますね└(^o^└　)┘
朝夕との気温差が激しいので、体調にはくれぐれもお気を付け下さい！
わたしも寒暖差なのか、はたまた花粉症なのか、鼻炎にかなり苦しんでおります。。。
さてさて！先週末3月17日(木)・18日(金)の2日間に渡って開催されたCloud Days 大阪 2016の出展レポートをお届けいたしますよ！
今回はAWSさんのパートナーブースでの出展となりました！
Cloud Days って？ 日経BP社主催の大規模なITイベントです。今年2016年はクラウド、ビッグデータ、モバイル＆ウエアラブル、セキュリティ＆ガバナンスそしてIoTにフォーカスし、東京・大阪、九州・名古屋・札幌の全国5ヶ所で開催されます。
Cloud Days 東京では、サイボウズさんのパートナーブースで出展させて頂きました！
その模様もブログでupしておりますので、こちらも是非ご覧になって下さいね(`･⊝･´)
Cloud Days 大阪でも・・・ 会場の真ん中のスペースを陣取って、東京と同じくテスラがお出迎え！神々しいです…！

イベントの様子 参加されたお客様は、皆イベントに興味津々(p*･ω･)p
大阪のイベント出展は、AWS Cloud Roadshow 2015以来だったのですが、参加者の皆さんの熱量が凄かったです！
場所もグランフロントという立地の良さがあったためか、お昼休みや仕事帰りに立ち寄られる方も多くいらっしゃったような印象です。

AWSゾーンも大盛況！
スカイアーチさんのブースで顔抜き写真撮影をしてFacebookでupするとサバ缶がGETできちゃうのですよー！
このサバ缶ほんとにおいしいと大評判なのです！わたしもしっかりGETしましたε( ˇωˇ　)эﾌｸﾞ～～
弊社も『IoTお試しセットあります！』と看板を掲げてデモをブースでご用意していたのですが、IoTという言葉に惹かれて「お試しセットってどんなものですか？」とブースにお立ち寄り頂いた方もたくさんいらっしゃいましたよ！

今回から期待の新人浅賀もイベントデビューでした！
さすがイベント慣れしている新人なだけあって、大活躍(っ´ω`c)♡

プレゼンも大盛況！ AWSさんのブース内のプレゼンステージでは金春が『AWSとkintoneを使った新しいSIの姿』というタイトルでハイスピードSIの事例紹介等をさせて頂きました！

1日目はおかげ様でボーナスセッションを獲得！
しかし他のパートナーさんのセッションも魅力的なセッションばかりでほんとに僅差でした！
AWSJのSAさんのお話が聞けるのも貴重かも！？
あまり外でお話を聞ける機会ってなかなかない気がします(っ´ω`c)♡

また空いた時間では、サイボウズさんのブースでも飛び入りで登壇させて頂きました！

こんなところにまで！？ イベントの合間には、他のブースも見て回っていたのですが、金春はこんなところにも出没していました！

わたしもクリアファイルもらってご満悦です！

全体として 大阪もだいぶクラウドの波が来ている予感！？
実状として、オンプレのサーバーを運用している人もまだまだ多いですが、クラウドへの関心の高さが窺えた2日間でした！
今後もいろいろなイベントに出展する予定がありますので、皆さん是非ブースに来て下さいね！
お待ちしています(๑•̀ㅂ•́)و✧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>執筆者Profile : 浅賀 功次</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/author/asaga/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2016 11:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/author/asaga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/author/asaga-100x100.png&#34; class=&#34;img-circle pull-left&#34; style=&#34;margin-right: 20px;&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;クラウドエンジニアとして kintone や AWS を使った SI を担当しながら、kintone エバンジェリストとして kintone の普及活動に邁進しています。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;京都好きが高じて、毎年ボランティアとして祇園祭に参加中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloud Days Tokyo 2016 に出展してきました！！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160310-11_clouddaystokyo2016/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 15:00:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160310-11_clouddaystokyo2016/</guid>
      <description>デブサミ2016の登壇報告以降ブログ更新が滞っておりすみません。
2016年3月10日・11日の2日間、Cloud Days Tokyoに出展してまいりましたのでそのご報告をさせて頂きます！
Cloud Days って？ 日経BP社主催の大規模なITイベントです。今年2016年はクラウド、ビッグデータ、モバイル＆ウエアラブル、セキュリティ＆ガバナンスそしてIoTにフォーカスし、東京・大阪、九州・名古屋・札幌の全国5ヶ所で開催されます。

（近くにテスラが停めてありました。クラウドかIoT!?）
Cloud Days Tokyo は初出展！ 昨年は大阪、名古屋、九州の3ヶ所で出展させて頂きましたが、今年初の Cloud Daysはなんと東京から！
今回は昨年の名古屋の時のように、サイボウズさんのパートナーブースで出展させて頂きました。

普段kintone界隈でお世話になっているジョイゾーさんやM-SOLUTIONSさんなども出展されていて、華やかな雰囲気でしたよ！
M-SOLUTIONSさんのブースではお馴染みのペッパーくんがお出迎え！（写真撮り忘れました・・・）
サイボウズさんのブースではミニセミナーも！ 今回はサイボウズさんと各パートナー様のペアでセッションが展開されるスタイルでした。
弊社からは金春が「小さく・はやく」作ることの大切さを訴える、ハイスピードSIについて登壇させていただきました。


（少し引いてみると、この人だかり！）
kintoneとAWSの連携ソリューションの展示 ブースの方では、kintoneとAWSの連携ソリューションを展示しておりました。
kintoneと外部サービスとのさまざまな連携パターンを、皆様に知って頂くことが出来たかなと思っております(๑•̀ㅂ•́)و✧
Cloud Days 2016 東京のまとめ 今回のイベントの参加者で、弊社ブースにお立ち寄り頂いた方にお話をお聞きすると、kintoneの名前自体をご存知ない方、また名前は知っていても使ったことがない方が多かったように思います。
サイボウズさんの製品ということをご説明させて頂いて初めて知った！という方も。
ただそういった方にデモをお見せして、こういった使い方が出来るんだよということをお伝えすると、かなり高い確率で興味関心を持って頂けました！
今週末3月17日(木曜日)・18日(金曜日)はCloud Days 大阪に出展します！
大阪の皆様！是非会場まで足を運んで下さいね(๑´ㅂ`๑)
大阪事前登録はこちらです！ http://expo.nikkeibp.co.jp/cloud/2016spring/osaka/regist.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、サイボウズ「kintone」向けプラグインとしてExcel帳票サービスをリリース</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-update201603/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2016 12:00:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-update201603/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;img-responsive&#34; src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/kintone/gusuku_logo.png&#34;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Developers Summit 2016 参加レポート！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160218-19_devsumi2016/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2016 12:00:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160218-19_devsumi2016/</guid>
      <description>「デブサミ、登壇してみない？」
とボスから言われたのが2016年にはいってすぐの時期でした。 
「是非やりたいです！」と言ったはいいものの、何のハンズオンをしようかなと考え・・・ …その結果、
SIをやっている弊社随一のサービス『gusuku』をもっと広めよう！ということで
僭越ながらgusukuのハンズオンを行わせて頂くことに！ 金春はkintone Promiseのハンズオンセッションで18日に。
【上級】これでもう怖くない、kintone Promise 
わたしは19日に登壇させて頂くことに！
【中級】kintoneアプリのバージョン管理はgusukuにおまかせ！ 
決戦前日（デブサミ2016 1日目） デブサミ、もといDevelopers Summit は年1回開催される、大規模なITエンジニアのお祭りです。
関西在住のわたしですが、デブサミ関西ですら1度も参加したことが（実は）ない！（気持ち的には参加したくて仕方なかったのです） そんな雰囲気もわからないままのおのぼりさん状態で、デブサミ2016に参加したわけです…！（震え声

翔泳社のブースで巷で話題のIT擬人化計画のPOPを発見！！！！！テンションが上がりました！！！！！
1日目は金春のセッションだったので、わたしはカメラ要員（しかし撮影スキルは皆無）ということでリラックスモード（おい 
メェ～ルワイズに乗ってニコニコL(&amp;lsquo;ω&amp;rsquo;)┘三└(&amp;lsquo;ω&amp;rsquo;)｣
会場の様子とセッション サイボウズさんのトラックは別のフロアにあり、WiFiも使える休憩スペースになっていました。 
入り口ではメェ～ルワイズもお出迎えしてくれます！ 
フリードリンクにエクアドル産のバナナも！ちょっとした作業にお勧めのスペースです。 
ちなみにこのバナナわたしも頂いたのですが、すごく食べごたえがありました！！！！
ジャングルカフェに寄られた皆さんも、わりとバナナを頬張られていましたよ(っ´ω`c)♡
その中で、サイボウズさんやジョイゾーさんといった錚々たる面々がセッションを行います。
1日目のラストで弊社金春が登壇！kintone Promiseについてのセッションです！ 
あ、こっちじゃないですね。 

今回は上級者向けのセッションということもあり、セッション内で時間を取り、参加者に実際にコードを考えて書いてもらう時間がありました。 
セッション中に書くのはなかなか大変です…そして、わりと一筋縄ではいかない課題が大量にΣ
ソースコードを見るとその開発者の方向性が垣間見えるのが面白いなと思います|ω・)ｺｯｿﾘ
決戦当日（デブサミ2016 2日目） そんなこんなでいよいよデブサミ登壇デビューの日がやってまいりました！ いつものLTあるあるのように事故で終われないので、ギリギリまでスピーカー控室で資料の調整をするわたしです。
ついに決戦の時！ いよいよやってきました！、決戦の時が…！
当日参加の方もいらっしゃったからなのか、予想以上に席がいっぱいの状態に！ 
皆様それだけこのサービスに興味を持って頂いていたのだと思うと身が引き締まる思いです…！ 
こんなところで事故るわけにはいかない…！！！！！！
と思いつつ、 自己紹介はしっかり（

90分という長丁場でしたが、皆さん終始集中して聞いて頂き、gusukuについても興味を持って頂けました！
金春とわたしのデブサミ登壇資料はこちらのページにリンクを貼らせて頂いています！
セルフペースで学習して頂けるような資料にしてますので、ご興味がある方は是非是非ご覧になってみて下さいね！
最後に 早速その後実務でお試し頂いている方もいらっしゃるようで、ありがたい限りです。
皆様本当にありがとうございます！（｡╹ω╹｡）
今回登壇機会を与えてくださった皆様に、この場をお借りして御礼申し上げます(`･⊝･´)
再掲：資料はこちらで〜す！ ひとりごと なんとなんと…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Developers Summit 2016（デブサミ2016） サイボウズ特別トラック登壇のお知らせ</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/devsumi0218-19/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2016 15:27:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/devsumi0218-19/</guid>
      <description>弊社アールスリーインスティテュートの池上と金春が、Developers Summit 2016（通称デブサミ2016）の、サイボウズ特別トラックのハンズオン講師として登壇することになりました。
Developers Summit 2016 | デブサミ冬 2016年2月18日（木）・19日（金） 目黒雅叙園
詳しくはこちらの公式サイトをご覧ください。
サイボウズ特別トラックにてkintoneハンズオンセッションが多数開催されます。そのうち、弊社が担当させていただくセッションをご紹介します。ぜひご参加ください。
2月18日16:20～ 【18-F-3】【上級】これでもう怖くない、kintone Promise 【対象者】
 JavaScript, jQuery, kintone APIの基本的な使い方がわかっていること  2月19日14:10～ 【19-F-2】【中級】kintoneアプリのバージョン管理はgusukuにおまかせ！ 【参加条件】
 kintoneを使って実際にアプリを作成したことがある方  両セッションとも、詳しくは公式サイトをご確認ください。
何れのセッションも、kintone開発者の方には非常に役立つハンズオンになるかと思います。 当日会場でお会いできますことを、心よりお待ちしております。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone Café 関西女子会 Vol.1 勉強会開催報告！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160116_kintonecafe-kgirls1/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2016 17:00:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160116_kintonecafe-kgirls1/</guid>
      <description>昨年末、関西で初となる kintone Café の女子会が発足しました！
そして先日2016年1月16日（土曜日）、1回目の勉強会kintone Café 関西女子会 vol.1が弊社アールスリーのオフィスで開催されましたのでその模様をお伝えしちゃいます！
女子達のためのコミュニティ 昨日のブログ記事の通り、 JAWS-UG関西女子会もコアメンバーとして運営させて頂いているわたしですが、女子達が参加しやすい、また家庭がある女性でもお子様連れで参加OKなコンセプトの女子会を立ち上げたいという要望があり、僭越ながらkintone Café関西女子会のコアメンバーとしてJOINさせて頂くことになりました|ω・)ｺｯｿﾘ
勉強会の様子 どのような層にマッチするのかも予測できない状況の中で開催されたVol.1勉強会。
kintoneがそもそもどういうもので、どういう使い方ができるのかという概要の説明から、標準機能でもここまで『使える』アプリが作れることを体感してもらおう！ということでハンズオンを開催しました。
 kintoneの概要説明・日報アプリデモ サイボウズ株式会社 三宅智子さん kintoneハンズオン（美容室の来店予約アプリ・顧客管理のアプリ） kintoneエバンジェリスト 細谷さん 懇親会（※軽食有り）  ノベルティもいろいろご用意させて頂きましたよ:*:・(*´ω`pq゛)
サイボウズの三宅さんからはkintone devCamp仕様のうまい棒も！！！！ 
0. kintone Café関西女子会運営からのご挨拶 まず池上から、kintone Café関西女子会運営としてのご挨拶。
kintone Café についての説明と、そもそものコミュニティについてのお話を少しさせて頂きました！ 
  20160116 kintone Café 関西女子会 Vol.1  from Midori Ikegami 
1. kintoneの概要説明・デモ（日報アプリ） 次はサイボウズ株式会社 三宅智子さんのkintoneの概要説明・日報アプリデモ！
三宅さんは新卒1年目ですが、kintoneの情報ブログでもたくさん情報を発信されているんですよー！
すごい・・・わたしも見習わなければ（もはやブログが適当
kintone devCamp のTシャツに着替えての登場！サマになってます！ 

kintoneの魅力をたくさん語って頂きました！
懇親会の時間にも参加者からたくさん質問が出ていましたよー！
2. kintoneハンズオン（美容室の来店予約アプリ・顧客管理のアプリ） ハンズオン講師はkintoneエバンジェリスト 細谷さん！
美容室の来店予約アプリと顧客管理アプリのハンズオン！標準機能で便利に使える機能を駆使してアプリを作って頂きました！ 
難しいフロントエンドの開発の知識がなくても、デザインの知識がなくても、実用性のある綺麗なアプリって簡単に作れちゃうんですよね！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016年1月のコミュニティイベントのご案内</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/community/201601community-events/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2016 16:38:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/community/201601community-events/</guid>
      <description> 無事2016年1月2日に海開きを済ませた西島です、こんにちは。
みなさま、明けましておめでとうございます。
今年もアールスリーインスティテュートの Cloud Developers Blog をよろしくお願い致します。
2016年も、弊社社員はあちこちのコミュニティイベントの主催や登壇、大規模イベント、カンファレンスなどなどにお邪魔いたしますので、よろしくお願い致します！
さて今日は、今月開催のコミュニティイベント＋αを幾つかお知らせいたします！
2016年1月9日（土）/ JAWS-UG 関西女子会 2016年新年会 https://jawsugkgirls.doorkeeper.jp/events/35309
JAWS-UG 関西女子会は 20代～40代まで 幅広い年齢層がいることに加え、業種も営業さんからデザイナー、インフラエンジニアと様々な方々がいらっしゃる、とてもゆるい集まりです！ 各自ご自由に食べ物・飲み物を持ち込んでの新年会！是非ご参加くださいｲｪｲL(&amp;lsquo;ω&amp;rsquo;)┘三└(&amp;lsquo;ω&amp;rsquo;)｣ｲｪｲ
2016年1月16日（土）/ kintone Café 関西女子会 Vol.1 https://kintonecafe-osaka.doorkeeper.jp/events/36096
kintone Caféに関西女子会が出来ました！ 初開催となるVol.1は、「kintoneを触ってみよう！」です。お子様連れでも大丈夫ですので、お気軽にご参加ください！
そしてこの2つのイベント、弊社新オフィスでの開催となりました〜！
そんなに広くない場所ですが、コミュニティに場所をご提供できること、とても嬉しく思います！無線LAN完備＆飲食可＆新しい椅子と机！皆様ゆったりのんびりご活用くださいませ。
（西島はまだ出社したことがないので、実は分からないのですが(^_^;) みなさまお先に体験してきてください）
2016年1月16日（土）/ JAWS-UG沖縄 ゼロから始めるモバイルアプリ開発 / AWS Mobile Hubハンズオン https://jaws-ug-okinawa.doorkeeper.jp/events/36263
同日16日土曜日は、JAWS-UG沖縄にて【ゼロから始めるモバイルアプリ開発 / AWS Mobile Hubハンズオン】が開催されます！
アプリケーションのコードを全く書くこと無く、モバイルアプリが出来てしまうという強力なサービスであるAWS Mobile Hubのハンズオン！ 既に県外からも数名の方が「遊びに行くよ〜！」と宣言してくださっております。まだもう少し空きがありますので、是非ご参加ください！ 現時点で100ページ以上の大作資料になっていますが、まだ全部作りきっておりません。頑張ります・・・(^^;
今年の沖縄は異常に暑い＆雨が一段と多いので、少しはいい天気になってくれることを期待しましょう・・・。
1月以降のイベント 2月のとあるイベントに、弊社社員がお邪魔します！
しかし残念、まだ秘密ということなので、こちらは公開許可が出次第、またお知らせいたします。
JAWS DAYS 2016 サポートします！ http://jawsdays2016.jaws-ug.jp/
今年も3月12日に JAWS DAYS 2016 が開催されます。JAWS-UGが主催する最大のお祭りのひとつです。
弊社社員が運営ボランティアスタッフやセッションに登壇したりと、裏も表も一生懸命活動しております。
既に先行参加受付も始まっていますので、皆様是非3月の東京新宿でお会いしましょう！
弊社は今年も企業サポーターとしてJAWS-UGを支援していきます！よろしくお願い致します。
以上、今年もよろしくお願いいたします！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone環境の負荷テストをする（その1）</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20151214_tsung01/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 13:50:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20151214_tsung01/</guid>
      <description>はじめに この記事はkintone Advent Calendar 201512/14分の記事です。
そしてうｐするのが0時回って涙目です。。。
皆さんわりと真面目な記事をうｐされているようなので、ちょっと異なった切り口でkintoneにアプローチしてみようと思いました。マネージドなSaaSサービスを利用していた場合、普通の人なら考えないかもしれません。。。
はい。自滅の覚悟で自虐ネタです（サイボウズさんほんとごめんなさい…
今回は己の身を犠牲にして検証しているので 良い子は真似しちゃだめ！ゼッタイ！！！！！！！
事前準備 まずはkintone開発者アカウントを取得。 ※アカウント取得には cybozu.com developer network への登録が必要です。 https://cybozudev.zendesk.com
しっかり利用規約は読んで下さい！利用規約マジ大事。
第３条（開発者ライセンスの利用条件） 開発者ライセンスに基づき対象サービスを利用する場合には、以下の全ての条件に従うものとします。 対象サービスに関する疑問等 については、cybozu.comサービス説明書の定めに関わらずテクニカルサポートサービスを利用することはできず、developer networkのコミュニティで質問をし、利用者自身で解決するものとします。 ・・・　中略　・・・ 前項に定めるものの他、開発者ライセンスに基づく対象サービスの利用が、他の利用ユーザーに影響を及ぼす場合またはその恐れが有る場合、サイボウズは開発者ライセンスに基づく対象サービスの利用の停止、または利用者開発環境の削除をすることができるものとします。  開発者アカウントでkintoneにログインできるか確認 ポータル画面にログイン出来るようになればkintone側の準備はOKです(๑´ㅂ`๑)
負荷テスト用ツールの準備 負荷テストを実施するためには、計測するための環境が必要です。 kintoneはSaaS環境なので、もちろんkintone環境にそんなツールを仕込むわけにはいきません。 ということで、外部サーバーに環境を構築します。
外部サーバーに負荷ツールをインストール 負荷ツールはオープンソースでもいろいろあるのですが、今回はTsungを採用してみました。
負荷ツールに必要なパッケージのインストール Erlangで記述されているため、Erlangのインストールが必須です。 Amazon Linuxだと標準のレポジトリからインストール出来るんですね。お手軽！ （EPEL必要かと思ってレポジトリ追加してから気づいた&amp;hellip;）
$ sudo yum list erlang Loaded plugins: priorities, protectbase, update-motd, upgrade-helper 0 packages excluded due to repository protections Available Packages erlang.x86_64 R14B-04.2.7.amzn1 amzn-main $ sudo yum -y install erlang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintoneの限界を知る</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20151211_beyond-the-limit/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2015 10:15:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20151211_beyond-the-limit/</guid>
      <description>この記事は、kintone Advent Calendar 2015参加の記事です。
己の限界を知る kintone楽しいですよね？ Advent Calendarにも連日、システム連携やkintoneの便利な機能の紹介など、楽しい記事が掲載されています。
でも、それでいいんですか？
例えば、お酒を飲むときは己の限界を知った上で飲むのが大人というものですよね？ スポーツ選手は、今の自分の限界を知った上で、そこを越えていく練習をするわけですよね？
そう、我々もkintoneの限界を知る必要があるのです。
限界を知ってどうするのか？ もちろん、圧力です。 （圧力の詳細は、この記事を参照してください）
kintoneにより便利になってほしい、より高度なことができるようになってほしい、M◯のPowerAppsなんかに負けてほしくない、という願いを込めて、kintoneに己の限界を超えてもらうべく、サイ◯ウズさんに圧力をかけるわけです。
限界その1（サブテーブルの行数） kintoneは、データ構造中にサブテーブルが持てて便利ですよね。 Master-Slave型のデータ構造が簡単に表現できます。
でも、このSlave側行数が増えるとどうなるか、ご存知ですか？
例えば、こんなコードでがっつりサブテーブルに行を入れてみます。
for(var i = 0; i &amp;lt; 100; i++ ){ record.record.subTable.value.push( { &#39;value&#39;: { &#39;no&#39;: { &#39;type&#39; : &#39;SINGLE_LINE_TEXT&#39;, &#39;value&#39;: &#39;&#39; }, &#39;price&#39;: { &#39;type&#39; : &#39;NUMBER&#39;, &#39;value&#39;: price }, &#39;remarks1&#39;: { &#39;type&#39; : &#39;SINGLE_LINE_TEXT&#39;, &#39;value&#39;: remarks1 }, &#39;remarks2&#39;: { &#39;type&#39; : &#39;SINGLE_LINE_TEXT&#39;, &#39;value&#39;: remarks2 }, &#39;remarks3&#39;: { &#39;type&#39; : &#39;SINGLE_LINE_TEXT&#39;, &#39;value&#39;: remakrs3 }, //列はもっとある } }); } // これが鬼門 kintone.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cybozu.comカンファレンス2015大阪にご来場頂いた皆様ありがとうございました！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20151120_cybozu-conference-osaka/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2015 10:27:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20151120_cybozu-conference-osaka/</guid>
      <description>cybozu.com カンファレンス 2015 大阪 出展報告 最近めっきり寒くなってきましたが、皆さん風邪などはひかれてないですかー？
11月6日(金)の東京に続いて、 11月20日(金)には大阪でもcybozu.com カンファレンス 2015 が開催され、多くの方が来場されました！
大阪がホームな弊社！しっかりブースを出して皆様をお出迎えしましたよ(っ´ω`c)♡
サイボウズさんが東京の会社というイメージが強いためなのか、出展企業も「東京の会社」というイメージが先行していたらしく「大阪の会社なの？」とブースに立ち寄って頂く度に言われるという。。。
まだまだ弊社の 知名度の低さ を痛感します（｀ω´；）
これは…頑張ってアピールせねば！！！！！！！
ということで、ホームグラウンドでしっかりアピール！
圧力団体（団体といいながらほぼ一人？）のうちのボス金春と、サイボウズの圧力団体の人とかよわい仔ウサギなわたしです（なんか違う

基調講演では弊社金春がサイボウズ青野社長と共に顧客の目の前で対面開発を行う従来のSIとは異なる「新しいSI」について対談致しました。 
参加者の方々に、弊社の提唱するハイスピードSIの魅力を存分にお伝えすることが出来たかなと思います。 
また大阪では、基調講演の他、ハンズオンセミナーも担当させて頂き、こちらもたくさんの方にご参加頂きました。 
経費精算アプリからプロセス管理機能について学ぶセミナーです。
kintoneのプロセス管理って、意外に難しいんですよね(∩´﹏`∩)
インテリ指向な金春、大阪では満を持してメガネ着用です！
ほんとは基調講演の写真と合わせるため。。。  
カンファレンスの後は kintone Café 大阪 で秋のLTパイ祭り！！！！！ cybozu.com カンファレンス が終わっても大阪の夜は終わりません！！！！
サイボウズさんの新しく移転した大阪オフィスにて、kintone Café 大阪 Vol.5が開催され、普段なかなかお目にかかれない方々の華麗なるLT大会が繰り広げられました(人˘▿˘*)♫•*¨*•.¸¸♪
そして今回はドラパイ有りのLT大会！
LTerの皆様、欲しがりやさんが非常に多く、制限時間を過ぎてもかまわずしゃべり続けた結果…
華麗なるLTerがパイの餌食になる画像10連発です！
   
   
 
一応パイ姫だったのですが、LTerでもあったわたしもしっかりパイの洗礼を受けました( ┘^ω^)┐)))ﾖｲｻﾖｲｻ♪(┌ ^ω^)┘)))ﾖｲｻﾖｲｻ♪ 
興奮冷めやらぬ間に次回のイベント 12月2日(水)には、AWS Cloud Roadshowがハービスホールで開催されます。
当イベントでも弊社出展しておりますので、是非お立ち寄り下さいませ！
また、12月14日(月)にはハイスピードSI導入相談会、12月21日(月)にはkintone全国セミナーを東京のサイボウズさんのオフィスで、12月11日(金)には大阪でkintone全国セミナーを開催致します！
詳細はこちらのページをご覧下さいね！
kintoneにご興味のある方は是非ご参加お待ちしています✩˚₊‧(ˊᗜ​ˋ)‧₊˚☆</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cybozu.comカンファレンス2015東京 出展報告</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20151106_cybozu-conference-tokyo/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 09:40:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20151106_cybozu-conference-tokyo/</guid>
      <description>そろそろ夜は涼しくなってきた沖縄よりこんにちは、西島です。
さて、今日は11月3日に開催されたcybozu.com カンファレンス 2015 東京のレポートをしたいと思います。弊社のブースではこのように皆様をお迎えしておりました。

弊社の当日の朝は、東京支社開設のお知らせとkintoneをもっと便利に！を合言葉に開発された、gusuku（グスク）の正式リリースで開幕しました。お知らせを見てご声援、ご来場いただいた皆様、ありがとうございました。
イベント初めのプログラムの基調講演のゲストとして、巨大液晶スクリーンの真ん中がパカっと割れて、弊社金春が登場しました。ブースに居たので実物は見られなかったものの、写真で見ても物凄いインパクト・・・。会場最後列から撮影していただいた写真がこちら（サイボウズ浅賀様より写真を頂きました。ありがとうございます！）。


サイボウズ青野社長と共に「変える覚悟、変わる覚悟」「新しいSI」について語りましたが、いかがでしたでしょうか？いろいろと感じるところがあったかと思います。もし何かひとつでも、御社のビジネス上の問題解決のヒントをお持ち帰りいただくことが出来たら、幸いに思っております。
来週11月20日（金）には大阪にて開催されます。大阪でも基調講演と、弊社ブース、更にはハンズオンセミナーにてお待ちしております。大阪にてお時間のあるからはぜひ、お越しください。詳しい情報、お申込はこちらです。
https://cybozuconf.com/
ハンズオンセミナーは15時50分からの K-3 「【ハンズオンセミナー】経費精算アプリを作ってプロセス管理をマスターしよう！」 で、お待ちしております。当初すぐ満員となってしまったのですが、若干キャンセルが出たようで現在残席わずかとなっております。ぜひお申込ください！
ブースの方では、業種ごとのkintoneの活用事例や、当日正式リリースしたgusuku（グスク）に関するお問い合わせで盛り上がっていました。
特にgusukuの注目度は高く、kintoneアプリのデプロイでお困りの方や、大容量添付ファイルをご利用の方は興味津々で話を聞きに来てくださいました。
既にkintoneアプリを使いこなしている皆様は、是非お試し頂き（無料版からあります！）、ここが良かった、これが動かなかったなど、フィードバックをどんどんいただけますと、幸いです。
kintoneの活用方法については、業種別に色々取り揃えておりますので、気になった方はぜひお気軽にお問い合わせください。
それでは、次回のイベント会場でお会いしましょう！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、サイボウズ「kintone」アプリの利用・開発・運用を支援するサービス gusuku（グスク）を正式リリース</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/gusuku-release/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 09:27:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/gusuku-release/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;img-responsive&#34; src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/kintone/gusuku_logo.png&#34;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>連載：kintoneでのPromise入門 Vol.1</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20151028_promise/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2015 15:55:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20151028_promise/</guid>
      <description>kintoneでのPromise入門Vol.1 2015年7月版でkintone APIにPromiseが導入されました。 これにより、非同期処理が非常にすっきり書けるようになりました。
この連載では、Promiseってなんだ？？？という方に向けて、 このPromiseの基本的な使い方を段階的に説明していきたいと思います。
Promiseがないとき JavaSciript（ECMAScript）でのkintoneカスタマイズ開発は、非同期呼び出しが多用されます。 その結果、コールバックが多用されることになり、コールバック地獄に陥ることがあります。
function functionA(){ asyncFunctionA(paramA1, paramA2, function(){ asyncFunctionB(paramB, function(){ asyncFunctionC(...); }); }); };  上の様に、非同期呼び出しの結果を待って、更に次の非同期呼び出しを行いということを繰り返す必要がある場合、ネストがどんどん深くなりプログラムの可読性が落ちていきます。 また、エラー処理の記述が困難になり、プログラムが複雑化します。
Promiseの基礎 Promiseは、このコールバック地獄を回避する仕組みで、非同期呼び出しを同期呼び出しっぽく記述できるようにすることで、すっきりとしたコードが書けるようになります。
function promiseBlock(){ promiseFunctionA().then(function(){ return promiseFunctionB(): }).then(function(){ return promiseFunctionC(); }}.then(function(){ ... }).catch(function(error){ errorHandler(error): });; };  この例えでは、promiseFunctionA()の結果を待って、promiseFunctionB()が実行され、promiseFunctionB()の結果を待って、promiseFunctionC()が実行されるという流れになります。 ネストが解消されて読みやすくなってますよね。
ただ、当たり前ですが、promiseFunctionA()は非同期呼び出しのfunctionですので、上の例でいうとこのpromiseBlock()は、すぐにreturnします。
非同期呼び出しに慣れていない人は、この点がハマりやすいのでご注意ください。
kintoneでの利用の基本 非同期呼び出しをした後に、その結果を待って何か処理したい。 kintone.apiは、Promiseオブジェクトを返します。 Promiseオブジェクトにはthen()というメソッドがあり、このthen()の中に渡された関数が非同期処理の終了を待って実行されます。
function promiseProcess(){ // kintone.api は Promiseオブジェクトをreturnする kintone.api(&amp;quot;/k/v1/records&amp;quot;, &amp;quot;GET&amp;quot;, params).then(function(resp){ // レスポンスが返ってきてから処理したいことを記述 }); somecode(); // このコードはthenをまたずに即座に実行される };  まとめ  非同期呼び出しのコールバックのネストはプログラムの可読性を下げる Promiseを活用することで、非同期呼び出しの連鎖をすっきりと記述できる 基本は、Promiseオブジェクトのthen()を使って処理する  次回以降の予告 次回以降は、より複雑な処理をPromiseでどう記述すばいいかと掲載していきます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone hive vol.2に参加してきました！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20151015_kintonehive-vol2/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2015 16:16:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20151015_kintonehive-vol2/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015年秋のイベントのお知らせ</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/etc/201510-11_events_support/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 11:54:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/etc/201510-11_events_support/</guid>
      <description>NRIハッカソン＠CEATEC JAPAN2015の東京本選会場へ移動中の機内からこんにちは、西島です（こちらの結果報告はまた別のブログで・・・）。
2015年も気が付くと10月に入っておりまして、秋の展示会シーズンが迫っておりその準備でてんてこ舞いです。その他にも、弊社がサポーターをさせていただいているコミュニティイベントも色々有りますので、ここでまとめてご報告します。
いずれかの会場にてアールスリーのメンバーとお会いしましょう！
2015年10月10日（土曜日） 四国クラウドお遍路 2015 http://ohenro.jaws-ug.jp/
（イベントのお申し込みはこちら）
今週の土曜日ですね！
四国クラウドお遍路は弊社がサポーターとして支援させていただいております、四国各県のJAWS-UGが合同で主催するのコミュニティイベントとなります。弊社からは金春（こんぱる）が【個人・経営者・コミュニティメンバーの各視点から見たクラウドでの働き方】というタイトルで登壇させていただきます。また、池上もライトニングトークさせていただくことに（本日）決まったようです！
四国の皆様是非お越しください！
2015年10月15日（木曜日） kintone hive vol.2 https://kintone.cybozu.com/jp/event/hive2015/10/
新社屋のエントランスが公園状態との噂のサイボウズさんで懇親会が開催される、kintone hive vol.2 です！
初開催となった前回のvol.1に引き続き、弊社金春（こんぱる）が &amp;ldquo;kintone hack&amp;rdquo; というお題でライトニングトークさせていただきます。また、kintoneユーザーの生の声をヒアリングしに kintone 専属エンジニアの池上がお伺いします。彼女がコスプレ・・・してるかどうかは諸々の圧力により分かりませんが、会場でお見かけの際にはぜひお気軽にお声がけください！
2015年11月2日（月曜日） JAWS-UG大分 http://jaws-ug.jp/bc/oita/
翌日のJAWS Festa 九州の前日入りしてJAWS-UG大分に参戦します。
弊社からはまたまた金春がお邪魔します！大分の皆様、よろしくお願い致します。
2015年11月3日（火曜日・文化の日） JAWS Festa 九州 2015 
JAWS-UG秋の祭典、JAWS Festaは今年は九州博多で開催されます！
弊社からは金春とAWSサムライ西島が参戦し、西島は「帰ってきたCDP道場」と題しまして、AWSを使ったアーキテクチャ設計のグループワークのファシリテーターとしてサポートさせて頂きます！
この日は日本全国からJAWS-UGの同志たちが福岡に集結します。九州近隣の皆様は是非ご参加ください！
2015年11月6日（金曜日） cybozu.com カンファレンス 2015 東京 https://cybozuconf.com/
11月6日、東京のホテルニューオータニで行われる cybozu.com カンファレンス 2015 にゴールドスポンサーとして出展いたします！
ブースの場所は・・・まだ分かりませんが、いつもの2倍のスペースで皆様をお迎えします。【「だけじゃない」kintone】を全面に、kintone のちょっと高度な、凝った使い方の事例をご覧頂けるようになっております。関東にお住まいの方は、是非お越しください！
そしてなんと弊社金春が基調講演のゲストとして、そうそうたる豪華なゲストとともに講演します！様々な切り口で迎えられたゲストを見るだけでもビックリです。
各セッションの解説をされている、こちらのFacebookページもぜひご覧ください。
2015年11月7日（土曜日） 神戸ITフェスティバル 
翌日の土曜日は神戸にて神戸ITフェスティバルが開催されます！
弊社はサポーターとして協賛させていただいており、展示物はありませんがパンフレット配布の予定があります。どこかに（コスプレした）弊社社員が潜り込んでいるかも！？
2015年11月20日（金曜日） cybozu.com カンファレンス 2015 大阪 https://cybozuconf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone Café 大阪 Vol.4が開催されました！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20150918_kintonecafe-osaka4/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2015 13:14:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20150918_kintonecafe-osaka4/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>東北IT物産展2015でkintoneのハンズオンを実施しました</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20150829_tohoku_it_bussanten/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2015 16:51:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20150829_tohoku_it_bussanten/</guid>
      <description>東北IT物産展2015にてkintoneハンズオンを実施しました 東北IT物産展は、昨年JAWS-UGの全国イベントJAWS Festaとして仙台で実施されたイベントの副題として始まったイベントです。
今年は、JAWS-UGの枠を超えて東北のITを盛り上げようということで、東北IT物産展というメインタイトルで実施されました。
青森に東北内外から100名の参加者が集まり盛大に実施されました。
kintoneハンズオン この東北IT物産展の1セッションとして、kintoneの勉強会コミュニティであるkintone Caféとしてkintoneのハンズオンを実施してきました。 参加者のほとんどがkintoneを触ったことがないという中で、経費精算アプリを作るというハンズオンにてkintoneの便利さを体感していただきました。
  20150829 tohoku it_bussanten  from Toshiyuki Konparu 
参加者のみなさんほとんど詰まることもなくハンズオンはスムーズに進みました。 このハンズオンでお伝えしたかったのは以下の点です。
 kintoneは驚くほど簡単にフォームとデータベースを作成することができる ミスがあったとしてもすぐに修正することができる 実際に動くものを見るとどんどんやりたいことが生まれ、またそれをすぐに実現できること 簡単なだけでなく企業で必要とされるセキュリティなども確保できること  LTでもお話してきました 懇親会で実施されたLT（Lightning Talk）でも発表をさせていただきました。 LTでは、kintoneの開発をサポートするgusukuを紹介させていただきました。
なぜ、gusukuが必要なのか、ないと何が起きるのか、どうしてgusukuという名前なのかという内容を5分という短い時間でしたがお伝えできたのではないかと思います。
来年は秋田で開催です 運営スタッフのみなさん、準備作業からとても大変だったと思いますが本当のお疲れ様でした。すばらしいイベントでした。 懇親会の場で来年は秋田で開催されることが決定されましたので、今から楽しみです。
東北在住でない方も、他の地域の状況を見知ることはとても勉強になりますので来年はぜひご参加ください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gusukuプライベートベータ開始のお知らせ</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/gusuku-privatebeta-release/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2015 10:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/gusuku-privatebeta-release/</guid>
      <description>gusukuプライベートベータ開始のお知らせ アールスリーインスティテュート（大阪府大阪市、代表取締役 加藤忠智、以下当社）は、本日kintoneでの開発を強力にサポートする「gusuku（グスク）」サービスのプライベートベータの提供を開始いたしました。
gusuku Webサイト: https://gusuku.io/
gusuku開発の背景 kintoneは、サイボウズ株式会社の提供するファストシステム開発プラットフォームです。基本的な要素はブラウザ上でドラッグ＆ドロップだけで開発することができ、またクラウドサービスであるため運用環境を用意することなく、すぐに利用を開始することができます。
当社では、このkintoneを活用し「ハイスピードSI」という開発サービスを提供しておりますが、その中で実際に開発作業を行っていると今のkintoneでは解決できないいくつかの問題が発生します
 簡単に安全にアプリを修正できるとはいえ本番運用しているアプリの上で試行錯誤するわけにはいかない 試行錯誤用に開発用アプリを別に作成したとしても、そこで実施した変更を再度本番環境のアプリで行わないといけなくなり、作業漏れやミスの可能性がある 変更した結果が、まずいとなった場合に元に戻す手段がない。最後に行った変更を手作業で１つ１つ戻していく必要がある  こういった問題を解消することを目的に、gusukuを開発いたしました。
gusukuを利用していただきたい方  kintoneで運用しているアプリをお持ちで、頻繁にアプリに変更を加える方 kintoneで運用しているアプリが多く、それぞれのアプリの管理に手間がかかると感じられている方  プライベートベータへの参加方法 gusukuプライベートベータサービスへの参加は、 https://gusuku.io/ より利用規約をご確認の上、ご登録ください。 現在、FacebookまたはGoogleアカウントでのご利用が可能となっております。
準備が整い次第、順次ご連絡をさせていただきます。
gusukuの今後について プライベートベータにてご意見をいただき必要な改修を行った後、本番リリースを行います。本番リリースでは、無料プランと有料プランの両方をご用意する予定となっております。 有料プランの内容・金額等については、順次公開して参ります。
アールスリーインスティテュートについて アールスリーインスティテュートは、少数精鋭で効率よくシステム開発を行うことをコンセプトとしている、システムによる問題解決会社です。 当社では、「ハイスピードSI」としてkintoneを用いた新しいシステム開発サービスをご提供しております。様々なシステムを開発してきた当社からだからこそできるkintoneの活用をご提案しております。
Web: https://www.r3it.com/
本件に関するお問い合わせ先 アールスリーインスティテュート
TEL: 06-6271-3663
Mail: butler@gusuku.io
担当： 西島、金春（こんぱる）
サービス画像</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talend Open Studio パートナーに登録されました</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/join-to-tosp/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2015 17:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/join-to-tosp/</guid>
      <description>弊社アールスリーインスティテュートはこの度、 Talend Open Studio パートナーに登録されました。
Talend Open Studio パートナー（TOSP）とは Talend Open Studio (TOS)のトレーニング、サポート、コネクタやモジュールの受託開発などを提供するパートナーです。公式サイトはこちらのURLになります。
https://talend.jp/tosp
弊社アールスリーインスティテュートでは、以下のコンポーネント・サービスを提供しています。
 Talend Open Studio 向けの サイボウズ kintone と接続するためのオープンソース コンポーネント&amp;rdquo;kintone Connector for talend&amp;rdquo; の提供 上記コンポーネントを利用した kintone と既存システムのデータ連携システムの構築 Talend Open Studio を利用した基幹システムと Amazon Web Services (AWS) との間でのシステム・データ連携  システム概要イメージ 
Talend Open Studio と kintone を利用したデータ連携システムの概要は、上記のとおりです。AWS上に構築した基幹システムと、サイボウズ側ネットワークにある kintone アプリ群を、 Talend でデータ連携するイメージです。
システム間のデータ連携にご興味があるお客様は、是非お問い合わせください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintoneをより便利にするgusukuのご紹介</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/introduction_to_gusuku/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 14:41:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/introduction_to_gusuku/</guid>
      <description>kintoneをより便利にするために こんにちは、金春です。
弊社ではサイボウズ社のkintoneを利用したシステム開発サービスとして「ハイスピードSI」をご提供しております。 ハイスピードSIでは、対面開発によりアプリケーションをどんどん変更していきます。
ステージングの重要性 本番運用がスタートした後にも、システムは変化し続ける必要があります。 アプリケーションをする場合、いきなり本番環境を修正するわけにはいかず、通常は開発環境を用意してそこでまず修正を行います。
その後、本番環境に近いデータが入っているテスト環境にアプリケーションを入れ、最終的な動作確認を行い、ようやく本番環境にアプリケーションを入れることができます。
従来、kintoneではこのような段階を経て本番環境にアプリケーションを入れていく（ステージングと呼ばれます）ことはできませんした。
このような作業をするには以下のような手順が必要でした。
 開発用アプリで修正をする 修正結果を確認する テスト用アプリに1で実施した修正を同じ修正を行う テスト環境で動作確認する（ここで問題があれば1に戻る） 本番環境に1と同じ修正を行う  この手順は同じ作業を繰り返す必要があるため、手間がかかる上にミスする可能性も極めて大きいものでした。
gusukuサービスをスタートします 2015年7月のkintoneの機能アップにより、このステージングをAPIを使ってできるようになりました。 弊社では、この新APIを活用し、kintoneにステージング環境を提供するサービス（gusuku）を開発しています。
gusukuは、以下のような機能の提供を予定しておりkintoneをより便利に使えるようにしていきます
 ステージング環境の定義を作成（開発、テスト、本番等、自由に設定できます） 各環境にアプリを登録 各アプリのフォーム設計情報の取込 ある環境から別の環境への設計情報の配布（これにより開発環境での修正をテスト環境に反映というのが簡単にできます） 各環境のアプリの差分を確認  ところでgusukuって何？ 「gusuku」ひらがなだと「ぐすく」は、沖縄の言葉で「城」です。首里城もぐすくの一種で有名ですね。
こんな感じです。（これは城跡ですが）
kintoneで開発するアプリを守る城になりたいとの想いから、本サービスをgusukuと命名しました。
近日中にβサービススタートします gusukuは鋭意開発中です。近日中にβサービスを開始しますのでご期待ください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone Café 大阪 Vol.3で実施したカスタマイズハンズオンの概要について(後編)</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20150715_kintonecafe-osaka3_02/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 17:04:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20150715_kintonecafe-osaka3_02/</guid>
      <description>2015年7月15日水曜日に、kintone Café 大阪 Vol.3でJavaScriptを利用したカスタマイズハンズオンを行いました。
前回のブログでは、kintoneにおけるJavaScriptのカスタマイズルールについて少し説明させて頂きましたが、今回は実際にハンズオンで利用したサンプルコードについてもう少し理解を深めていきたいと思います(&amp;lsquo;ω&amp;rsquo;*)
用意したアプリについて 前半もお伝えした通り、こちらで予め作成させて頂いたJavaScriptのサンプルコード。ひとつずつどんな風に記述されているか見ていきましょう(⑅っˇωˇ )っ
バリデーション そもそもバリデーションとは何でしょう？
規定された要求事項がその記述された使用に対して適切であることを検証すること。
…とかググると小難しいことが書かれていたりしますが、要は入力された値の○×チェックです。
入力された値が条件に合ってなければ、エラーを返すようなしくみになります。
記述方法 では実際にどんな書き方をするのか見ていきましょう！
ハンズオンの中では、郵便番号、TEL/FAX番号、メールアドレスの半角/全角チェックを入れていました。
半角/全角チェックとはいいますが、郵便番号、TEL/FAX番号に関しては、半角数字で決まった桁数入っているかをチェックしているだけです。
// 郵便番号の書き方ルール(ハイフン必須。7桁の半角数字) var zip_pattern = /^\d{3}-\d{4}$/; // TEL番号, FAX番号の書き方ルール(ハイフン必須。10桁または 11桁の半角数字) var telfax_pattern = /^(0\d{1,4}-\d{1,4}-\d{4})$/; メールアドレスに関してのみ、半角英数字と@を利用するので、少しルールが複雑になっています。
このルールでは、半角英数字と、@が必ず入っていないとエラーになります。 // メールアドレスの書き方ルール (一般的な書き方) var mailpattern = /^([a-zA-Z0-9])+([a-zA-Z0-9.-])*@([a-zA-Z0-9-])+([a-zA-Z0-9.-]+)+$/;
入力された値が、上記で定めたルールにマッチしているかを下記のように書いて確認しています。
　※ここではTEL番号を例に挙げていますが、郵便番号、FAX番号、メールアドレスも書き方は一緒です。
if (tel_value.length  0){ // TEL番号のルールにマッチしているかをチェックしています。 if (!(tel_value.match(telfax_pattern))){ // マッチしない場合は、エラーの内容を記載します。 record.TEL.error = &#39;10桁 または 11桁の半角数字（ハイフン有り）で入力して下さい。&#39;; } } バリデーションという言葉は聞き慣れない方もいるかもしれませんが、コードの書き方としては、郵便番号、TEL/FAX番号、メールアドレスそれぞれに対して、上記のようなチェックを繰り返しているだけです。
シンプルでわかりやすいですね！
尚、cybozu.com developer networkにも同じような記事がありますので、もう少し深く理解されたい方は記事をご覧になって頂くことをお薦め致します(๑´ڡ`๑)
https://cybozudev.zendesk.com/hc/ja/articles/202640890
住所から地図を表示する 2つ目は、住所フィールドに入力した情報から緯度経度情報を取得し、赤枠で示したスペースフィールド（Maps）に地図を表示するというものです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone Café 大阪 Vol.3で実施したカスタマイズハンズオンの概要について(前編)</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20150715_kintonecafe-osaka3_01/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 14:04:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20150715_kintonecafe-osaka3_01/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>執筆者Profile : 池上 緑</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/author/ikegami/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2015 19:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/author/ikegami/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/author/ikegami-100x100.png&#34; class=&#34;img-circle pull-left&#34; style=&#34;margin-right: 20px;&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;エンジニアと思われないが正真正銘のエンジニア。肩書きはクラウドエンジニア。&lt;a href=&#34;https://gusuku.io/&#34;&gt;gusuku&lt;/a&gt;エバンジェリスト。クラウド使ったシステム開発やってます。インフラ（オンプレ/クラウド）、多少サーバーストレージ周りの知識も。コミュニティの運営したり（最近は女子会コミュニティの運営や立ち上げフォロー率が多め）勉強会やハッカソンでコスプレして参加したり。サービス開発するプロジェクトとかにも参加。業務外でも幅広く活動中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;もはや中の人が認知されないレベルになっているという説も。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone で作ったアプリを HTML に埋め込む js2kintone のご紹介</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/js2kintone/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 18:30:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/js2kintone/</guid>
      <description>西島です、こんにちは。
今日は少し出遅れましたが AWS Lambda available in Tokyo! を記念しまして、先日オープンソースで公開しました js2kintone のご紹介をしたいと思います。
その前に、kintone とは？という方がいらっしゃいましたら、こちらの弊社ブログをご確認ください。
js2kintone とは？ js2kintone は kintone で作成したアプリを HTML ファイルに埋め込むことが出来る JavaScript ライブラリです。このライブラリを使うことで、kintone で作ったアプリをあなたのWebサイトにそのまま設置することが出来ます。
システム概要 システム概要は、以下のようになっています。

これ、いまご覧の弊社Webサイトが、この構成になっています。技術要素をかいつまんで説明しますと、
 HUGO でHTMLファイル生成 Amazon S3 にてWebホスティング Amazon CloudFront でコンテンツ配信 + Server Name Indication（SNI）独自 SSL 問い合わせフォームでブラウザが直接 AWS Lambda を呼び出し、内容は最終的に kintone のアプリに格納  という流れです。
ブラウザから直接 Lambda を呼び出す例は、意外とまだ少ないようですので、参考にして頂ければと思います。
格安でのキャンペーン/コーポレートサイトのホスティングに最適 「月額10円〜レンタルサーバを始める方法」を活用する際にいつもお困りネタの「お問い合わせフォームどうするの？」という問題に対して js2kintone を利用すると、ほぼ無料でお問い合わせフォーム付きのコーポレートサイトを作ることが出来ます（勿論、若干のAWS費用と、そもそもの kintone の費用は掛かりますよ！）。
以下いくつかのFAQにお応えしていきます。 古いブラウザはどうするの？ いいところに気づきましたね。 AWS SDK for JavaScript in the Browser の Browser Support はこちらにあるとおりです。いわゆるモダンブラウザ、ですね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>執筆者Profile : 西島 幸一郎</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/author/nishijima/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 09:36:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/author/nishijima/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/author/nishijima-100x100.png&#34; class=&#34;img-circle pull-left&#34; style=&#34;margin-right: 20px;&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大阪の会社であるアールスリーインスティテュートに、沖縄のワンコ×2がいる部屋からリモートワークで参画している根っからのクラウド・コミュニティ大好き人間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;オープンソースとクラフトビールをこよなく愛する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone Café 福岡 Vol.5 参加レポート</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/0624_kintonecafe-fukuoka/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 21:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/0624_kintonecafe-fukuoka/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.r3it.com/images/solutions/kintone/kintonelogo_cloud-300x214.png&#34; alt=&#34;kintone&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6月24日（水）の夜には、Cloud Days 九州の開催に併せて「kintone」の勉強会『kintone Café 福岡 Vol.5』が開かれました。
従来設定していた定員数より上回り、開催直前になって急遽増枠となるなど、名古屋の時同様に大盛況でした！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloud Days 九州 2015 に出展&amp;弊社金春が登壇いたしました</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/clouddays-kyushu/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 10:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/clouddays-kyushu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cloud Days 九州 2015 は6月24日・25日の2日間、福岡国際会議場にて開催されました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>プレスリリース：Talend用 kintoneコネクターを開発しGitHubに公開</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/kintone-connector-for-talend/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 17:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/kintone-connector-for-talend/</guid>
      <description>ビックデータインテグレーションのリーダーであるTalend株式会社（本社：東京都港区、代表取締役社長：有延敬三、以下「Talend」）と、ハイスピードSIを提唱するシステムによる問題解決会社であるアールスリーインスティテュート（本社：大阪市中央区、代表：加藤忠智、以下「R3」）は本日、オープンソースソフトウェア版であるTalend Open Studio（以下「TOS」）を活用して、迅速かつ合理的な費用でのオンプレミスとクラウドのデータ連携、移行を推進するために技術、マーケティング面で協業することを発表いたしました。
Amazon Web Services (AWS)のコンサルティングパートナーであり、サイボウズ（kintone）パートナーでもあるR3は、kintone開発の魅力であるスピードを最大限に発揮するために、カスタマイズを最小限にとどめたハイスピードなシステムインテグレーションを提供しています。R3はTOSを利用して、ハンドコーディングせず、かつ安価に基幹システムとkintoneのデータ連携を実現し、その開発で得られた知見を元にTalend用のkintoneコネクター（kintone connector for talend: kc4t）を今年5月にオープンソースソフトウェアとしてGitHub上に公開しました。（ https://www.r3it.com/community/oss/kc4t/ ）
Talend 製品は世界最大規模のユーザーコミュニティを基盤とし、800 以上のコンポーネントを持つ商用オープンソースソフトウェアです。Talend は、多くの企業ユーザーから要望のある kintone のコネクターを開発した R3 と協業することにより、Talend 製品によるオンプレミスとクラウドのデータ連携がさらに加速することを期待しています。
R3 は kc4t の第一弾として kintone からデータを抽出するコンポーネントを実現していますが、Talend との協業により、さらなる機能追加を予定しています。Talend と R3 は協業に基づき、データ連携に手間とコストをかけずにクラウドへの移行を実現するハイスピードかつハイクオリティなシステムインテグレーションを提供し、 顧客企業のデータドリブン経営を支援します。 Kc4t に関する情報は今後 Talend の日本のコミュニティ(Talend Japan Community: https://talend.jp/)でもご紹介を予定しています。
Talend について 2006 年フランスで創業した Talend 社は、あらゆる情報資産の効率的な活用を可能にするビックデータ統合/ アプリケーション統合/ビジネスプロセス統合のためのソリューションを開発・提供し、データドリブン経営を支 援しています。Talend の統合ソリューションにより、データドリブンの組織は、あらゆるデータから価値を得ることが出来ます。Talend は、最新のビッグデータプラットフォームをネイティブにサポートすることで、データ統合にまつわる複雑さを排除出来るため、IT 部門は、ビジネス要求により迅速に対応可能になり、発生する費用も想定することが出来ます。Talend のソリューションは、オープンソースのテクノロジーをベースとしており、 拡張性が高く、常に最新であり、データ統合に関する、今後も増大するあらゆる要求を解決します。Talend は米国カリフォルニア州レッドウッド市に本社をおく非公開企業です。
R3 について 2000年に創業したアールスリーインスティテュートは、関西を中心に全国で活動している、システムによる問題解決チームです。クラウドファースト時代のシステム開発の考え方である「ハイスピードSI」を提唱し、お客様の問題を最も効率的に解決するためのアイデアを、考えに考えるのが弊社のスタンスです。 既存のデータセンターにあるオンプレミスのシステム構築だけではなく、AWSパートナー・kintoneパートナーとしてクラウドを活用した問題解決をご提案しています。 また、「コミュニティにフルコミット」を合言葉に、社員のコミュニティ活動を積極的に支援し、会社としても各種コミュニティ活動を強力に支援しています。
報道関係者・読者お問い合わせ先 Talend 株式会社 マーケティング 重見英子
TEL:03-6427-6370 / E-mail:prjp@talend.com
アールスリーインスティテュート クライアントディベロップメント 林 宏樹</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone Café 名古屋 Vol.1 参加レポート</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/0617_kintonecafe-nagoya/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 17:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/0617_kintonecafe-nagoya/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.r3it.com/images/solutions/kintone/kintonelogo_cloud-300x214.png&#34; alt=&#34;kintone&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6月17日（水）の夜は、サイボウズ様が提供するクラウド型データベース「kintone」の勉強会『kintone Café 名古屋 Vol.1』にて弊社金春がセッションを行いました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloud Days 名古屋 2015 に出展&amp;弊社金春が登壇いたします</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/clouddays-nagoya/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 17:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/clouddays-nagoya/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cloud Days 名古屋 2015 は明日6月17日から2日間にわたって、名古屋市のウインクあいちにて開催されます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone hive開催レポート</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/kintone-hive/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2015 17:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/kintone-hive/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.r3it.com/images/info/2015/kintone-hive1-001.jpg&#34; data-lightbox=&#34;pic&#34;&gt;&lt;img class=&#34;img-thumbnail img-responsive&#34; src=&#34;https://www.r3it.com/images/info/2015/kintone-hive1-001.jpg&#34; width=&#34;300&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;弊社のkintoneエバンジェリスト金春がライトニングトークさせていただいた【kintoneユーザー会「kintone hive」】のレポートがサイボウズ様のサイトに掲載されました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>サイボウズ kintone 全国セミナー in 大阪開催のお知らせ</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/kintone-seminar/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2015 17:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/kintone-seminar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.r3it.com/images/solutions/kintone/kintonelogo_cloud-300x214.png&#34; alt=&#34;kintone&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;アールスリーインスティテュートとサイボウズ株式会社様との共催で、6月11日（木）15時より【サイボウズ kintone 全国セミナー in 大阪】をサイボウズ様の大阪オフィスにて開催させていただく事になりました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloud Days 大阪 2015 に出展&amp;弊社金春が登壇いたします</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/clouddays-osaka/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2015 17:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/clouddays-osaka/</guid>
      <description>CloudDays大阪が3/5〜6に開催されます。 弊社はアマゾンデータサービスジャパン様と一緒に出展いたします。
AWSとkintoneを組合せてハイスピードSIを実現する方法について出展いたしますのでご興味のある方は是非お越しください。
事前申込は http://expo.nikkeibp.co.jp/cloud/2015spring/osaka/ からお願いいたします。
AWSブースでは、
 3月5日 13:00〜 3月6日 14:30〜  の2回ステージセッションにて弊社金春がハイスピードSIについて講演いたしますので是非お越しください。
弊社金春がセミナーに登壇いたします 3月5日 15:00よりQ会場にて弊社金春がサイボウズ様のセミナーにゲストスピーカーとして登壇いたします。
「kintoneで既存のSIモデルからの脱却～クラウド時代に生き残れるSIビジネスとは～」 として、弊社がkintoneをAWSを使ってどのように新しいSIを実現しようとしているかについてお話する予定です。 こちらのセミナーは事前申込が必要となっておりますので、上記URLで事前登録をお願いいたします。
当日、会場にて皆様にお会いできるのを楽しみにしております。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone Caféの公式ページが立ち上がりました</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/kintone-cafe-official-site/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2015 17:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/kintone-cafe-official-site/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.r3it.com/images/solutions/kintone/kintonelogo_cloud-300x214.png&#34; alt=&#34;kintone&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;kintone Caféとはkintoneを勉強したいあるいはもっと深く勉強したい方が集まるコミュニティです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintoneでテーブルの各行に連番をつける</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/autonumbering/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2015 10:54:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/autonumbering/</guid>
      <description>元投稿はQiitaの記事です。
課題 kintoneでシステムを作っていると、項目をまとめてテーブル化することがよくあります。 このとき、テーブルの各行に1行目から順に連番をつけたいということはよくあると思います。
kintoneの標準の機能ではこれはできないため、JavaScriptでのカスタマイズが必要です。
JavaScriptカスタマイズ フィールドコード「receipts」というテーブルの中にフィールドコード「no」というフィールドがあるとします。 このフィールドに対して保存のタイミングで連番を付与します。
まず、作成時の編集時のイベントを取得するために、kintone.events.on()でイベントハンドラを登録します。
イベントハンドラの中では、eventに含まれるrecordオブジェクトを取得し、そこに含まれるreceiptsテーブルのvalueの数を数えておきます。これが行数になります。
あとは、ループを回しながら各行のnoのvalueに連番を設定していきます。
コードは以下のようになります。
(function() { &#34;use strict&#34;; var events = [ &#39;app.record.create.submit&#39;, &#39;app.record.edit.submit&#39; ]; kintone.events.on(events, function(event) { var record = event.record; // receiptsテーブルのno欄を自動採番する var count = record.receipts.value.length; for( var i = 0; i  簡単ですね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cybozu.com developer networkについて</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/cybozu-com-developer-network/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2014 20:02:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/cybozu-com-developer-network/</guid>
      <description>こんにちは、金春です。
kintoneを始めたいと思っている方、「お試し期間1ヶ月じゃ試しきれない」という方、 意外と知らない方も多いかもしれませんので、cybozu.com developer networkをご紹介します
cybozu.com developer networkとは？ cybozu.com developer network（長いの以降、CDNと略します）は、cybozu.comの開発者が集まるコミュニティサイトです。 kintoneなどのカスタマイズ方法について、フォーラムで質問したりすることができます。
わからないことなどあれば、ここで聞いていただくと、kintoneエバンジェリストの方々などから回答もらえるかもしれません。
開発者ライセンスを取得しよう CDNのすごいのは、開発者ライセンスがもらえるということです。 開発者ライセンスをもらうと、1年間kintoneのスタンダードコースが使い放題です。
ひとまず、CDNのアカウントを取得しましょう。「メンバーになる」をクリックしてください。 Facebookのアカウントがあれば、すぐにメンバー登録できます。

メンバー登録ができたら、登録したアカウントでログインしてください。
次に赤枠のところをクリック！

そして、画面の下の方にある申込みフォームを埋めます。

「確認する」をクリックして、送信すれば、２〜３日でアカウントがもらえます！ これでkintone触り放題です！
まとめ CDNで開発者ライセンスをもらえばじっくりとkintoneを触ることができますので、 是非お試しください。
通常のライセンスとは異なるいくつかの制約がありますが、開発上困ることはないと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kintoneアプリに登録したデータ（レコード）を、一括で削除する方法</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/tips0010/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 21:25:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/tips0010/</guid>
      <description>&lt;p&gt;kintoneでデータの「一括削除機能」を有効にする方法をご紹介します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintoneって何？</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/what_is_kintone/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2014 18:27:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/what_is_kintone/</guid>
      <description>こんにちは、金春です。 今日は、kintoneって何？っていう方のために、簡単にkintoneのご紹介をしたいと思います。
kintoneとは？ kintoneはサイボウズ株式会社が運営する「ファストシステムプラットフォーム」です。 「ファストシステム？」と思われた方も多いと思います。
「ファストシステム」とは、ファストフードのように短時間に提供されるシステムのことです。
kintoneで何ができるの？ アプリテンプレートとして用意されている案件管理をみてみましょう。
アプリを起動すると案件のリストが表示されています。

このうち１つをクリックすると、詳細画面になりました。

編集ボタンをクリックすると

編集画面になりましたね。
こういったアプリがとても簡単に作成できます。
kintoneを始めるには？ kintoneは30日間無料でお試しができます。
kintoneのウェブサイトから登録することで30日間利用できますので、まずはお試してアカウントを取得してみて試してみてください。
まとめ kintoneを使うと、業務アプリを非常に短時間で開発することができます。 このブログでは、これからkintoneの様々な使い方をご紹介していきます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>執筆者Profile : 金春 利幸</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/author/konparu/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2014 09:36:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/author/konparu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/author/konparu-100x100.jpg&#34; class=&#34;img-circle pull-left&#34; style=&#34;margin-right: 20px;&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;アールスリーインスティテュートでマネージャーを担当。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AWSやkintoneなどのクラウドの普及活動に力を入れています。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>