<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Solutions on </title>
    <link>https://www.r3it.com/solutions/</link>
    <description>Recent content in Solutions on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Jan 2017 17:30:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.r3it.com/solutions/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>kintone 関連イベント・セミナーのご案内</title>
      <link>https://www.r3it.com/solutions/kintone/event-seminar/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 17:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/solutions/kintone/event-seminar/</guid>
      <description>Cybozu Days 2017 - 壁を超える - 東京：2017年11月8-9日 / 大阪：12月5-6日
弊社はプラチナスポンサーとして出展しております！
東京・大阪会場にて、皆様のお越しをお待ちしております。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWSについて / クラウドダイビングサービスのご紹介</title>
      <link>https://www.r3it.com/solutions/aws/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2016 12:00:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/solutions/aws/</guid>
      <description>「クラウドダイビングサービス」は御社システムのクラウド化をお手伝いします 「クラウドダイビングサービス」は、ビジネスをクラウド化し成果を上げるために必要な、社内の意識改革・最適なシステム設計・業務設計を提供する上流コンサルティングサービスです。
プレスリリース  2016年7月4日 【プレスリリース】大阪のクラウドインテグレーター アールスリーインスティテュートとクラウド導入支援事業で業務提携 2016年7月4日 アールスリー、クラウド化を支援する設計・導入コンサルティングサービスを提供開始  サービス概要 単に今までのシステムをクラウドの上で動かすことを目的とせず、クラウド的な考え方の社内教育・業務設計まで含め、御社のクラウドシフトをお手伝いいたします。
構築したシステム運用の外部委託をご希望されるお客様には、弊社もしくはクラウド構築支援サービスを提供しているパートナーとして、株式会社サーバーワークス様をご紹介いたします。
本サービスがご提供する価値 本サービスでは、御社のビジネスのクラウド化を推進する際に障害となるものに対して、最適なご提案や設計をご用意いたします。目的は「オンプレミスで動いていたシステムをクラウドに上げる」ことではなく、最適な形でクラウド化することによって得られる「御社のビジネス上の成功」にフォーカスします。御社と力を合わせ、御社の意識改革・既存業務フローや業務システムのモデルチェンジにご協力いたします。
ご提供する成果物例：
 御社ビジネスのクラウド化ロードマップ クラウド導入を社内説明するための説明資料 既存業務システムをクラウド化する際のシステムアーキテクチャ 既存業務フローの再設計 クラウド化されたシステムの運用設計 社内エンジニアの教育プログラム  最終的には、御社内で自律的にクラウド化されたシステムの開発・運用ができることを目指しております。
アプリケーションの再構築や運用管理を、弊社またはパートナー企業にご依頼いただくことも、もちろん可能です。日本でもっともクラウドインテグレーションの実績が豊富な会社のひとつである、株式会社サーバーワークス様と業務提携しております。
お問い合わせ・お申込にあたり 本サービスに必要な物は「こうありたい」というご担当者の強い意志です。弊社はご担当者の意思を全力でサポートさせていただきます。
ぜひ、御社のビジネスのクラウド化をお手伝いさせて頂ければと存じます。まずはお問い合わせください。
参考事例 AWSを利用した構築事例はこちらです。
クラウド化のご相談、お問い合わせはこちら。 Tel : 06-6271-3663 or お問い合わせフォームから</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ソリューション / ハイスピードSIとは？</title>
      <link>https://www.r3it.com/solutions/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 17:55:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/solutions/</guid>
      <description> ハイスピードSIセットのご紹介 ハイスピードSI IoT移行セット  月額20万円〜  すでにお持ちの機器からのデータをクラウドに安価に送信します 必要な機器・AWSまでの通信費・AWS環境・分析環境がセットになっており導入・運用に手間がかかりません 分析環境は必要に応じてkintoneもしくはMotionBoard Cloudを導入いたします    ハイスピードSI kintone開発セット  ライトコース：40万円 スタンダードコース：120万円〜  kintoneとAWSを活用し対面開発によりシステムを作成します kintoneで不足する機能はAWSで補完します（スタンダードコースのみ） 既存システムとの連携もオプションで可能です（スタンダードコースのみ）    ハイスピードSI クラウド開発セット  費用は別途お見積り  REST APIを前提としたクラウドネイティブなシステム開発を行います 既存のシステムとも柔軟に連携することが可能です AWSだけでなく、MotionBoard Cloud等他のクラウドとの連携でより発展的なシステム開発が可能です    ハイスピードSI サイボウズGaroon on AWS  費用は別途お見積り  サイボウズGaroonをAWS上に構築します ユーザ数の増加やデータ量の増加にも、クラウドならではの手法で対応します カスタムアプリはkintoneで作成することも可能です    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintoneアプリケーションの開発を強力にサポートするプラットフォームサービス</title>
      <link>https://www.r3it.com/solutions/kintone/gusuku/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2016 19:40:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/solutions/kintone/gusuku/</guid>
      <description>kintoneアプリ開発の経験とノウハウを、皆様にお使いいただけるサービスとして開発し、ご提供しております。
 アプリの配布管理、kintoneのバックアップ、Excel帳票出力なら gusuku（グスク） 業務に合わせた細かいカスタマイズをプログラム無しで実現する Gajumaru（ガジュマル）  
gusuku（グスク） はkintoneをもっともっと使いやすくします 
サービスサイト： https://gusuku.io/
gusuku（グスク）は kintoneアプリケーションの開発を強力にサポートするプラットフォームサービスです。 ハイスピードSIを提唱するアールスリーインスティテュートが提供します。
導入を検討すべき、または非常に効果が出るケース こんなときに便利  本番稼働しているアプリの改修時に、いったんテスト環境で改修し、本番環境へアップする際に、手作業で一つ一つ設定し直さないといけなかったが、それを一発で反映できる。 本番環境に反映したアプリで、何か問題があった場合に、すぐに元に戻すことができる。 ある部門向けに作ったアプリを、別部門向けに、少し異なる仕様にして構築するのもゼロから設定し直さなくて良い。 アプリをワークスペース間で移動させることができる（データは別途手動移行必要）。 アカウントが異なる環境間でも、アプリをコピーや移動させることができる（データは別途手動移行必要）。  以下に該当する企業様・部門様は、是非導入をご検討ください  自社で幾つかのkintoneアプリケーションを開発・運用している。 外部ベンダーに作成してもらったkintoneアプリケーションを、自分たちで改良しつつ、利用している。 kintoneアプリの添付ファイルを活用してファイル共有を行っている。もしくは行っていきたいと考えている。  お問い合わせ gusuku にご興味いただいた皆様は、下記連絡先または https://gusuku.io/ よりお問い合わせいただけますと幸いです。

kintone のカスタマイズをプログラミング無しで簡単に 
業務に合わせたkintoneカスタマイズを簡単に実現！ プラグインでは難しい、それぞれ業務に合わせた細かいカスタマイズを、プログラミングなしにご自分の手で実現することが出来ます。
計算したり、ボタンを出したり、色を変えたり、フィールドに値をセットしたり、無効化したり。 思い通りのカスタマイズが簡単に実現可能になります。
詳しくは以下サービスサイトをご覧ください！
サービスサイト： https://gajumaru.gusuku.io/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone に関するお困りごとを解決します！</title>
      <link>https://www.r3it.com/solutions/kintone/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2016 19:04:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/solutions/kintone/</guid>
      <description>kintone（キントーン）とは？ サイボウズ株式会社が提供する、データベース型のビジネスアプリケーションを、クラウドで作成することが出来る、新しいタイプのアプリ開発プラットフォームです。
従来紙媒体やエクセルファイルの共有などで実行していたアナログなワークフローや業務プロセスを置き換えることによって、圧倒的な業務改善が見込めます。
30日間無料お試しはこちら　
あなたのお困り事を、ぜひご相談ください。 お電話、メールまたはお問い合わせにて承ります。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintoneによる業務改善事例集</title>
      <link>https://www.r3it.com/solutions/kintone/casestudy/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 11:04:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/solutions/kintone/casestudy/</guid>
      <description>驚くほど効果のあるkintone活用の仕方。あなたの従来のシステム開発のイメージを覆します。 弊社がお客様と開発してきた経験から、導入効果が大きく、かつよくあるパターンを見出しましたので、ご紹介します。
Excel・Accessで作られたツールをWebシステム化したい 
ExcelやAccessもしくはFileMakerなどで構築した情報管理ツールを、もう少し幅広い部署間で共有したり、もっとリアルタイムに情報を反映したいと思っていませんか？
是非こちらの事例をぜひご覧ください。
複数部門や取引先も交えて、安全に情報共有したい 
多拠点間の情報共有から更に一歩踏み込んで、お客様も巻き込んでの情報共有を行いたいと思いませんか？
こちらの事例でその概要をご覧ください。
外出先からスマートフォンやタブレットで利用できるシステムを素早く作りたい 
多部門・多拠点からのシステムへの参照が多く、各ユーザが直接参照できるようにしたいと思うことはありませんか？ また、外出先から直接データを参照したり、更新したいとは思いませんか？
こちらの事例でその概要をご覧ください。
進捗の見える化を素早く構築したい 
多くの案件が同時並行に走り、進捗状況が見えない、そんな状況に陥っていませんか？
こちらの事例では、その混乱を解決するための kintone の活用方法をご紹介します。
既存システムへの機能追加が高くついて困っている 
既存で運用保守しているシステムへの、ユーザーからの要望による機能追加で困ったことになっていませんか？
こちらの事例をぜひご覧ください。
世の中のパッケージソフトでは機能不足だったり高機能過ぎたりで困っている 
パッケージソフトを選定/導入したものの、思ったよりカスタマイズ工数がかさんだり、多機能すぎて使いこなせなかったりと、上手く活用できなかった経験はありませんか？
こちらの事例をぜひご覧ください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone による業務改善事例：多部門・外注業者・お客様との情報共有編</title>
      <link>https://www.r3it.com/solutions/kintone/withuser/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2015 12:06:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/solutions/kintone/withuser/</guid>
      <description> 複数部門や取引先も交えて、安全に情報共有したい 多部門・多拠点、外注業者、さらにお客様も巻き込んでの情報共有を行いたいと思うことはありませんか？
また、このような状況でお困りの方に、ぜひこの活用方法を転送してください！
問題点  関係者間で情報を伝達、相談、交渉していく際に、都度メールや電話で情報が行き交っている。 その際に最新情報を伝える必要があるため、情報の整理、抽出の手間がある。 特に、会社ごとにどこまで情報を出すことが可能なのかに制限があるため、その配慮にも細心の注意が必要となっていた。 こういうことをしていると、どんどんと同じようなExcelファイルが出来あがり、何が正しい情報なのか分からなくなってくる。 協力会社側で入力できる情報は入力してもらいたいが、メールで伝達してもらった情報を転記して管理していくのが負担になる。 過去に情報共有を試みたものの、セキュリティ要件を満たすことが出来なかったり、高価なシステムの導入を進められて断念した経緯がある。  
kintone 導入後は  顧客も含め、すべての担当者が一元化された情報に、リアルタイムでアクセスできるようになった。 当然、その利用者が見えて良い箇所だけ見えるように、権限制御されている。 その結果、情報共有の手間や、情報更新の手間、問合せ対応の手間が激減した。 状態管理も同時にできるため、会社間での情報伝達の催促もあまりしなくて良くなった。 それらの状況が見えるので、対お客様も対協力会社も、お互いに対する信頼感が増した。  アールスリーの kintone を使ったハイスピードSIが提供する価値  問題解決のアプローチによる現場状況のヒアリング、改善ポイントの明確化と、可能な限りシンプルな改善策の提案。 お客様や協力会社にもヒアリングして、要望を吸収。 kintone のカスタマイズによる、より使いやすい画面。 少数でのテスト導入から開始し、より使い勝手をよくしてから全社導入をしていくアプローチが取れる。  導入までの流れ  下記の電話番号までお電話、またはこちらよりお問い合わせください。お困りの内容が具体的に説明できなくても、弊社でヒアリングさせていただき課題を明確にしていきます。 弊社より解決方法をご提案させていただきます。 kintone 導入〜導入教育（操作方法など）を必要に応じて実施します。  他の事例もぜひご覧ください             あなたのお困り事を、ぜひご相談ください。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone による業務改善事例：外出先からのシステム利用編</title>
      <link>https://www.r3it.com/solutions/kintone/remote/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2015 12:05:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/solutions/kintone/remote/</guid>
      <description> 外出先からスマートフォンやタブレットで利用できるシステムを素早く作りたい 出張や外出先から戻ってきてから、PCにて作業しないといけないことを外出先から出来るようにしたい、と思うことありませんか？ （各種報告、レポート作成、資料・写真の保存など）
既存システムの情報を、外出先から参照、さらには更新できたら便利だと思うことありませんか？
また、このような状況でお困りの方に、ぜひこの活用方法を転送してください！
問題点  わざわざ会社に戻ってからでないと作業できないので、移動も含めた効率が悪い。 その場でレポート作成しないので、案件と該当写真との紐つけなど、会社に戻ってからでは忘れてしまうこともある（特に長期出張中）。 既存システムから、自分に関係するデータを大量に印刷して持参するなど手間が大きい。 スマートフォンなどで外部からアクセス出来るようにするシステムの構築には、多額の費用がかかってしまう。 既存システムを改修して、モバイルアクセス機能を付け加えると、もっと費用がかかる。  
kintone 導入後は  外出先で忘れないうちに、報告作成やデータ更新が可能。待ち時間なども有効活用できる。 社内側でも、リアルタイムで情報共有されるので、現場への軌道修正の指示が素早くできるようになった。 大量の紙などを持参する必要がなくなった。 最初は少ない情報だけの共有だったが、どんどんと共有情報を増やしていく改善がしやすくなった。  アールスリーの kintone を使ったハイスピードSIが提供する価値  問題解決のアプローチによる現場状況のヒアリング、改善ポイントの明確化と、可能な限りシンプルな改善策の提案。 kintoneによって、出張現場での使い勝手検証を含めた実験システムを素早く立ち上げるための、仮説仕様の構築力。 既存システムとのデータ連携に必要な、連携ツールの提供および素早い構築。  導入までの流れ  下記の電話番号までお電話、またはこちらよりお問い合わせください。お困りの内容が具体的に説明できなくても、弊社でヒアリングさせていただき課題を明確にしていきます。 弊社より解決方法をご提案させていただきます。 kintone 導入〜導入教育（操作方法など）を必要に応じて実施します。  他の事例もぜひご覧ください             あなたのお困り事を、ぜひご相談ください。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone による業務改善事例：ExcelやAccess、FileMakerなどのツールの代替編</title>
      <link>https://www.r3it.com/solutions/kintone/share/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2015 11:05:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/solutions/kintone/share/</guid>
      <description> Excel・Accessで作られたツールをWebシステム化したい ExcelやAccessもしくはFileMakerなどで構築した情報管理ツールを、もう少し幅広い部署間で共有したり、もっとリアルタイムに情報を反映したいと思っていませんか？
また、このような状況でお困りの方に、ぜひこの活用方法を転送してください！
問題点  ExcelやAccessもしくはFileMakerなどで作った情報管理ツールを、歴史的に利用している。 初めは1部門だけだった利用が、利用者が増え、多部門からの情報更新や情報参照の要望が増えてきた。 次第に情報参照や更新の負荷が増え、その業務だけで手一杯になってしまった。 当時ツールを作った開発者がもう退職していて、それをメンテナンスできる人がいない。 よく分からないので、過去ファイルをコピーして使ったりして、どんどんと同じようなファイルが出来あがってしまう Accessを共有ネットワーク内のフォルダで無理やり複数人が使っており、レスポンスが遅い、たまに固まる、データがおかしい時がある、などの症状がある。  
kintone 導入後は  すべての情報が常に最新の状態で参照できるようになった。 過去データ含めて、すべてのデータが1ヶ所に集まるようになり、分かりやすくなった。 構築後の多少の改修は、自分達で行えるようになった。 ファイル共有や、電話、FAXでの問い合わせが無くなって業務の負荷が格段に減り、本来の業務に使う時間が増えた。  アールスリーの kintone を使ったハイスピードSIが提供する価値  仕様書や関連ドキュメントがなくても現状のExcel・Accessツールの仕様および仕組みが理解できる。 問題解決のアプローチによる現場状況のヒアリング、改善ポイントの明確化と、可能な限りシンプルな改善策の提案。 kintoneで実施した方が良い機能と、Excelなどのまま残した方が良い機能との棲み分け。  導入までの流れ  下記の電話番号までお電話、またはこちらよりお問い合わせください。お困りの内容が具体的に説明できなくても、弊社でヒアリングさせていただき課題を明確にしていきます。 弊社より解決方法をご提案させていただきます。 kintone 導入〜導入教育（操作方法など）を必要に応じて実施します。  他の事例もぜひご覧ください             あなたのお困り事を、ぜひご相談ください。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone による業務改善事例：高価過ぎるパッケージソフトの代替編</title>
      <link>https://www.r3it.com/solutions/kintone/antipackage/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 16:05:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/solutions/kintone/antipackage/</guid>
      <description> 世の中のパッケージソフトでは機能不足だったり高機能過ぎたりで困っている ユーザ部門の要望を上手く吸い上げ、パッケージソフトを選定/導入したものの、思ったよりカスタマイズ工数がかさんだり、多機能すぎて使いこなせなかったりと、上手く活用できなかった経験のあるシステム部門/ユーザ部門の方は、この事例をご覧ください。
また、このような状況でお困りの方に、ぜひこの活用方法を転送してください！

問題点  ユーザ部門の要望は比較的シンプルに思えるため、ワークフローエンジンもしくはパッケージソフトを選定し、導入が決定した。  ワークフローエンジンの導入してみたところ・・・  ワークフローの制御の要望には上手く適用できたが、それ以外の部分はカスタマイズで構築となり、非常にSI費用がかかった。  
パッケージソフトの導入をしてみたところ・・・  要望以上に多機能・高機能で、設定や使いこなすのに非常に労力が必要だった。  
kintone 導入後は  オリジナルのジャストフィットした業務システムを、素早く安価に構築することが可能になった。 業務の変化に応じて、常に業務システムを変化させていくことが出来るようになった。 簡単なものであれば、費用不要で自分達で画面や項目を追加することが可能になった。  アールスリーの kintone を使ったハイスピードSIが提供する価値  問題解決のアプローチによる現場状況のヒアリング、改善ポイントの明確化と、可能な限りシンプルな改善策の提案。 部門間の要望・データのやり取りの交通整理。 対費用効果の高いデータ連携サービスとして Talend のご提案（弊社はTalend Open Studio パートナーです）。 kintone のカスタマイズによる、より使いやすい画面。  導入までの流れ  下記の電話番号までお電話、またはこちらよりお問い合わせください。お困りの内容が具体的に説明できなくても、弊社でヒアリングさせていただき課題を明確にしていきます。 弊社より解決方法をご提案させていただきます。 kintone 導入〜導入教育（操作方法など）を必要に応じて実施します。  他の事例もぜひご覧ください             あなたのお困り事を、ぜひご相談ください。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone による業務改善事例：既存システムへの機能追加編</title>
      <link>https://www.r3it.com/solutions/kintone/systemupdate/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 16:04:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/solutions/kintone/systemupdate/</guid>
      <description> 既存システムへの機能追加が高くついて困っている 既存システムへの機能追加で、改修コストが大きくなりすぎたり、画面の細かい要望が多くて困っているシステム部門の方はぜひ以下の事例をご覧ください。
また、定型化されない雑多な紙やエクセルファイルで共有された情報を既存システムに入力しなおしたり、操作しづらいシステムの改修をご希望のユーザ部門の方も、ぜひ以下の事例をご確認ください。
このような状況でお困りの方に、ぜひこの活用方法を転送してください！
問題点 定型化されない雑多な紙やエクセルファイルの共有が多すぎる  人事システムや販売管理システムが既存システムとして存在するが、その前段階のワークフローがかなりある。 最終的な確定データを担当者が紙やエクセルファイルの中から探して、システムに手入力している。 システム化を依頼しても、元になるフォームが定型化されていないため、難色を示されたり非常に高価な見積を貰って断念したりした。  
既存業務システムへの機能追加のコストが大きすぎる  歴史のある業務システムをずっと利用しているため、現在の業務プロセスと合わない。 画面も非常に重く、使いづらい。 しかし動かなくはないため、なかなかシステム改修はされない。 システムを利用する部署・人数が増えるに連れて、要望や不満がどんどん溜まっていく一方である。  重い腰を上げてシステム改修に取り組んだものの・・・？  既存システムをそのまま回収しようとしたため、開発期間も長くなり、改修規模やコストが増大してしまった。 各部門の要望を取りまとめたものの、画面の使い勝手などに対する修正要望が多数入りスケジュールが遅延。改修が全く間に合わない事態になった。 画面の要素を少し追加するだけで「追加仕様」「追加コスト」という流れになり、結局使い勝手が悪いだけのシステムが出来上がった。  
kintone 導入後は  既存システムはデータ連携などによる最小コストの改修で済んだ。 業務にマッチするシステムが、予算内で実現できた。 業務の整理や効率化をkintone上のアプリで実現できた。 簡単なものであれば、ユーザ部門の方も自分で画面や項目を追加することが可能になり、より柔軟性の高い業務システムが構築できるようになった。  アールスリーの kintone を使ったハイスピードSIが提供する価値  問題解決のアプローチによる現場状況のヒアリング、改善ポイントの明確化と、可能な限りシンプルな改善策の提案。 既存システムをドキュメントがなくとも動作を解析し、ユーザ部門の要望に寄り添う部分に上手く kintone を適用するノウハウ。 部門間の要望・データのやり取りの交通整理。 対費用効果の高いデータ連携サービスとして Talend のご提案（弊社はTalend Open Studio パートナーです）。 kintone のカスタマイズによる、より使いやすい画面。  導入までの流れ  下記の電話番号までお電話、またはこちらよりお問い合わせください。お困りの内容が具体的に説明できなくても、弊社でヒアリングさせていただき課題を明確にしていきます。 弊社より解決方法をご提案させていただきます。 kintone 導入〜導入教育（操作方法など）を必要に応じて実施します。  他の事例もぜひご覧ください             あなたのお困り事を、ぜひご相談ください。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintoneを利用したシステム開発</title>
      <link>https://www.r3it.com/solutions/kintone/si/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 16:04:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/solutions/kintone/si/</guid>
      <description> 弊社では kintone を利用した業務システムの開発をしております ハイスピードSIとして、キントーンをはじめとする各種クラウドサービスをフル活用し「可能な限り早く」「実際に利用できる」、価値ある業務システムをご提供いたします。
弊社のお客様事例をぜひご覧ください。
kintoneを適用してうまくいくケース 簡単なExcelの代わりに使えるのは分かるが、もっと他に、業務改善に使える適用例を知りたい、との声をよく聞きます。
 今までシステム化しにくかった領域 パッケージソフトにもスクラッチ開発にも勝る領域  など、導入効果の大きい、業務にkintoneを適用する際の勝ちパターンを業務改善事例としてまとめましたので、ぜひご覧ください。
弊社では、このように基幹システムや既存業務システムとの連携も含めて、構築することが可能です。
あなたのお困り事を、ぜひご相談ください。こちらからお問い合わせもしくは、お電話にてお待ちしております。
導入までの流れ  下記の電話番号までお電話、またはこちらよりお問い合わせください。お困りの内容が具体的に説明できなくても、弊社でヒアリングさせていただき課題を明確にしていきます。 弊社より解決方法をご提案させていただきます。 kintone 導入〜導入教育（操作方法など）を必要に応じて実施します。  あなたのお困り事を、ぜひご相談ください。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintoneアプリ開発 関連サービス / 価格表</title>
      <link>https://www.r3it.com/solutions/kintone/services/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 16:04:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/solutions/kintone/services/</guid>
      <description> 定額のメニュー制プランはワンタイムプランと 継続プラン の2つのプランをご用意しております。
ワンタイムプラン ライトコース：4回打合せ 40万円 スタンダードコース：8回打合せ5カスタマイズ 120万円〜 1回のコースで1つのkintoneアプリケーションを完成させることを目的に開発を行います。
初回に作成したアプリケーションを最大1ヶ月の間お試し期間としてご使用いただけますので、そこでkintoneの利用可否判断をして頂くので安心です。
簡単なアプリケーションであれば4回の対面開発で完了するライトコース、カスタマイズを含んだアプリケーションであればスタンダードコースをお勧めします。
スタンダードコースのみ
 kintoneで不足する機能はAWSで補完します 既存システムとの連携もオプションで可能です  各コースの進め方
オプションサービス
 サービス ワンタイムプラン   帳票作成初期7万円～/個 既存システムデータ連携
（連携プログラム開発）10万円～/テーブル SSO環境構築20万円   サポートサービス（オプション）
サポートサービスでは、kintoneで開発したアプリを利用していく上での問合せや、ご自身で改良される場合の技術的な問合せにメールもしくは電話で対応させていただきます。
 サービス ワンタイムプラン   ベーシックサポート
（月2回まで）1万円/月 アドバンスドサポート
（月10回まで）5万円/月 アンリミテッドサポート
（回数無制限）10万円/月   （上記価格表は抜粋です。詳細はお問い合わせください）

継続プラン　基本サービス1ヶ月50万円 月額料金を継続的にお支払いいただいている間はアプリ数によらずに開発を継続いたします（最低継続期間を3ヶ月とさせていただいています）。
導入までの流れ  下記の電話番号までお電話、またはこちらよりお問い合わせください。お困りの内容が具体的に説明できなくても、弊社でヒアリングさせていただき課題を明確にしていきます。 弊社より解決方法をご提案させていただきます。 kintone 導入〜導入教育（操作方法など）を必要に応じて実施します。  あなたのお困り事を、ぜひご相談ください。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone による業務改善事例：進捗管理編</title>
      <link>https://www.r3it.com/solutions/kintone/inprogress/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2015 16:04:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/solutions/kintone/inprogress/</guid>
      <description> 進捗の見える化を素早く構築したい 多くの案件が同時並行に走り、進捗状況が見えない、そんな状況に陥っていませんか？
また、このような状況でお困りの方に、ぜひこの活用方法を転送してください！
問題点 メールや紙（FAX）・電話などで情報が飛び交い、進捗状況が見えづらい  作業や確認の漏れや優先順序の間違いなどが発生してしまう。 各関係者がそれぞれの状況が心配になって、余計に電話などが増える。 多大な作業待ちが発生したり、後工程へのしわ寄せが発生したりする。  仕様変更が多発し、最新の情報や仕様などが分かりにくい  正しい情報を探すために、過去のメールや紙などを順に辿っていくのにかなりの時間を要していた。 勘違いした情報で作業してしまい、手戻りや重大な事故が発生していた。 （事故を受けて）各自が個別の管理票を作成してしまうことになるが、その情報自体が更新されたりされなかったりと不確実な状態になっていた。  
kintone 導入後は  情報が1箇所に集約され、今どの案件を優先的に進めれば良いかが分かりやすくなった（納期から考えたら、今はこの案件を止めてでもこちらを先に進めるべき、など）。 最新の仕様としての成果物がデータベース化され、変更履歴も残るため、仕様データとして信頼あるものになった（どんな経緯でその仕様になったかのトレースまででき、電話などで各所に確認しなくても良くなった）。 情報更新時の連絡もメールではなく、kintone上のコメント欄で周知できるので、管理者にも後からでも状況が分かり易くなった。 各自が自分が持つ情報を更新していくことが案件の成功に直結することを意識できるようになったため、以前よりもより細かい情報が共有されることになった（そのための画面の入力項目変更にも費用発生させずに対応可能）。  アールスリーの kintone を使ったハイスピードSIが提供する価値  問題解決のアプローチによる現場状況のヒアリング、改善ポイントの明確化と、可能な限りシンプルな改善策の提案。 改善策を kintone でどのように実現するかの設計および実装。 kintone のカスタマイズによる、見やすい進捗管理画面。 一気に大規模なシステム改修を行うのではなく、実運用をしながら低予算でシステムを少しずつ改修するワンタイムサービスの適用も可能です。  導入までの流れ  下記の電話番号までお電話、またはこちらよりお問い合わせください。お困りの内容が具体的に説明できなくても、弊社でヒアリングさせていただき課題を明確にしていきます。 弊社より解決方法をご提案させていただきます。 kintone 導入〜導入教育（操作方法など）を必要に応じて実施します。  他の事例もぜひご覧ください             あなたのお困り事を、ぜひご相談ください。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>開発事例</title>
      <link>https://www.r3it.com/solutions/si/casestudy/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 11:20:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/solutions/si/casestudy/</guid>
      <description> お客様事例紹介にてより詳しくご紹介しております モバイルアプリ利用局面・事例 店舗向け  試着（フィッティング）アプリ カタログディスプレイ 顧客カルテ など  工場向け  検査結果（調査結果）登録 現場チェックシート 作業指示・実績登録ツール 設計図・マニュアル閲覧 など  営業向け  日報入力 現場メモ（写真つき） 製品カタログ シミュレーションツール（見積価格、導入効果など） など  その他業務向け  シフト入力（アルバイトが希望シフトを提出・決定シフトを閲覧） 作業工数入力 会議資料ツール など  一般消費者向け  通販サイト 商品紹介アプリ 試着（フィッティング）アプリ おもしろアプリ諸々 など  事例：試着（フィッティング）アプリ 特徴  逐次新しくなる商品ラインアップを一元管理されたサーバから取得 自分を撮影し、サーバでの画像解析処理により、ぴったりの試着が可能 お客様に個人で使ってもらっても良いし、来店時の接客ツールとしても使える  事例：会議資料ツール 特徴  手書きメモなども行え、紙の資料のかわりに配布して使えるもの マルチプラットフォーム対応 資料作成のソフトは特に問わない  その他開発実績（抜粋）  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>各種アウトソーシング</title>
      <link>https://www.r3it.com/solutions/outsourcing/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2015 19:16:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/solutions/outsourcing/</guid>
      <description>現行システム対応サービス ゼロから作ることが良いとも限りません。今の資産をどこまで活かせるかを見極めたうえで、効率良い方法を考えます
 システム・リノベーション 現行システムを維持しながら、革新的に蘇らせます 派生ツール 現行システムに極力手を加えず、ビジネスのスピードについていくための一つの手法です。
R3であればスピード面とコスト面とで意味があります 保守引き継ぎ 現行システムの保守、改良を、そのまま引き継いで行います ドキュメント起こし 現行システムに存在しないドキュメントを作成します      上流系サービス IT化の前段階としての、ニーズや課題の整理、解決策の方向性検討を、 IT以外の面も含めて行います
 業務分析・見える化 全体が明らかになっていない現状業務を「見える化」し、 問題点・課題を洗い出すことによって、全体改善のきっかけとします データ解析 現状の課題を明らかにするために、データ解析を弊社主導で行います システム企画 課題を解決するために必要なシステム全体像を設計します プロジェクトマネジメント お客様の立場にたって、ユーザとベンダとの橋渡しを行います フレームワーク設計 繰り返し改良したり、お客様ごとにカスタマイズするようなソフトウェアにおいて、その効率をアップさせるために、フレームワーク化を行います  評価・診断サービス 様々な経験をしてきたノウハウをもとに、ニュートラルな評価・診断をいたします
 システム診断 お客様の現行システムを第三者の視点で評価し、次のステップへつなげます パッケージ評価 パッケージを導入したいと思っているお客様に対し、そのパッケージを第三者の視点で評価をいたします プロトタイプ検証 システム性能を最大化し、投資リスクを最小化させるためのプロトタイプをクイックに作ります 内部統制・バリデーション JSOX / SOX、FDA / GAMP / GMPなどに対応させるシステム化を検討します ITコンサルティング ITの専門家がお客様のアドバイザーとなります  導入サービス 一般的なITベンダとは違った、お客様側のサポートとなるサービスが可能です
 業務マニュアル作成 R3は業務にも強いシステム会社です。R3がシステムだけでなく業務全体のマニュアルを作成いたします ユーザテスト代行 システム導入の成功の鍵となる、ユーザテストをR3が代行いたします 他社パッケージ導入 他社パッケージであっても、R3ではトータルに導入をサポートいたします メンテナンス運用設計 オープンソースソフトウェアを積極的に活用した自動監視など、手間をかけずに安定稼働するための運用設計を行います  サーバ関連サービス システムの土台となるインフラ部分についても構築や運用のサポートをいたします
 クラウドサービス クラウドの特徴を最大限に生かした環境構築を行います：AWSについて インフラ設計 コストをかけすぎないちょうどいいインフラ設計を行います  保守系サービス システムを維持していくうえでの様々なお困りごとに対応します</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>業務システム開発</title>
      <link>https://www.r3it.com/solutions/si/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2015 16:14:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/solutions/si/</guid>
      <description> ハイスピードSIによるシステム開発 システム開発が目的ではなく、問題解決のアプローチから、検討、構築、運用までいたします。
システム開発事例はこちらにてご紹介しております ハイスピードSIによる各サービス システム開発サービス システム開発が目的ではなく、問題解決のアプローチから、検討、構築、運用までいたします
 業務システム 弊社での典型的なシステム開発の進め方です。お客様により柔軟に変えることも可能です パッケージカスタマイズ オープンソースパッケージをベースに開発します モバイルアプリ 入力のハードルを下げるこれらのツールは、今後さらに業務効率化に寄与するとR3では考え、様々な面で取り組んでいます。 画像処理システム 画像処理技術を利用した業務システムを構築します ハードウェア連携 現場にフィットするハードウェアとセットで、スマートなシステムをご提案いたします Excel・Accessツール ExcelやAccessの良さを活かした簡易ツールを作ります 研究サポートツール 研究の現場での効率化を、理系研究室出身の我々と一緒に行いましょう  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>