<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Oss on </title>
    <link>https://www.r3it.com/tags/oss/</link>
    <description>Recent content in Oss on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Aug 2015 17:30:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.r3it.com/tags/oss/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Talend Open Studio パートナーに登録されました</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/join-to-tosp/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2015 17:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/join-to-tosp/</guid>
      <description>弊社アールスリーインスティテュートはこの度、 Talend Open Studio パートナーに登録されました。
Talend Open Studio パートナー（TOSP）とは Talend Open Studio (TOS)のトレーニング、サポート、コネクタやモジュールの受託開発などを提供するパートナーです。公式サイトはこちらのURLになります。
https://talend.jp/tosp
弊社アールスリーインスティテュートでは、以下のコンポーネント・サービスを提供しています。
 Talend Open Studio 向けの サイボウズ kintone と接続するためのオープンソース コンポーネント&amp;rdquo;kintone Connector for talend&amp;rdquo; の提供 上記コンポーネントを利用した kintone と既存システムのデータ連携システムの構築 Talend Open Studio を利用した基幹システムと Amazon Web Services (AWS) との間でのシステム・データ連携  システム概要イメージ 
Talend Open Studio と kintone を利用したデータ連携システムの概要は、上記のとおりです。AWS上に構築した基幹システムと、サイボウズ側ネットワークにある kintone アプリ群を、 Talend でデータ連携するイメージです。
システム間のデータ連携にご興味があるお客様は、是非お問い合わせください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>社内活動：IoT部のご紹介</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/etc/iot-circle-meetup/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 10:23:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/etc/iot-circle-meetup/</guid>
      <description>たった1ヶ月前のイベントが遠い昔のように思える西島です、こんにちは。
今日はアールスリーの社内部活動である「IoT部」のミートアップの様子と、先月6月24−27日にわたって開催されたイベント、ハッカーズチャンプルー2015の報告をします。
（これはLEDで表現したIoT部のロゴ（仮）です。）
IoT部のご紹介 弊社アールスリーインスティテュートの社内部活動である「IoT部」が先日発足しまして、その初回のミートアップがありました。部員は4名です！
今回のミートアップの内容は、ハッカーズチャンプルー2015の開発合宿で作成した「なんでやねんロボット」の詳細な情報共有でした。
なんでやねんロボットとは、
 Twitterで「nandeyanen」と入力すると、「なんでやねん」とつぶやきながら、ハリセン風の何かを振り回す紙製の何か
 のことです。
RaspberryPiとサーボモーター、音声合成モジュールで出来ているとのこと。部員一同ソースコード(Ruby)の解説をうんうん言いながらきいていましたよ！（ソースコードは近日公開予定）
 
動作のデモ動画はこちらです。どうです、この（昭和の）近未来感あふれる音声！素敵です（笑）。
 ハッカーズチャンプルー2015開発合宿　成果報告 ハッカーズチャンプルー2015の開発合宿には、弊社からはIoT部の浅利さん、大澤さんの2名が参加しました。

IoT部の部長は浅利さん（写真右側：あさりの味噌汁のほう）です。合宿最終日の夜みんな寝たあとに、何もないところからダンボール一枚でなんでやねんロボットのボディを作ったのは、相部屋の皆様には伝説となったそうです。
浅利さんとともに開発合宿に参加したのは大澤さん（写真左側）です。最終日6月27日のカンファレンスでライトニングトークした資料はこちらです（西島の代理アップロードです）。
  大阪からやってきて開発してみた  from Koichiro Nishijima 
こちらのなんでやねんロボットの配線図・回路図ですが、こちらにアップロードしました。これは Fritzing というオープンソースのツールで読み込むことが可能です。このような感じで見えるはずです！
 nandeyanen_robot.fzz (19KB)  
IoT部の今後の活動 社内部活動の割にいろいろ機材を買ったりしている各部員ですが、今後の活動としてはもやっとしております。取り急ぎ直近では、
NRIハッカソン＠CEATEC JAPAN 2015 に参戦予定です！！
↑こんな感じのTシャツを作って着ていく予定です！
皆様、お手柔らかに〜(^_^;)
ではでは。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone で作ったアプリを HTML に埋め込む js2kintone のご紹介</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/js2kintone/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 18:30:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/js2kintone/</guid>
      <description>西島です、こんにちは。
今日は少し出遅れましたが AWS Lambda available in Tokyo! を記念しまして、先日オープンソースで公開しました js2kintone のご紹介をしたいと思います。
その前に、kintone とは？という方がいらっしゃいましたら、こちらの弊社ブログをご確認ください。
js2kintone とは？ js2kintone は kintone で作成したアプリを HTML ファイルに埋め込むことが出来る JavaScript ライブラリです。このライブラリを使うことで、kintone で作ったアプリをあなたのWebサイトにそのまま設置することが出来ます。
システム概要 システム概要は、以下のようになっています。

これ、いまご覧の弊社Webサイトが、この構成になっています。技術要素をかいつまんで説明しますと、
 HUGO でHTMLファイル生成 Amazon S3 にてWebホスティング Amazon CloudFront でコンテンツ配信 + Server Name Indication（SNI）独自 SSL 問い合わせフォームでブラウザが直接 AWS Lambda を呼び出し、内容は最終的に kintone のアプリに格納  という流れです。
ブラウザから直接 Lambda を呼び出す例は、意外とまだ少ないようですので、参考にして頂ければと思います。
格安でのキャンペーン/コーポレートサイトのホスティングに最適 「月額10円〜レンタルサーバを始める方法」を活用する際にいつもお困りネタの「お問い合わせフォームどうするの？」という問題に対して js2kintone を利用すると、ほぼ無料でお問い合わせフォーム付きのコーポレートサイトを作ることが出来ます（勿論、若干のAWS費用と、そもそもの kintone の費用は掛かりますよ！）。
以下いくつかのFAQにお応えしていきます。 古いブラウザはどうするの？ いいところに気づきましたね。 AWS SDK for JavaScript in the Browser の Browser Support はこちらにあるとおりです。いわゆるモダンブラウザ、ですね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>執筆者Profile : 西島 幸一郎</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/author/nishijima/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 09:36:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/author/nishijima/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/author/nishijima-100x100.png&#34; class=&#34;img-circle pull-left&#34; style=&#34;margin-right: 20px;&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大阪の会社であるアールスリーインスティテュートに、沖縄のワンコ×2がいる部屋からリモートワークで参画している根っからのクラウド・コミュニティ大好き人間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;オープンソースとクラフトビールをこよなく愛する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>プレスリリース：Talend用 kintoneコネクターを開発しGitHubに公開</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/kintone-connector-for-talend/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 17:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/kintone-connector-for-talend/</guid>
      <description>ビックデータインテグレーションのリーダーであるTalend株式会社（本社：東京都港区、代表取締役社長：有延敬三、以下「Talend」）と、ハイスピードSIを提唱するシステムによる問題解決会社であるアールスリーインスティテュート（本社：大阪市中央区、代表：加藤忠智、以下「R3」）は本日、オープンソースソフトウェア版であるTalend Open Studio（以下「TOS」）を活用して、迅速かつ合理的な費用でのオンプレミスとクラウドのデータ連携、移行を推進するために技術、マーケティング面で協業することを発表いたしました。
Amazon Web Services (AWS)のコンサルティングパートナーであり、サイボウズ（kintone）パートナーでもあるR3は、kintone開発の魅力であるスピードを最大限に発揮するために、カスタマイズを最小限にとどめたハイスピードなシステムインテグレーションを提供しています。R3はTOSを利用して、ハンドコーディングせず、かつ安価に基幹システムとkintoneのデータ連携を実現し、その開発で得られた知見を元にTalend用のkintoneコネクター（kintone connector for talend: kc4t）を今年5月にオープンソースソフトウェアとしてGitHub上に公開しました。（ https://www.r3it.com/community/oss/kc4t/ ）
Talend 製品は世界最大規模のユーザーコミュニティを基盤とし、800 以上のコンポーネントを持つ商用オープンソースソフトウェアです。Talend は、多くの企業ユーザーから要望のある kintone のコネクターを開発した R3 と協業することにより、Talend 製品によるオンプレミスとクラウドのデータ連携がさらに加速することを期待しています。
R3 は kc4t の第一弾として kintone からデータを抽出するコンポーネントを実現していますが、Talend との協業により、さらなる機能追加を予定しています。Talend と R3 は協業に基づき、データ連携に手間とコストをかけずにクラウドへの移行を実現するハイスピードかつハイクオリティなシステムインテグレーションを提供し、 顧客企業のデータドリブン経営を支援します。 Kc4t に関する情報は今後 Talend の日本のコミュニティ(Talend Japan Community: https://talend.jp/)でもご紹介を予定しています。
Talend について 2006 年フランスで創業した Talend 社は、あらゆる情報資産の効率的な活用を可能にするビックデータ統合/ アプリケーション統合/ビジネスプロセス統合のためのソリューションを開発・提供し、データドリブン経営を支 援しています。Talend の統合ソリューションにより、データドリブンの組織は、あらゆるデータから価値を得ることが出来ます。Talend は、最新のビッグデータプラットフォームをネイティブにサポートすることで、データ統合にまつわる複雑さを排除出来るため、IT 部門は、ビジネス要求により迅速に対応可能になり、発生する費用も想定することが出来ます。Talend のソリューションは、オープンソースのテクノロジーをベースとしており、 拡張性が高く、常に最新であり、データ統合に関する、今後も増大するあらゆる要求を解決します。Talend は米国カリフォルニア州レッドウッド市に本社をおく非公開企業です。
R3 について 2000年に創業したアールスリーインスティテュートは、関西を中心に全国で活動している、システムによる問題解決チームです。クラウドファースト時代のシステム開発の考え方である「ハイスピードSI」を提唱し、お客様の問題を最も効率的に解決するためのアイデアを、考えに考えるのが弊社のスタンスです。 既存のデータセンターにあるオンプレミスのシステム構築だけではなく、AWSパートナー・kintoneパートナーとしてクラウドを活用した問題解決をご提案しています。 また、「コミュニティにフルコミット」を合言葉に、社員のコミュニティ活動を積極的に支援し、会社としても各種コミュニティ活動を強力に支援しています。
報道関係者・読者お問い合わせ先 Talend 株式会社 マーケティング 重見英子
TEL:03-6427-6370 / E-mail:prjp@talend.com
アールスリーインスティテュート クライアントディベロップメント 林 宏樹</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>