<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cloud on </title>
    <link>https://www.r3it.com/tags/cloud/</link>
    <description>Recent content in Cloud on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2018 11:00:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.r3it.com/tags/cloud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>gusukuシリーズ 新サービス発表・サービス名変更のお知らせ</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2018/updates_to_our_service_name/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 11:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2018/updates_to_our_service_name/</guid>
      <description>「ハイスピードSI」を提供するアールスリーインスティテュート（本社：大阪市中央区、代表：加藤忠智、以下「R3」）は、 弊社で昨年秋より開発しており Gajumaru（ガジュマル）と言う名前でお知らせしてきましたサービスの正式名称を gusuku Customine（カスタマイン）とし、本日発表させて頂きました。
こちらのサービスは、kintoneのカスタマイズをプログラミング無しで行うことの出来るサービスとなっております。詳しくはホームページをご覧ください。
これに伴い、いままでご利用頂いておりました gusuku のサービス名を gusuku Deploit（デプロイット）と変更し、サービスのラインナップを整理させて頂きました。
ただし価格・サービス内容などに変更はございません。

引き続きご愛顧賜りますよう、よろしくお願い申し上げます。
また、Customineのプレビュー版リリースを3月27日に予定しております。
その日には、サイボウズ様の東京オフィスにてリリース発表会を開催いたします。招待制のプレス向けイベントではございますが、一部席を一般公開いたしますので、ユーザー様、メディア関係者様など、どなたでもご参加頂くことが可能です。
ご興味がございましたら、ぜひご参加ください。 以下のURLよりお申し込みが可能となっております。
https://r3it.doorkeeper.jp/events/70880
以上、よろしくお願いいたします。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリーはJAWS DAYS 2018をサポートします！</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2018/jawsdays2018/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 11:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2018/jawsdays2018/</guid>
      <description>2018年もコミュニティにフルコミット 3月10日(土曜日)に、AWSの全国規模のユーザーイベントJAWS DAYS 2018が開催されます。
そのJAWS DAYSで、アールスリーは今年もサポーターを務めさせていただきます。
弊社のメンバーも業務と両立して、事前準備から精力的にお手伝いしております。
JAWS DAYS とは 全国のJAWS-UGメンバーが中心となり、ボランティアベースでイベントの企画、準備を行い、最新技術からビジネス、ライフスタイルなどAWSに関わる幅広いテーマの様々なセッションが開催されます。
JAWS DAYSは主催JAWS-UG、後援AWSJ（アマゾン ウェブ サービス ジャパン）で行われるJAWS-UG最大のイベントで、今年で6回目となります。
今年のテーマは「no border」
ななんと！あの！ AWSエバンジェリストのJeff Barr （ジェフ バー） さんを始め、世界中からビッグなゲストがJAWS DAYSに集結します！
AWSという共通言語で、世界とつながりましょう〜！ 会場は東京ですが、 大阪・名古屋から出発する片道分の無料バス もあります。
例年こちらを利用してたくさんの方にお越しいただいています。
たくさんの方と会場でお会いできることを楽しみにしています！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、kintoneアプリに機能を追加出来る 「R3実践kintone(キントーン)プラグイン」を公開</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2017/r3-kintone-plugin-release/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 09:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2017/r3-kintone-plugin-release/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://plugins.r3it.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img class=&#34;img-responsive&#34; src=&#34;https://www.r3it.com/images/info/2017/plugins-siteimage.png&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ハイスピードSIのアールスリー、コーポレートロゴをリニューアル</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2017/logo_renewal/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 11:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2017/logo_renewal/</guid>
      <description>クラウドを駆使したシステム開発の楽しさを伝える企業へ キントーン、AWSを駆使したハイスピードSIを提供するアールスリーインスティテュート（本社：大阪府大阪市 代表取締役：加藤忠智）は、この度新たなブランドイメージ創出へ向けて、新しいコーポレートロゴを決定しました。2017年6月19日より順次、従来のロゴから切り替えて行きます。
新しいロゴ 新しいロゴに込めた想い 新しいコーポレートロゴは、数々のキントーンでの対面開発で多くのお客様が言われる「今までのシステム開発と違って楽しい！」という言葉を込めました。
 ハイスピードSIによるシステム開発の楽しさ 様々なクラウドサービスを組み合わせるハイスピードSI R3の3つの&amp;rdquo;R&amp;rdquo;（&amp;rdquo;Rapidity&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Reliability&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Relationship&amp;rdquo;）  新コーポレートロゴと共に、ハイスピードSIをこれからもご紹介し、お客様にシステム開発の楽しさを体験していただきたいと考えております。
新コーポレートロゴは、6月20日から21日に開催される「CloudDays九州」にてお披露目いたします。ぜひ会場まで足をお運びください。
アールスリーインスティテュートについて アールスリーインスティテュートは、少数精鋭で効率よくシステム開発を行うことをコンセプトとしている、システムによる問題解決会社です。 当社では、「ハイスピードSI」としてkintoneを用いた新しいシステム開発サービスをご提供しております。様々なシステムを開発してきた当社からだからこそできるkintoneの活用をご提案しております。
本件に関するお問い合わせ アールスリーインスティテュート
TEL: 06-6271-3663
Mail: info@r3it.com
担当： 金春（こんぱる）、西島</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JP_Stripes (Stripe ユーザーグループ）in KOBE キックオフ に参加しました</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/etc/20170606_jp_stripes_kobe_meetup/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 13:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/etc/20170606_jp_stripes_kobe_meetup/</guid>
      <description>こんにちは。リモート勤務で、愛媛在住の沖です。
今回は、2017年6月6日に開催されたJP_Stripes (Stripe ユーザーグループ）in KOBE キックオフについて報告したいと思います。
開催3日前に参加決定 実は、開催の前週が物理出社だったので大阪にいました。
で、愛媛に戻る前に色々と集まって飲んでいたら、このキックオフの話題になって、あっという間に参加が決まったという（驚
飲み終わってホテルに戻ってから、急いで参加申し込みとホテル予約を済ませましたよ！
こういうところもファストです。
リモートワーク？　モバイルワーク？ 移動手段を検討していて気づいたんですが、愛媛ー神戸だと移動に大体５時間くらいかかるという問題が。。。
往復で勤務時間(8H/日)以上かかる計算なので、移動中にも仕事が出来るようにバス移動にしてみました。
結果としては、レスポンスの速さとかは抜きにして、概ね良好。コードも書けたし動作確認も可能。チャットも出来るので、未読などを無くしてからイベントに参加できました。
ただまぁ、帰りも同じことしたらちょっと酔ったので、ほどほどにしましょう。あと、モニタを見られないように、後ろに人がいないことも要チェック！
会場到着 googleマップを頼りに会場まで到着
毎度思いますけど、googleマップが便利すぎて手放せないですね。
スタートです なんと30人の枠が満席という盛況ぶり。しかも、飛び入り参加で後半は椅子が足りない状況に。
やはり、みなさん興味津々ですねー
参加者みんなで決済体験 「ビールとおつまみがあるので、飲みたい人はStripeで決済してね」という振りからスタート。
実は、私の場合は以前にStripe決済をやった事があったので、
 決済ページに行ってボタン押す メールアドレス入れたらSMSで認証コードが飛んでくる 認証コードを入れたらカード情報が自動で入る 支払いボタンを押すと支払い完了  というお手軽さ！
２回目の支払いはボタンを押すだけなので、ガチャよりハードルが低い気がしますね。
Increment スタートアップ支援で、業界情報誌も出しているそうです。
今回は障害対応がテーマ。独断と偏見で要約するとこんな感じです
Increment　2017年 春号「on-call」 特集：障害対応はどうしているか ・障害切り分けのペストプラクティス ・１人から１０００人超えまでの、段階的なベストツール紹介 ・CEOが語る、GITLABの障害対応  詳しくは、こちらのページ(英語)をどうぞ。Increment
Connect 通常決済と定期決済しか知らなかったのですが、新サービスのConnectでは多様な決済が可能になったそうです。
ECサイトの決済を超えて、プラットフォーム決済が可能になったという驚きの状況です。
これは凄い！
詳しくは、こちらのページをどうぞ。Connect
Sigma SQLでStripeのデータを検索出来るサービスです。
知りたいデータを取得できるそうで、公式ページにはSQLが公開されてます。しかもSQLは名前をつけて保存可能なので、経理部門が知りたいデータを開発部門が作成して共有とかを想定しているそうです。
これは、便利！
詳しくは、こちらのページをどうぞ。Sigma
会場での懇親会 登壇が終わった後は、会場で名刺交換をしつつ情報交換です。
「チャリンチャリン(ビジネス)」とは何かという話がすごく盛り上がりました。この言葉って西日本方面だけなんですかね？
インシデント発生 最初のビール決済ですが、実装者側の問題でインシデント発生というのが中の人から指摘があり、切り分けの調査開始。
すぐに原因が判明し、その場で再デプロイして、参加者は追加決済という対応がおこなわれました。日本版Incrementが出るときには是非事例紹介して欲しいですね。
更にディープな懇親会へ ちなみに、会場の懇親会では盛り上がりすぎて１時間くらいたっても終わらないので、強制的に次の会場へ移動となり、そこでも盛り上がって閉店で追い出されました（苦笑
決済や各種サービスの色々な話が出たので面白かったのですが、大体書けない内容でしたね。
勉強会は、懇親会に参加して締めのラーメンまで楽しみましょう！
最後に 決済処理が簡単に実装できるので、様々なサービスに組み入れて請求業務を簡素化出来そうです。
しかも、ConnectやSigmaを使えば、会員制サービスとか売買プラットフォームまで構築できますね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>株式会社クラボウインターナショナル様 導入事例</title>
      <link>https://www.r3it.com/case/kurabo/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2017 10:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/case/kurabo/</guid>
      <description>「バングラデシュでのアパレルの生産管理ツール“KIOMS”の効果で、開発費はあっという間に回収できました。」 

株式会社クラボウインターナショナル 営業本部 第1部 部長代行 兼 第１課長 坂野 尚志 様
営業本部 第1部 第１課 石井 雄介 様
企画業務部 システム管理課 主任 福嶋 徹夫 様
  「アパレルの生産管理が極めて困難」なバングラデシュ。ここで70万枚もの生産管理をスムーズにし、各シーズンあたり、どうしても何回かは使わなければならなかった高額な費用がかかるエアー輸送の回数を劇的に削減した「kintoneベースの生産管理ツールKIOMS（キオモス）」。同ツールの着想・開発の様子・業務改善効果についてクラボウインターナショナル様にうかがいました。
クラボウインターナショナル様の課題 バングラデシュでTシャツを240万枚生産せよ！ バングラデシュでの衣類の生産はその困難さから繊維業界では「鬼門」と言われています。アパレル生産管理ツール「KIOMS」は、ここでの「240万枚のTシャツ生産」がきっかけで生まれました。同案件はTシャツの販売予定価格が低いため原価の抑制が極めて重要でした。
これまで同社では生産管理を「Excel・メール・手書きの書類・出張」ベースで行っていました。しかし本件は、１つのTシャツに対し「デザイン10種類 ✕ 配色4種類」といった塊が山ほどあり「常時200種類の生産管理」が必要だったため、これまでの方法では管理の限界を超えてしまいます。
日本側もバングラデシュ側も現状把握すらできない状況に追い込まれ「納期ギリギリのところで生産できていないケース」が続出。慌てて24時間かけてバングラデシュに飛び、何がどの工程にあるのかを確認していました。その出張の結末は輸送コストで利益が吹き飛ぶようなエアー便を飛ばすことでした。また、納期に追われ出来上がった商品を次々と出荷しなければならない状態になっていたため、船便の場合もコンテナ積載効率が悪い状態でした。日本側の貿易担当者も、仕様書やインボイスなどの輸入に必要な書類を膨大なメールの中から探し出すのに多くの時間を費やしていました。

この状況を打開すべく、営業本部第１部第１課を率いる坂野さんと生産管理の最前線を守る石井さんはシステム管理課の福嶋さんに生産管理ツールの構想を相談。クラボウインターオーダーマネジメントシステム、通称「KIOMS」の開発が決まります。
同ツールにkintoneが採用された理由は「１つの画面」を日本と海外で同時に閲覧できることと、同ツールのためにサーバーなど機材を買う必要がないことでした。開発パートナーの選定では、坂野さんはアールスリーの見積もりを確認すると「エアー便を減らすことができれば開発費はあっという間に回収できる」と即決だったと言います。
 アールスリーとのシステム構築 国境をまたいだクラウド的な開発 
「KIOMS」の完成には２回の開発が必要でした。第１回目の開発はある大口顧客専用ソフトとして「オーダーの入力から生産状況まで全てをバングラデシュ側が入力する仕様」で開発されました。使い方を簡単にしたいと１画面に「バングラデシュ側が求める多数の入力項目」を盛り込んだ結果、動作の遅いツールになってしまいます。ツールの改善が必要と考えていた矢先、追加で70万枚のオーダーが入ることになり、どうしてもきちんと使える「KIOMS」が必要になりました。生産開始まで1ヶ月を切る切迫した状況でした。
第2回目の開発では、色々な顧客の生産に対応できる汎用的なツールを目指し、1回目の経験を活かして石井さんが「新KIOMS構想」を練り上げます。そのポイントは５つありました。
 生産管理に必要な最低限の項目だけでツールを構成すること 入力を日本とバングラデシュで分担する仕組みにすること 入力が簡単なこと（日付や状況を選ぶだけ） 品番ごとに商品写真を添付できること 生産状況を視覚的に確認できる何らかの機能の設置  アールスリーは、2回目の開発MTGの前に「新KIOMS構想」を受け取っていたことから、初回の打合せにはプロトタイプ（試作品）を作って持参しました。そして「生産管理に必要最低限の項目」をそれぞれ別のアプリにすることで画面の動きを軽くすることや、全ての生産状況をExcelライクな1枚のスプレッドシート上で「色により可視化する方法」を提案しました。福嶋さんが「生産管理の入力を項目ごとにアプリ化することは良いが、どのアプリで入力したデータも他の全てのアプリと同期されるようにしたい」と技術的な要望を加えるなど、議論は白熱しました。

また、本開発はクラウド的でした。kintoneはクラウドツールなので「新KIOMS」のプロトタイプはバングラデシュでも実際に動かすことができます。クラボウインターナショナル様はバングラデシュの担当者とテレビ会議を行い、ツールの仕様について「現物を触りながら」打合せを行いました。アールスリーとの確認や連絡は「kintoneのコメント機能」を通じてチャット感覚で行いました。石井さんはバングラデシュ向けのコメントは英語で書き込みを行い、アールスリーも英語で応えたこともありました。これらのやり取りを経て「新KIOMS」は完成しました。開発期間はわずか２週間でした。
KIOMSのマネジメント専用アプリ 
アパレル大量生産管理システム「KIOMS」のマネジメント専用アプリ。「色」で数百品番の進行状況を見分けられる。
ある商品に関する輸送データ 
ある品番に関する数字や書類が1まとめに表示されるので、書類などを探す時間もゼロになった。
新KIOMSの仕組みと6つのアプリ 
導入効果 「開発費をあっという間に回収」など、KIOMSの驚くべき導入効果を紹介します。
バングラデシュでの大量のアパレル生産管理に成功 「KIOMSのマネジメント専用アプリ」で生産状況を完璧に確認できるようになったので納期通りに生産できるようになりました。顧客から「バングラデシュでまともに商品があがってくるのはクラボウインターナショナルさんだけ」という嬉しい声をいただくこともあるそうです。
エアー輸送回数の削減 スケジュール通りに生産できるのでエアー便を使う必要がなくなりました。船便においても計画的にコンテナを満杯にできるため輸送コストは劇的に減りました。
時短に成功し、業務効率が大改善 営業本部においてはExcelによる進捗報告資料をメールから探したり紙の資料をコピーする手間が無くなりました。貿易担当者はオーダー明細・インボイスなどの通関で必要な書類を品番検索で取り出せるようになりました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone hive tokyoに合わせてkintoneのワークショップ課題を配布いたします</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2017/kintone-hive-tokyo-vol5/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 13:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2017/kintone-hive-tokyo-vol5/</guid>
      <description> 2017年5月19日(金)に開催される「kintone hive tokyo vol.5」にて弊社金春が、立命館大学との取り組みについて発表させていただきます。
本日は、このkintone hiveの登壇に合わせまして、立命館大学にて昨年度使用しましたkintone実習課題を配布いたします。
ダウンロード 資料はこちらからダウンロードしてください。
&amp;nbsp;kintone_workshop.pdf
同じ業務を別々の人がkintoneアプリとして作成すると面白い発見が色々ありますので、みなさんも是非トライしてみてください。
ご注意  本資料の権利はアールスリーインスティテュートが所有しています 本ページよりダウンロードいただくことで無償でご利用いただけます 無断で改変、再配布することはご遠慮ください 本資料についてのお問い合わせはご遠慮ください  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ヤマハ発動機株式会社様 事例紹介</title>
      <link>https://www.r3it.com/case/yamaha-motor/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 10:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/case/yamaha-motor/</guid>
      <description>「アールスリーはエンタープライズ開発に最適なkintoneデベロッパーです。」 

ヤマハ発動機株式会社 企画・財務本部 プロセス・IT部 デジタル戦略グループ 主務 原子 拓 様
CS本部 アフターセールス統括部 第2営業部 受注グループ 主務 土川 恵治 様
  　コールセンターシステムのクラウド化にあたり、ヤマハ発動機様が選んだのは『kintone × アールスリーの対面開発』でした。同社のインフラ整備を率いる原子様と、コールセンター業務を統括する土川様に、導入の決め手・開発の様子・導入後の効果をうかがいました。
ヤマハ発動機様の課題 コールセンターをクラウド化せよ！ ヤマハ発動機様は、二輪車の開発・製造を起点とする小型エンジン技術、二輪車やボートの走行・航走を支える車体・艇体技術をコア・テクノロジーとし、さらに制御技術やコンポーネント技術を発展させながら、半世紀にわたって事業の多軸化とグローバル化に取り組まれています。同社には4つのコールセンターがあります。
部品受注センター・マリン整備相談センター・ヤマハ発動機販売株式会社 整備相談センター(販売会社)3センター（BtoB）と、一般顧客向けのカスタマーコミュニケーションセンター１センターです。今回開発対象となったのは、入電本数、年間10万本規模の部品受注センターでした。

同社のコールセンターは、これまでオンプレミス（サーバーやソフトウェアの自社運用）方式であった為、CTI（コールセンターシステム）に関するサーバーやソフトウェアが保守切れする５年毎、マシンの入れ替えとライセンスの更新が必要でした。これには１回あたり約3,000万円もの投資と膨大な人手が必要でした。この仕事の大変さはIT部門では「祭り」と形容されていたほどです。
システム更新後も苦労は続きました。OSやブラウザがバージョンアップするたびにソフトウェア対応が必要でした。このような「基幹システム以外」のインフラ整備に定期的に人手がかかることは、IT部門の悩みのタネでした。そんな中やってきた2016年の更新で、インフラ整備を率いる原子様が選択したのは「コールセンターのフルクラウド化」でした。
クラウド化を決定した理由は2つありました。1つめはBCP対策です。同社のコールセンターは南海トラフ巨大地震で被災の恐れのある静岡県にあります。被災後も素早くコールセンターを復旧するためにクラウド化は有効な手段です。2つめは非常に低コスト（開発・運営費）です。　オンプレミス方式と比べて約1／4の費用でコールセンターシステムを一新できます。　このプロジェクトにあたり、選ばれたのが「Cybozu kintone ✕ アールスリーの対面開発」と、リンク社のクラウド型CTI（BIZTEL）でした。
kintone を選んだ主な理由は３つありました。海外の有名CMSと比較すると一桁もリーズナブルな月額費用、スタッフが入れ替わっても10年使い続けることができるシステムを目指せること、IT部門によるメンテナンスが不要なことです。

　同クラウドシステムの開発パートナーに選ばれたのが弊社（アールスリー）でした。原子様は弊社のことをアマゾン ウェブ サービス（AWS）のユーザグループ「JAWS-UG」で知り、3つの理由で依頼を決定します。1つめは大手企業との取引実績が豊富であること。2つめは、アールスリーの開発者は大手SI出身者が多く、エンタープライズ開発の事情をよく理解していること。3つめは、kintoneの上位のオフィシャルパートナーであることです。
アールスリーとのシステム構築 開発の主役はコールセンタースタッフ 　対面開発の利点は、開発スピードが早いことと、目の前で要望が形になることです。これを成功に導く鍵となるのは「システムの決定権を握る方」が打ち合わせに参加し、思う存分「システムが必要な理由」「構築の目的」「仕様への要望」を提示することです。
　ヤマハ発動機様のCTIシステム開発においてのキーパーソンは部品業務に精通する土川様でした。 土川様は開発にあたり事前準備を徹底されます。まず直近３ヶ月の電話応対履歴を精読し、そこからアプリに表示する項目を洗い出しました。次にオペレーターに意見を聞き、実務的に重要なものと個人的な意見を分類しました。最後に、コールセンター運営において何より重要なのは、旧システムではできなかった「データ分析機能強化」であると確認しました。これらの準備を経て希望するシステムの構想を仕上げ、アールスリーとの対面開発に臨みました。
ヤマハ発動機様のkintoneアプリへの主な要望  電話応対データの分析機能強化（入電属性・部品番号など） 旧システムに近い画面 字を大きくなどの使い勝手  　対面開発の参加者は、IT部門３人、部品受注センター１〜2人、アールスリーの開発者１名です。新システムの画面の打ち合わせはコールセンターの土川様を中心に行われ、kintoneのプログラムやシステム環境についてはIT部門の原子様を中心に進められました。
　最初の対面開発セッションでおおまかな要望の聞き取りが行われ、２回目には土川様の要望を形にした「kintone画面」を提示。その後は実際の画面を見ながらその場で要望を盛り込む形の打ち合わせを重ねました。

　2003年に作られた旧システムは、コンタクト履歴のデータとしての精度はオペレーターの文章力と入力スキルに頼っていたため個人差がありました。この課題に対してアールスリーは、選択した入電属性の区分に応じた「定型的文章」をQA欄に入力補助機能として装備する提案をしました。　このような課題に対するディスカッションが活発に行われ、最終的にkintoneアプリは約３ヶ月間、「２時間の対面開発 ✕ ４回のセッション」で完成しました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、kintoneのアプリ管理サービス「gusuku」に「みみがAIアシスタント」を追加</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2017/0401/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2017 07:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2017/0401/</guid>
      <description>&lt;p&gt;アールスリーは、kintoneアプリを開発するすべてのかたをお助けするサービス「gusuku」に、公式キャラクター「みみが」に話しかけるだけでkintoneアプリを作成してくれる「みみがAIアシスタント」を追加したことを発表いたします。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、西日本地域でkintone universityを実施</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2017/start-kintone-university/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2017 13:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2017/start-kintone-university/</guid>
      <description>kintoneを中心にクラウドを活用したシステム開発「ハイスピードSI」を提唱するアールスリーインスティテュート（大阪府大阪市中央区、代表取締役 加藤忠智）は、ICTコミュニケーションズ株式会社（東京都千代田区、代表取締役CEO 内野良昭）と業務提携し、kintone研修プログラム「kintone university」を西日本地域で実施することで合意したことを発表いたします。
kintone universityとは ICTコミュニケーションズが独自に開発したテキストにより、 サイボウズ社が提供する『kintone（キントーン）』を基礎から修得するための研修プログラム。実施回数100回以上　延べ受講者数550名以上の実績。（2017年2月時点）
「スペシャリスト編」「アプリデザイナー編」など、レベルに合わせて体系化されたカリキュラムで、短期間でkintoneを修得することができます。
実施概要  大阪を皮切りに西日本地域（大阪以外の地域には順次拡大していきます）にてkintone universityの4コース（SP, AD, AD+, DP）を開講します 講師は、弊社でkintoneによるシステム開発に従事しているエンジニアが独自の趣向を凝らした形で担当します 弊社で受講していただいた場合の特典として、希望者にはサイボウズ公認エバンジェリストを含む弊社エンジニア陣とのkintoneでのシステム開発に関する個別相談を承ります（受講当日のみ） 弊社の講習では、通常のプログラムに加えて、弊社のkintone向けアプリ管理サービス「gusuku」の解説を行うことも計画しております  想定する対象者  自社でkintoneの開発を行うために短期にkintoneのことを理解したい方 開発自体は開発会社に依頼するとしても、開発会社と議論をするために一通りkintoneを理解しておきたい方  2017年4月の開講予定  4月13日(木) SP(スペシャリスト編) 10:00〜17:00 ¥37,800(税込) 4月19日(水) AD(アプリデザイナー編) 10:00〜17:00 ¥43,200(税込)  共に弊社大阪オフィスでの開催となります。
参加申込は、http://bit.ly/r3-kintoneuniv201704 にて受け付けています。
エンドースメント ICTコミュニケーションズ株式会社 代表取締役CEO 内野 良昭様 アールスリーインスティテュート様のkintone universityのパートナーシップを大きな歓迎を持ってお慶び申し上げます。 弊社ではIT研修15年以上の経験者が多く、kintone universityにおいても受講者から高い満足度アンケートを頂いております。さらに、テキストは成長中のkintoneのアップデートに合わせて改定も随時行っておりますので、アールスリー様からも高い評価を頂いております。 今回の提携によって、kintone universityの全国展開において西日本エリアへサポート範囲が広がり、kintoneの導入企業様に対しての支援体制が強化されます。 さらに、kintone開発力の高いアールスリー様ならでは付加価値の提供にも期待しております。
サイボウズ株式会社 執行役員 ビジネスマーケティング本部長 林田 保様 サイボウズ株式会社はアールスリーインスティテュートによる西日本地域での「kintone university」実施を心より歓迎いたします。 kintone universityは、kintoneを活用し自社の業務効率や働き方改革を率先して進めるお客様をサポートする重要な取り組みです。 本取り組みが多くの地域に拡大することで、多様な業務にご活用下さるお客様が増え、kintoneの可能性が広がることを期待しております。 今後もパートナー企業様と一層の協力体制を構築し、日本全国のチームワークに貢献してまいります。
お問い合わせ 担当：池上 / 金春（こんぱる） TEL: 06-6271-3663 Email: university@r3it.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【東京】今年初となる日本オプロ様との共催セミナーを開催します！</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2017/opro_seminarinfo-0221/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 18:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2017/opro_seminarinfo-0221/</guid>
      <description>2月21日（火）今年初となる日本オプロ様との共催セミナーを開催します！ 2月21日(火曜日)に、日本オプロ株式会社様 と共催で
サービス業＆製造業事例紹介『攻めのIT』セミナー
を開催します。
場所はサイボウズ様の日本橋オフィス、カジュアルなBARスペースをお借りしてのセミナーとなります。
セミナーに関しては普段はカンファレンスルームで行うことが多いので、今回はその意味でも一味ちがったセミナーの雰囲気が味わえると思います。
オプロ様からはkintoneのデータ活用に主眼を置いた自社ソリューションのご紹介、弊社からはハイスピードSIとkintoneのアプリ開発をハッピーにするツール、gusukuをご紹介します。
【このような方におすすめです】
 kintone活用の幅を広げたい方 これからkintoneの導入を検討している方 社内での新規事業立ち上げによりIT基盤の構築を検討している方  また、セミナー後は懇親会もあります。
業務システムで抱えていらっしゃるお困りごと・ご相談ごとなどございましたら、懇親会の場でしっかりお話お聞かせ下さいね。
お申込み多数につき募集は締め切らせていただきました。 たくさんのお申込みありがとうございました。
 ■━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━■
■ サービス業＆製造業事例紹介『攻めのIT』セミナー
■ 開催日時： 2017年 2月 21日（火）
■ セミナー：16:00 〜 18:30（15:30 受付開始） / 懇親会：17:40 〜 18:30
■ サイボウズ株式会社　サイボウズBAR
■（東京都中央区日本橋2-7-1 東京日本橋タワー27階）
■ ■ お持ち物：名刺1枚、受講票、入館証
■ 参加費　：無料
■ ■━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━■</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリーはJAWS DAYS 2017をサポートします！</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2017/jawsdays2017-info/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 14:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2017/jawsdays2017-info/</guid>
      <description>2017年もコミュニティにフルコミット 3月11日(土曜日)に、AWSの全国規模のユーザーイベントJAWS DAYS 2017が開催されます。
そのJAWS DAYSで、アールスリーは今年もサポーターを務めさせていただきます。
業務と両立して、事前準備から精力的に関わっているスタッフもいますよ。
JAWS DAYS とは 全国のJAWS-UGメンバーが中心となり、ボランティアベースでイベントの企画、準備を行い、最新技術からビジネス、ライフスタイルなどAWSに関わる幅広いテーマの様々なセッションが開催されます。
JAWS DAYSは主催JAWS-UG、後援AWSJ（アマゾン ウェブ サービス ジャパン）で行われるJAWS-UG最大のイベントで、今年で5回目となります。
今年のテーマは「Link Up！」
日常ではなかなか会えることができない人たちと出会い、新しい世界が見えてくる…JAWS DAYSにはたくさんの可能性があります。
あなたもそんなイベントに足を運んでみたくなりませんか？？
きっと期待は裏切りません♪^^
是非この機会に会場までお越し下さい！
AWSだけじゃない。kintoneとAWSのコラボレーション 今年はコミュニティとの繋がりにも力を入れているJAWS DAYS。
金春が、JAWS-UGとしてではなく、kintone Caféとしての立場からkintoneとAWSとの良い関係について、実例を交えながらお話させていただきます。
こちらのセッションも是非ご覧下さい！
kintoneとAWSのよい関係（仮）
今後もたくさんの企画が続々と公開される予定です。
会場は東京ですが、大阪・名古屋から出発する片道分の無料バスもあります。
例年こちらを利用してたくさんの方にお越しいただいています。
開催まで45日。
たくさんの方と会場でお会いできることを楽しみにしています！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、定期バックアップを含むgusukuアップデート201701をリリース</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2017/gusuku-update-0119/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2017 18:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2017/gusuku-update-0119/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://gusuku.io/&#34;&gt;&lt;img class=&#34;wide-image&#34; src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/kintone/gusuku_logo.png&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS re:Invent 2016 参加レポート その2</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/reinvent2016-report2/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 14:30:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/reinvent2016-report2/</guid>
      <description>その1はこちら 11月30日 Andy Jassy による Keynote！ 昨日と同様、待ち時間は上がる音楽でガンガン盛り上げてくれます。今日は美人DJのJen Lasherです。

後ろの一般席に座っていたのですが、某氏に拉致られてあれよあれよという間にツアー参加者用スペースに潜り込んでいました(^_^;) 最前列付近の特等席でキーノートを拝聴。FPGAをパッケージング出来るF1インスタンスなど、数々の新サービスが発表されました。詳しくはこちらを！（またこのパターン）。

今日のキーノートの最後は、エクサバイト級・100PBのデータ移行に便利な(!?) &amp;ldquo;AWS Snowmobile&amp;rdquo; の登場でオチがつきました（冗談だと言ってくれなかったので落ちてません。マジです(^_^;)


セッションの過ごし方 キーノートの後は、通常のセッションの開始です。新サービス発表に従って追加されたセッションや、事前に登録しておいたセッションなど、自分の参加したいセッションの場所を探してウロウロします。この頃から、物凄い人口密度になってきます。
各所にあるデジタルサイネージに、各セッションの混み具合などが表示されていますので、これを参考に次のセッションを決めるのもありです。各セッションは登録済みの人と空席待ちの人用の列で整理されているので指示に従って根性で待っていれば、よほどの人気セッションでない限りはおおよそ入ることは出来ると思います。

人気のセッションは、このような大きな劇場で開催されたりします。凄い・・・。

おやつの時間になれば、様々なおやつがデプロイされてきます。勿論持ったまま・食べながらセッションを聞くことも出来るので、好きなものを好きなだけ取りましょう。その1でも書きましたが、全部あなたのものですので…。
おやつは撤収が早いので取るタイミングは重要です。また、種類はポップコーンやケーキ、フルーツを使ったデザートなど色々ありましたが、「試した範囲ではどれも美味しかった」ことをご報告しておきます。

Pub Crawl! その日の夜は Pub Crawl というイベントです。ベネチアンの飲食店の幾つかをスポンサーが貸し切っていて、IDを見せるとそのお店で自由に飲み食い可能、という素敵なイベントです。店舗はいくつもありますので、アチコチ練り歩きながら歓談しつつ飲み食いするという、なかなか普通では考えられない面白いイベントです。
このごった返しようです（注：ホテルの屋内です）。

「スポンサー様ありがとう」と唱えてから入店します（唱えなくても拒否はされない）。

素敵なお店ですが、どこか垢抜けない風情の人々に占領されています。

このBarのスポンサーはIBMさんでしたが、最高でした！

その後、ラスベガスで最も格調高いクラブの一つと言われる場所での秘密の会合(?)に参加したりと、長い夜はまだまだ続きます…。

12月01日 Werner Vogels によるキーノート！ 月が変わったこともまったく意識せずなだれ込む次の日のキーノートは、日本に何度か来日したこともある Werner Vogels から、エンジニア向けに怒涛のごとく新サービスが発表されました。
これは一人ではまったくカバーしきれませんね…ということで、是非お近くのJAWS-UGのイベントにご参加ください。この時期は多数の報告会や振り返りイベントが開催されています！

ミラージュでのランチ 世界最大級のホテル ベネチアンをもってしてもセッション会場が足りないのか、隣の（向かいの）ホテル ミラージュの1階もセッション会場として利用されています。端から端まではとてつもなく距離がありますので、移動時間を読み違えると大変なことになります。セッションを見て回る日は、人によって前後はあるかと思いますが、おおよそ2万歩以上は歩くことになるかと思います。歩きやすい靴が必須です。
さて、この日はミラージュでセッションがありましたので、試しにミラージュのランチを食べてみることにしました。味はご想像におまかせします。そしてこの後お腹を壊しました…。


そうこうしている間に日が沈みました。ミラージュ側から見たホテル ベネチアンの外観です。見づらいですが手前に写っている旗を背負った道案内のアルバイトの人々は、このあたりの道で50m間隔程度で何十人と立っています。ホテルの内外で彼らを見ますので、恐ろしい量の雇用を創出してますね。。。

re:Play Party! さてこの日の夜は、Wernerもお待ちかねのre:Play Partyです。リュックなどを持っていると非常に邪魔になりますので、軽装で行きましょう。
すべてのサイネージが「セッションとかどうでもいいからre:Playに行け」と訴えています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gusuku Meetup TOKYO Vol.1 開催のご案内</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-meetup-tokyo-vol1/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 14:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-meetup-tokyo-vol1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.r3it.com/images/info/2016/logo_gusuku_meetup.png&#34;&gt;&lt;img class=&#34;wide-image&#34; src=&#34;https://www.r3it.com/images/info/2016/logo_gusuku_meetup.png&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS re:Invent 2016 参加レポート その1</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/reinvent2016-report1/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 14:00:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/reinvent2016-report1/</guid>
      <description>最近お前出不精なんじゃないかと突っ込まれるくらい、沖縄から出ていない西島です、こんにちは（そんなことはありません、多分…）。
毎年この季節になると人々がザワザワするAWS界最大のイベント re:Invent に、今年は縁あって初参加することが出来ましたので、そのレポートです！
次回参加する方へのTIPSを色々と織り交ぜて書きましたので、読んでいてワクワクして「よし、来年は行ってみよう！」というかたの参考になれば幸いです。
11月27日 Day 0 移動日 那覇(OKA) - 関西(KIX) - サンフランシスコ(SFO) - ラスベガス（マッカラン）(LAS)という大移動です。今回は特にKIXでの接続があまり良くなかったので、関西空港でしっかり仕事をすることが出来ました。
乗り換え時間が相当あると油断して仕事をしていましたが、関西空港はとても混雑しているので国際線のチェックインは早めにすることをオススメします。
また、自動化ゲートを通れるようにしておくと行列を横目にサクッと出国・入国が出来るので、こちらもおすすめです。
結局沖縄の自宅を出てから、丁度24時間でマッカラン空港に着きました。空港の中にもスロットマシンがあるイカれた（イカした？）街に上陸です。国内で買ったZIP SIMがようやく動いてホッとしました（何故かSFOでは電波は掴むもののデータ通信が出来ず、愕然としていました…）。

11月28日 初日はGameDay! まずは registration に向かいましょう。この辺の手順は誰も教えてくれませんが、会場であるベネチアンの中は同志がいっぱい居ますのでその真似をするか、キョロキョロしながらその辺を歩いてると係の人が教えてくれます。
この写真は初日の朝は早くなので空いていましたが、この整列用テープを見ると混雑時は相当なことになりそうです。可愛くないと評判の、変な忍者が写ってますね。

次はSWAG(参加者へのプレゼント)です。会期中みんなお揃いで着ることになる（町中でも頻繁に見ます）パーカーと、Echo Dotを貰いました！

会場では、コーヒーや水はもちろん、WIFIや電源も（あるところなら）自由に利用可能です。ドリンクフリー！と言いたいところですが、単に支払ったカンファレンス代にincludeされているだけですね。というわけで、あなたのコーヒーなので、誰に遠慮する必要もありません。どうぞご自由飲みましょう。
初日 pre day はまだみんな会場に慣れていないらしく、座ってラップトップを開いていると「Hey guy、WIFIのパスワード知ってる？」と頻繁に聞かれますので、答えを用意しておきましょう（パスワードを口頭で教えてあげるか、「印刷物のココにあるよ！」って教えてあげるとみんなハッピーになります）。
初日にして主目的！GameDay さて、今回の旅の主目的のひとつであるGameDayが初日の午後ぶっ通しでありました。アジェンダはこちらです。
https://reinvent.awsevents.com/activities/gameday/
登録時点で部屋が半分くらい埋まっていました。思いのほか参加人数が多いんだなと関心しました。話は出来ませんでしたが、日本からも数名程度は参加されていた方がいたようです。

お題の発表

途中経過のスコアは常にダッシュボードに表示されます。これはもう後半の写真なので、みんな結構疲れてますね。

内容は、4-5人のチームに分かれてお題をやっつけるハッカソンです。
チームのメンバーとは軽く自己紹介をして、「お昼食べる時間がなかった」とボヤいていたらスニッカーズ？みたいな謎の食べ物をもらったり、まあ和気あいあいと半日（13時から21時まで）過ごしました。カナダから来た彼と、US在住のHPのセールス、そして政府関係の仕事をしてる3人とチームになりました。どうもAWS経験値的には自分が一番あったようなのでビクビクしながら、お題を理解してそれをみんなに説明して、こういうアーキテクチャで解決しよう、というくらいまでは良いのですが、その後みんなでディスカッションが始まると、正直自分の英語力ではまったくついていけず困りました(^_^;) このあたりは課題ですね。
結局、「オレこうやるからお前らこっちから攻めてみ！」と分担し、途中途中で報告しつつワイワイ黙々、という感じのスタイルになりました。レッドブルやらおやつのフードやら、途中色々食べながら楽しく出来たのですが、チームとしての結果は惨敗でした。残念。しかしいい経験になりました。
スポンサーのRedHatさんのツイートにニコニコした顔で小さく写り込んでいましたので、貼っておきますね。
How&amp;#39;s your team doing at #AWSGameDay? #reInvent pic.twitter.com/E7tvtJoqSg
&amp;mdash; Red Hat Events (@RedHatEvents) 2016年11月28日 
11月29日 展示オープン &amp;amp; Tuesday Night Live with James Hamilton いよいよ少しずつ人が増えてきました。今日はBreakout Sessionsも始まり、いくつかのセッションとスポンサーブースの展示も開始します（Global Partner Summitも入れましたがパスしました…今年も日本からプレミア受賞された各社様、おめでとうございます！）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Road to AWS re:Invent 2016</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/20161127_road-to-reinvent2016/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 09:36:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/20161127_road-to-reinvent2016/</guid>
      <description>こんにちは、金春です。
今年もre:Inventの季節がやってきました！ 今年もAWSの年次カンファレンス、re:Inventがアメリカのラスベガスで開催されます。 アールスリーからは、オフィシャルに2名、アンオフィシャルに1名（要は自腹）参加します。
私は前回は3年前に参加しましたが、そのときはAWSさんが用意されていたツアーで行ったので、言われるがままに着いていけばちゃんと到着できるという感じでした。
今回は、好き勝手行動したいのと費用を抑える意味も込めて、全て自分で手配しての参加です。
事前準備 とはいえ、なんでもネットでできちゃう今の時代、自分で手配するといってもやることはそう多くないですし難しくもありません。
 航空機の手配 ホテルの手配 re:Inventの参加申し込み  この3つくらいです。
航空機&amp;amp;ホテルの手配 今回は、エクスペディアで手配してみました。航空機とホテルをセットにして予約できるので、日程と目的地だけ指定して検索すれば航空会社の候補とホテルの候補が出て来るので選ぶだけです。簡単ですね
今回私が予約したプランでは、ユナイテッド航空での往復航空券代とHarrah&amp;rsquo;s Hotel(6泊)を合わせて175,000円でした。 航空会社を大韓航空などにするともう少し安くなりますのでとにかく費用を抑えたいという方は、このような選択肢もあります。
re:Inventの参加申込 2016年の場合は、公式サイトから申込みました。参加料はカード決済で支払います。
APNパートナーの方は、Global APN Summitにも合わせて申し込むのを忘れないようにしましょう。 参加料は$1,500なので決して安くはありませんが、それだけの価値があるイベントです。投資だと思って払っちゃいましょう。
参加に向けた準備 あとは普通の海外旅行と同じように準備していくだけです。アメリカへの入国にはESTAの登録が必要ですので、忘れないようにしましょう。
他の旅行とちょっと違う準備としては、re:InventではAWSやスポンサー企業から多数のノベルティをもらえます。そのため、カバンにはお土産分以上の余裕をもって用意されることをオススメします。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、gusukuアンバサダー・プログラムを開始</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-ambassador-program-start/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 10:38:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-ambassador-program-start/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://gusuku.io/ambassador/&#34;&gt;&lt;img class=&#34;wide-image&#34; src=&#34;https://www.r3it.com/images/gusuku_ambassador_1200x639.png&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、gusuku紹介プログラムを開始</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-friends-program-start/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2016 10:38:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-friends-program-start/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://gusuku.io/friends/&#34;&gt;&lt;img class=&#34;wide-image&#34; src=&#34;https://www.r3it.com/images/gusuku_friends.png&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>執筆者Profile : 沖　安隆</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/author/oki/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2016 13:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/author/oki/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/author/oki-100x100.jpg&#34; class=&#34;img-circle pull-left&#34; style=&#34;margin-right: 20px;&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;愛媛在住のkintoneエバンジェリスト。
プラグインを作ったり、変わった使い方などを提案したりなど、日夜kintoneの可能性を探っております。
多方面にコミュニティ活動をしている関係でそれぞれを繋げてみたりなど、地方だからこそ可能な楽しみ方も提案中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【ハイスピードSI事例公開のお知らせ】ヤマハ発動機様：コールセンターシステムクラウド化</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/kintone-casestudy-release-0830/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2016 14:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/kintone-casestudy-release-0830/</guid>
      <description>ハイスピードSI事例公開　ヤマハ発動機様 本日2016年8月30日付で弊社のお客様ヤマハ発動機様のkintoneを利用したシステム導入事例が公開されました。

（画像転載元：サイボウズ様 プレスリリース） 従来オンプレで稼働していた既存コールセンターを3ヶ月でクラウドに移行したということで、ハイスピードSIを駆使した開発を実現しています。 オンプレによるリプレースと比較してコスト削減にも繋がったとのこと。 この機会に是非弊社ハイスピードSIの世界に足を踏み入れてみて下さい！ https://www.r3it.com/solutions/ サイボウズ様　プレスリリース http://group.cybozu.jp/news/16083001.html
日経BP ITpro http://itpro.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/083002500/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、別アプリへのリストアを含むgusukuアップデート201608をリリース</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-update-0823/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2016 11:38:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-update-0823/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://gusuku.io/&#34;&gt;&lt;img class=&#34;wide-image&#34; src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/kintone/gusuku_logo.png&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、gusukuをBasic認証の設定が行われたkintone環境に対応</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-update-0727/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2016 10:45:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-update-0727/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://gusuku.io/&#34;&gt;&lt;img class=&#34;wide-image&#34; src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/kintone/gusuku_logo.png&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、クラウド化を支援する設計・導入コンサルティングサービスを提供開始</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/cloud-diving-service/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2016 12:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/cloud-diving-service/</guid>
      <description>「クラウドダイビングサービス」は御社システムのクラウド化をお手伝いします 「クラウドダイビングサービス」は、ビジネスをクラウド化し成果を上げるために必要な、社内の意識改革・最適なシステム設計・業務設計を提供する上流コンサルティングサービスです。
サービス概要 単に今までのシステムをクラウドの上で動かすことを目的とせず、クラウド的な考え方の社内教育・業務設計まで含め、御社のクラウドシフトをお手伝いいたします。
構築したシステム運用の外部委託をご希望されるお客様には、弊社もしくはクラウド構築支援サービスを提供しているパートナーとして、株式会社サーバーワークス様をご紹介いたします。
解決しようとする課題 既存システムをクラウド化するにあたっての課題にて、一番大きいものはなんでしょうか？
「クラウド化」とは、単に既存のデーターセンターにあるサービスをクラウド上に移行することではありません。それ以前に、社内の従来から行われてきた慣例・考え方を塗り替える必要があります。また、各種クラウドサービスによって固有の最適解やノウハウが必要となり、それに合わせたシステム設計や運用設計、勿論社内エンジニアやユーザーの教育といった全社的な意識改革が必要となってきます。
本サービスがご提供する価値 本サービスでは、御社のビジネスのクラウド化を推進する際に障害となるものに対して、最適なご提案や設計をご用意いたします。目的は「オンプレミスで動いていたシステムをクラウドに上げる」ことではなく、最適な形でクラウド化することによって得られる「御社のビジネス上の成功」にフォーカスします。御社と力を合わせ、御社の意識改革・既存業務フローや業務システムのモデルチェンジにご協力いたします。
ご提供する成果物例：
 御社ビジネスのクラウド化ロードマップ クラウド導入を社内説明するための説明資料 既存業務システムをクラウド化する際のシステムアーキテクチャ 既存業務フローの再設計 クラウド化されたシステムの運用設計 社内エンジニアの教育プログラム  最終的には、御社内で自律的にクラウド化されたシステムの開発・運用ができることを目指しております。
アプリケーションの再構築や運用管理を、弊社またはパートナー企業にご依頼いただくことも、もちろん可能です。日本でもっともクラウドインテグレーションの実績が豊富な会社のひとつである、株式会社サーバーワークス様とアライアンスを締結しております。
エンドースメント 株式会社サーバーワークス 代表取締役 大石 良 様 このたびはアールスリー様のプロフェッショナルサービス提供開始、まことにおめでとうございます。 当社は「クラウドで、世界を、もっと、はたらきやすく」をビジョンとしており、 アールスリー様とご一緒にそのビジョンに向けてお客様のお手伝いを出来ること、非常に嬉しく思っております。  お問い合わせ・お申込にあたり 本サービスに必要な物は「こうありたい」というご担当者の強い意志です。弊社はご担当者の意思を全力でサポートさせていただきます。
ぜひ、御社のビジネスのクラウド化をお手伝いさせて頂ければと存じます。まずはお問い合わせください。
お問い合わせ先 アールスリーインスティテュート 担当　林 / 金春（こんぱる）
TEL: 06-6271-3663 / Email : info@r3it.com
記載されているロゴ、会社名、製品・サービス名は、各社の登録商標または商標です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、kintoneのデータバックアップ機能をgusukuにて提供開始</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-update-0609/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 13:00:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-update-0609/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://gusuku.io/&#34;&gt;&lt;img class=&#34;wide-image&#34; src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/kintone/gusuku_logo.png&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>クラウドコンピューティングEXPO2016に出展いたします</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/cloud-computing-expo-2016/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 09:27:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/cloud-computing-expo-2016/</guid>
      <description>2016年5月11日〜13日に東京ビックサイトにて開催される「クラウドコンピューティングEXPO春」に出展いたします。
クラウドコンピューティングEXPOとは？ クラウドコンピューティングEXPOは、クラウドコンピューティングに関する製品・サービスが一同に出展する専門展です。
今回、弊社はサイボウズ様と共同でブース出展させていただきます。
出展内容 弊社「ハイスピードSI」を中心としたkintone x AWS活用事例を出展いたします。
またブースセミナーにおいても弊社金春より事例紹介を中心としたkintone x AWSの活用方法についてご紹介させていただきます。
ジャングルのような楽しい空間にてkintoneの活用そして弊社アールスリーインスティテュートがどのようにみなさんに貢献できるかを知って下さい。
展示会概要 会場：東京ビックサイト
会期：2016年5月11日(水)〜5月13日(金) 10:00〜18:00(最終日のみ17:00)
出展ブース：東ホール 55-44
招待券お申し込みはこちらから</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、CYBOZU AWARD 2016 特別賞を受賞</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/cybozu-award/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2016 19:00:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/cybozu-award/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.r3it.com/images/info/2016/cybozu-award/9942.jpg&#34; data-lightbox=&#34;pic&#34;&gt;&lt;img class=&#34;img-responsive&#34; src=&#34;https://www.r3it.com/images/info/2016/cybozu-award/9942.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、NPO法人に対してkintoneアプリ開発支援を特別価格で提供開始</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/highspeedsi4npo/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 10:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/highspeedsi4npo/</guid>
      <description>ハイスピードSIを提唱するシステムによる問題解決会社であるアールスリーインスティテュート（本社：大阪市中央区、代表：加藤忠智、以下「R3」）は、サイボウズ株式会社（本社：東京都中央区、代表取締役社長：青野慶久、以下：サイボウズ）が提供する、クラウド型の業務アプリ開発プラットフォームである「kintone」を活用して業務システムを構築する「ハイスピードSI for NPO」をリリースいたしました。
「ハイスピードSI for NPO」は、NPO法人のみなさまにたいして、サイボウズ社のkintone（キントーン）を使った業務アプリケーションの構築支援を特別価格で提供するサービスです。
サイボウズ社の製品は、「サイボウズNPOプログラム」にてこちらも特別価格で利用可能となっております。
特定非営利活動法人（NPO法人）の課題 本来NPO法人の方々は、それぞれが解決すべき課題に労力のすべてを使うべきだと我々アールスリーインスティテュートは考えています。しかし実際には、ITの力を活用しようと思った場合、ある程度システム構築的な部分に時間を割く必要が出てきてしまいます。
「ハイスピードSI for NPO」では、そのシステム構築の部分を弊社が特別価格でご提供し、NPO法人がより問題解決に注力できる時間を増やしていただくようにしたいと考えております。
業務システム開発の進め方 「ハイスピードSI for NPO」は、以下の様な形でkintoneを使ったシステム開発を進めます。
前提条件
 特定非営利活動法人格をお持ちで、 サイボウズNPOプログラムに認定されkintoneをご契約している（もしくはこれから契約される）NPO法人であること お客様事例として組織名公表と事例取材にご同意いただけるNPO法人であること（必ずしも事例として公開するわけではありません） オンライン(Skype等を利用)もしくは弊社に来社いただける方  実際の開発
 対面開発 2時間 を最大5回 カスタマイズ無し  開発は対面開発で行いますので、みなさまのご要望をその場で即座に伺い、システムを構築していきます。
ご提供価格価格
 対面開発1時間あたり8,000円(税別) 初回にご要望をお伺いし想定回数をお伝えいたします。実際には実施した回数分のみお支払いいただきます  ご注意点  「ハイスピードSI for NPO」では同時期に受け付けられるプロジェクト数に制限があります。制限を超えるお申し込みをいただいた場合は、プロジェクト開始までお待ちいただくことがありますのでご了承ください。 特別価格でご提供するためお問い合わせはメール（info@r3it.com）のみとさせていただきます ご提案書の作成が必要な場合は、採用不採用に関わらず1時間あたり8,000円(税別)にて実費をご請求させていただきます  お問い合わせ・お申込み アールスリーインスティテュート
Mail : info@r3it.com
担当： 林、金春（こんぱる）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、gusuku 添付ファイル保存プラグインをアップデート</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-update-0405/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 17:00:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-update-0405/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;img-responsive&#34; src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/kintone/gusuku_logo.png&#34;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS-UGおんせん県おおいたで春先からゆるゆるAWSのサービス紹介してきた！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/20160402_jawsug-oita2016spring/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 12:00:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/20160402_jawsug-oita2016spring/</guid>
      <description>4月に入りましたね！新しい環境でお仕事をスタートされる方も多いのではないでしょうか！？
わたしは花粉なのか寒暖差なのか原因がよくわからない鼻炎に悩まされ続けています…
そんな中、九州は大分のJAWS-UGの初心者向け勉強会で登壇してきました！
出張登壇は実は初、かもしれない お仕事では経験あるのですが、コミュニティだとLTくらいしか出張しての登壇経験はなかったりするわたしです。
地方って、地域ごとに特徴があって楽しいですよね！普段参加している勉強会とは違った雰囲気を味わえるのが魅力です(๑´ㅂ`๑)
朝から飛行機で移動！到着早々おんせん県おおいたのPOPにお出迎えされご満悦だったわたしです！ 
お昼は登壇者の皆様と一緒にランチ！ 主催のJAWS-UG大分平野さんが、わたしの 「とり天食べたい！」 というリクエストを聞いてくださり、とり天のおいしいお店へ！ 
ファーストミッションめでたくクリアです└(^o^└　)┘
そして勉強会会場へ 勉強会会場はホルトホール大分。大分市の公共施設なのですが、建物すごく綺麗です！
駅近で、大分市外から参加される方でもアクセス便利！
和室で、座布団に座ってまったりしながら。。。 
AWS初心者向け勉強会 本編開始！ ごあいさつ（イジゲン平野さん） まずはJAWS-UG大分の平野さんからごあいさつ。 平野さんは、AWS Samurai 2015 にも選ばれており、地方コミュニティの盛り上げに大きく貢献されている方です。 地方勉強会の成功パターンを考え続けるJAWS-UG大分の平野さん 
資料はSlideShareにもupされています！桜の表紙がすてき！   20160402 jaws oita_opening  from Fumio Hirano 
そして昨日、開催ブログもupされましたよー！ [JAWS] AWS初心者勉強会をやってみました。
尚、本編開始時には、和室が埋まってしまうくらいになっていました∩(( ∩☉ω☉)∩ 
参加者の皆さんに挙手制でアンケートを取られたのですが、初参加の方がなんと半数以上いらっしゃいました…これには平野さん他、登壇者の皆さんもびっくりされていました！ 
JAWSDAYSレポート（古本さん） お次は今回初登壇となる古本さん！
しかし初登壇とは思えない落ち着きっぷりです( ∩ˇωˇ∩) 
JAWS DAYSの魅力について存分に語って頂きましたよー！
またJAWS FESTAについても紹介して頂きました！今年は名古屋ですよ皆さん！
情報がわかり次第随時発信していきますので、是非是非参加して皆さんでイベントを盛り上げていきましょう！
ちなみに、大阪起点で考えると名古屋は非常に近くてありがたいです！！！！！
AWSで簡単実装CMSサイト（OptimumIT加藤さん） お次はJAZUG 熊本(くまあず)加藤さん！
クラウドインテグレーターということで、AzureからAWS、VMware vCloudまで守備範囲かなり広いです。
AzureはAWS界隈でもわりと業務でも携っていらっしゃる方いるイメージなんですが、まさかのvCloudですよ…！
はい、ちょっと親近感が湧きましたすみません（ 
数年前、九州でセミナーを行った時（この時はまだアールスリーではなかったのですが）懇親会で運用事情をいろいろ聞いていると、オンプレ率、自社でリソースを持って運用されている方が非常に多く、「クラウドなんかまだまだ夢のまた夢だよ」という温度感の方が非常に多かったのですが、今は少しずつオンプレからクラウドへシフトされていっているのですかね？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、ハイスピードSIを超えて素早く業務システムを提供する「超ハイスピードSI」をリリース</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/0401/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2016 07:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/0401/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;img-responsive&#34; src=&#34;https://www.r3it.com/images/info/2016/0401/logo_super_highspeedsi_rgb.png&#34;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone &amp; メールワイズで効率アップ！！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160331_kintone_casestudy/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 10:55:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160331_kintone_casestudy/</guid>
      <description>今回はいつもと趣向を変えて、kintone とメールワイズを組み合わせた事例をご紹介してみたいと思います。
メールワイズって？ メールワイズをご存じ無い方もいらっしゃると思うので、まずは簡単に製品のご紹介から。
メールワイズは kintone と同じく、サイボウズさんが提供されているクラウドサービスです。（パッケージ版もあります）
メールワイズのマニュアルには以下のように書かれており、問い合わせ窓口や部署用アドレスのように、複数人で同じメールアカウントを使っている時にとても便利に使う事ができます。
 メールワイズとは、企業の代表メールや問い合わせメールを一元管理するためのシステムです。 複数人での作業でも、Webブラウザーを経由して同じメールを操作できるため、メール対応業務の効率化を実現します。
 R3社内のメールワイズ活用 R3 は kintone を更に便利にするサービス gusuku を展開しています。
お客様からの問い合わせ対応にメールワイズを使っており、たくさんのご意見・ご要望がメールワイズに蓄積されていっています。
もちろん、gusuku の機能改善の参考にさせて頂いています！

これはこれで非常に便利なのですが、メールワイズはあくまでメールの管理を行うツール・・・。
情報をストックする事はあまり得意ではなく、細かい集計や要望の見える化ができていませんでした。

集計？見える化？と言えば、そう kintone しかありませんよね。
というわけで、メールワイズの情報を kintone に取り込める仕組みをハイスピードに作ってみました (∩´∀｀)∩ﾜｰｲ
できあがったもの 実は kintone と同様に、メールワイズにも JavaScript を読み込む機能があります。（クラウド版のみ）
JavaScript カスタマイズ
今回はこちらの機能を使い、メールワイズで受信したメールの内容を kintone アプリに保存できるようにしてみました。

メールワイズに【kintoneへ登録ボタン】が！


ワンクリックで kintone に蓄積されるようになっています。
（メールの文章全てでは無く、選択された部分だけを kintone に登録する事もできるようにしました）

ソース大公開 メールワイズのカスタマイズは公式ドキュメントが無いため、画面をカスタマイズする際は自分で DOM 構造を解析する必要があります。 メールワイズに関係する部分を抜粋して公開させて頂きます。
メール本文の取得
var mail_plain = $(&amp;quot;tt&amp;quot;);	//プレーンテキストの場合 var mail_html = $(&amp;quot;#mail-body-area&amp;quot;);	//HTMLメールの場合 if(mail_plain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016年5月 kintone API アップデートをチェック！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/kintoneupdate_201605/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 14:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/kintoneupdate_201605/</guid>
      <description>2016年5月の定期メンテンスで実施される kintone API のアップデート情報が公開されましたので、早速ですが内容をチェックしてみました。
2016/05/08 の定期メンテナンスにおけるkintone API、User API更新情報
注目の追加機能をピックアップ 今回は割りと地味目？なアップデートに見えますが、その中でも注目すべき機能追加がありましたので、ピックアップしてみたいと思います。
コメント関連 API アプリのレコードコメントに関する API として、以下が追加されます。
 レコードのコメント一括取得 レコードのコメント追加 レコードのコメント削除  kintone はコミュニケーションプラットフォームと言いながらも、今までコミュニケーション系の API が存在していなかったので、待望の機能追加といったところです。
例えば、専用のモバイルアプリから kintone にコメントを書き込むなど、これまでとは違った使い方ができるようになりそうです。
今回はレコードのコメントだけですが、スペースのスレッドや People にも拡張される事を期待したいですね。
kintone プロキシを使った添付ファイルのアップロードの対応 kintone の画面から外部の API を実行できる kintone.proxy が、添付ファイルのアップロードに対応します。
これにより kintone アプリに保存された添付ファイルを他のシステムに連携する事が可能となります。
例えば、kintone に画像を保存しておき、kintone で承認が行われたらウェブサイトで公開するといった事が可能になります。
まとめ ピックアップした機能以外にも、かゆいところに手が届くようになる嬉しい機能が追加されます。
今まで諦めていた事も実現できるようになり、kintone を利用できる幅が益々広がりそうですね。
kintone についてお困りの事があれば、お気軽にご相談ください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>執筆者Profile : 浅賀 功次</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/author/asaga/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2016 11:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/author/asaga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/author/asaga-100x100.png&#34; class=&#34;img-circle pull-left&#34; style=&#34;margin-right: 20px;&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;クラウドエンジニアとして kintone や AWS を使った SI を担当しながら、kintone エバンジェリストとして kintone の普及活動に邁進しています。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;京都好きが高じて、毎年ボランティアとして祇園祭に参加中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、サイボウズ「kintone」向けプラグインとしてExcel帳票サービスをリリース</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-update201603/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2016 12:00:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/gusuku-update201603/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;img-responsive&#34; src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/kintone/gusuku_logo.png&#34;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【事前登録無料】Cloud Days 2016 東京・大阪に出展！よろず相談所開催いたします</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/clouddays/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 10:27:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/clouddays/</guid>
      <description> 弊社アールスリーインスティテュートは、弊社は今年もいろいろなイベントに出展いたします。
まずは3月10日から開催します、Cloud Days 2016 東京・大阪に出展いたします。 ぜひ皆様と直接お会いし、色々なお話を伺えたらと思っております。
3月10-11日（木・金） Cloud Days 2016 東京 3月17-18日（木・金） Cloud Days 2016 大阪 http://expo.nikkeibp.co.jp/cloud/2016spring/
3月は10−11日にCloud Days 2016 東京、17-18日にCloud Days 2016 大阪に出展いたします。 クラウドに関する様々なベンダーが一堂に会する、非常に大規模な展示会となります。
弊社は「AWSとkintoneを使った新しいSIの姿」と題しまして、各種クラウドサービスを駆使した、新しいSIの姿「ハイスピードSI」および各種活用事例をご紹介いたします。
更に、完全予約制のよろず相談所を開設いたします！詳しくは以下をご覧ください。
入場料は3,000円ですが、事前登録していただきますと無料になります。ぜひ事前登録の上、ご来場ください。
 東京事前登録： http://expo.nikkeibp.co.jp/cloud/2016spring/regist.html 大阪事前登録： http://expo.nikkeibp.co.jp/cloud/2016spring/osaka/regist.html  会場にて【アールスリーよろず相談所】を開設いたします いつも慌ただしい展示会会場ですが、今回は事前予約制でゆっくりお話をお伺いできる体制を整えました。
どのような内容でも構いません、御社内で抱えている問題を、お気軽にご相談ください。 ご予約の際にどのような内容をご相談いただくか、ご一報いただければ幸いです。
 東京開催よろず相談予約： https://coubic.com/r3institute/230118 大阪開催よろず相談予約： https://coubic.com/r3institute/322799  よろず相談を予約されたお客様には、ご招待券をお送りいたします！
大阪会場につきましては、下記のVIPご招待券にてご招待いたします。
VIPご招待券　進呈いたします 大阪会場のみとなりますが、ご希望のお客様には事前登録無しでセミナー受講が可能、専用窓口で入場など各種特典付きの【VIPご招待券】をお送りいたします。
https://www.r3it.com/#inquiry
上記お問い合わせフォームよりご希望の枚数を添えて、お申込ください。
枚数に限りがございますので、無くなり次第終了とさせていただきます。ご了承ください。
各イベント会場にて、皆様のお越しをお待ちしております。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cybozu.comカンファレンス2015大阪にご来場頂いた皆様ありがとうございました！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20151120_cybozu-conference-osaka/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2015 10:27:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20151120_cybozu-conference-osaka/</guid>
      <description>cybozu.com カンファレンス 2015 大阪 出展報告 最近めっきり寒くなってきましたが、皆さん風邪などはひかれてないですかー？
11月6日(金)の東京に続いて、 11月20日(金)には大阪でもcybozu.com カンファレンス 2015 が開催され、多くの方が来場されました！
大阪がホームな弊社！しっかりブースを出して皆様をお出迎えしましたよ(っ´ω`c)♡
サイボウズさんが東京の会社というイメージが強いためなのか、出展企業も「東京の会社」というイメージが先行していたらしく「大阪の会社なの？」とブースに立ち寄って頂く度に言われるという。。。
まだまだ弊社の 知名度の低さ を痛感します（｀ω´；）
これは…頑張ってアピールせねば！！！！！！！
ということで、ホームグラウンドでしっかりアピール！
圧力団体（団体といいながらほぼ一人？）のうちのボス金春と、サイボウズの圧力団体の人とかよわい仔ウサギなわたしです（なんか違う

基調講演では弊社金春がサイボウズ青野社長と共に顧客の目の前で対面開発を行う従来のSIとは異なる「新しいSI」について対談致しました。 
参加者の方々に、弊社の提唱するハイスピードSIの魅力を存分にお伝えすることが出来たかなと思います。 
また大阪では、基調講演の他、ハンズオンセミナーも担当させて頂き、こちらもたくさんの方にご参加頂きました。 
経費精算アプリからプロセス管理機能について学ぶセミナーです。
kintoneのプロセス管理って、意外に難しいんですよね(∩´﹏`∩)
インテリ指向な金春、大阪では満を持してメガネ着用です！
ほんとは基調講演の写真と合わせるため。。。  
カンファレンスの後は kintone Café 大阪 で秋のLTパイ祭り！！！！！ cybozu.com カンファレンス が終わっても大阪の夜は終わりません！！！！
サイボウズさんの新しく移転した大阪オフィスにて、kintone Café 大阪 Vol.5が開催され、普段なかなかお目にかかれない方々の華麗なるLT大会が繰り広げられました(人˘▿˘*)♫•*¨*•.¸¸♪
そして今回はドラパイ有りのLT大会！
LTerの皆様、欲しがりやさんが非常に多く、制限時間を過ぎてもかまわずしゃべり続けた結果…
華麗なるLTerがパイの餌食になる画像10連発です！
   
   
 
一応パイ姫だったのですが、LTerでもあったわたしもしっかりパイの洗礼を受けました( ┘^ω^)┐)))ﾖｲｻﾖｲｻ♪(┌ ^ω^)┘)))ﾖｲｻﾖｲｻ♪ 
興奮冷めやらぬ間に次回のイベント 12月2日(水)には、AWS Cloud Roadshowがハービスホールで開催されます。
当イベントでも弊社出展しておりますので、是非お立ち寄り下さいませ！
また、12月14日(月)にはハイスピードSI導入相談会、12月21日(月)にはkintone全国セミナーを東京のサイボウズさんのオフィスで、12月11日(金)には大阪でkintone全国セミナーを開催致します！
詳細はこちらのページをご覧下さいね！
kintoneにご興味のある方は是非ご参加お待ちしています✩˚₊‧(ˊᗜ​ˋ)‧₊˚☆</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cybozu.comカンファレンス2015東京 出展報告</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20151106_cybozu-conference-tokyo/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 09:40:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20151106_cybozu-conference-tokyo/</guid>
      <description>そろそろ夜は涼しくなってきた沖縄よりこんにちは、西島です。
さて、今日は11月3日に開催されたcybozu.com カンファレンス 2015 東京のレポートをしたいと思います。弊社のブースではこのように皆様をお迎えしておりました。

弊社の当日の朝は、東京支社開設のお知らせとkintoneをもっと便利に！を合言葉に開発された、gusuku（グスク）の正式リリースで開幕しました。お知らせを見てご声援、ご来場いただいた皆様、ありがとうございました。
イベント初めのプログラムの基調講演のゲストとして、巨大液晶スクリーンの真ん中がパカっと割れて、弊社金春が登場しました。ブースに居たので実物は見られなかったものの、写真で見ても物凄いインパクト・・・。会場最後列から撮影していただいた写真がこちら（サイボウズ浅賀様より写真を頂きました。ありがとうございます！）。


サイボウズ青野社長と共に「変える覚悟、変わる覚悟」「新しいSI」について語りましたが、いかがでしたでしょうか？いろいろと感じるところがあったかと思います。もし何かひとつでも、御社のビジネス上の問題解決のヒントをお持ち帰りいただくことが出来たら、幸いに思っております。
来週11月20日（金）には大阪にて開催されます。大阪でも基調講演と、弊社ブース、更にはハンズオンセミナーにてお待ちしております。大阪にてお時間のあるからはぜひ、お越しください。詳しい情報、お申込はこちらです。
https://cybozuconf.com/
ハンズオンセミナーは15時50分からの K-3 「【ハンズオンセミナー】経費精算アプリを作ってプロセス管理をマスターしよう！」 で、お待ちしております。当初すぐ満員となってしまったのですが、若干キャンセルが出たようで現在残席わずかとなっております。ぜひお申込ください！
ブースの方では、業種ごとのkintoneの活用事例や、当日正式リリースしたgusuku（グスク）に関するお問い合わせで盛り上がっていました。
特にgusukuの注目度は高く、kintoneアプリのデプロイでお困りの方や、大容量添付ファイルをご利用の方は興味津々で話を聞きに来てくださいました。
既にkintoneアプリを使いこなしている皆様は、是非お試し頂き（無料版からあります！）、ここが良かった、これが動かなかったなど、フィードバックをどんどんいただけますと、幸いです。
kintoneの活用方法については、業種別に色々取り揃えておりますので、気になった方はぜひお気軽にお問い合わせください。
それでは、次回のイベント会場でお会いしましょう！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、サイボウズ「kintone」アプリの利用・開発・運用を支援するサービス gusuku（グスク）を正式リリース</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/gusuku-release/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 09:27:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/gusuku-release/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;img-responsive&#34; src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/kintone/gusuku_logo.png&#34;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>連載：kintoneでのPromise入門 Vol.1</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20151028_promise/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2015 15:55:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20151028_promise/</guid>
      <description>kintoneでのPromise入門Vol.1 2015年7月版でkintone APIにPromiseが導入されました。 これにより、非同期処理が非常にすっきり書けるようになりました。
この連載では、Promiseってなんだ？？？という方に向けて、 このPromiseの基本的な使い方を段階的に説明していきたいと思います。
Promiseがないとき JavaSciript（ECMAScript）でのkintoneカスタマイズ開発は、非同期呼び出しが多用されます。 その結果、コールバックが多用されることになり、コールバック地獄に陥ることがあります。
function functionA(){ asyncFunctionA(paramA1, paramA2, function(){ asyncFunctionB(paramB, function(){ asyncFunctionC(...); }); }); };  上の様に、非同期呼び出しの結果を待って、更に次の非同期呼び出しを行いということを繰り返す必要がある場合、ネストがどんどん深くなりプログラムの可読性が落ちていきます。 また、エラー処理の記述が困難になり、プログラムが複雑化します。
Promiseの基礎 Promiseは、このコールバック地獄を回避する仕組みで、非同期呼び出しを同期呼び出しっぽく記述できるようにすることで、すっきりとしたコードが書けるようになります。
function promiseBlock(){ promiseFunctionA().then(function(){ return promiseFunctionB(): }).then(function(){ return promiseFunctionC(); }}.then(function(){ ... }).catch(function(error){ errorHandler(error): });; };  この例えでは、promiseFunctionA()の結果を待って、promiseFunctionB()が実行され、promiseFunctionB()の結果を待って、promiseFunctionC()が実行されるという流れになります。 ネストが解消されて読みやすくなってますよね。
ただ、当たり前ですが、promiseFunctionA()は非同期呼び出しのfunctionですので、上の例でいうとこのpromiseBlock()は、すぐにreturnします。
非同期呼び出しに慣れていない人は、この点がハマりやすいのでご注意ください。
kintoneでの利用の基本 非同期呼び出しをした後に、その結果を待って何か処理したい。 kintone.apiは、Promiseオブジェクトを返します。 Promiseオブジェクトにはthen()というメソッドがあり、このthen()の中に渡された関数が非同期処理の終了を待って実行されます。
function promiseProcess(){ // kintone.api は Promiseオブジェクトをreturnする kintone.api(&amp;quot;/k/v1/records&amp;quot;, &amp;quot;GET&amp;quot;, params).then(function(resp){ // レスポンスが返ってきてから処理したいことを記述 }); somecode(); // このコードはthenをまたずに即座に実行される };  まとめ  非同期呼び出しのコールバックのネストはプログラムの可読性を下げる Promiseを活用することで、非同期呼び出しの連鎖をすっきりと記述できる 基本は、Promiseオブジェクトのthen()を使って処理する  次回以降の予告 次回以降は、より複雑な処理をPromiseでどう記述すばいいかと掲載していきます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>東北IT物産展2015でkintoneのハンズオンを実施しました</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20150829_tohoku_it_bussanten/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2015 16:51:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20150829_tohoku_it_bussanten/</guid>
      <description>東北IT物産展2015にてkintoneハンズオンを実施しました 東北IT物産展は、昨年JAWS-UGの全国イベントJAWS Festaとして仙台で実施されたイベントの副題として始まったイベントです。
今年は、JAWS-UGの枠を超えて東北のITを盛り上げようということで、東北IT物産展というメインタイトルで実施されました。
青森に東北内外から100名の参加者が集まり盛大に実施されました。
kintoneハンズオン この東北IT物産展の1セッションとして、kintoneの勉強会コミュニティであるkintone Caféとしてkintoneのハンズオンを実施してきました。 参加者のほとんどがkintoneを触ったことがないという中で、経費精算アプリを作るというハンズオンにてkintoneの便利さを体感していただきました。
  20150829 tohoku it_bussanten  from Toshiyuki Konparu 
参加者のみなさんほとんど詰まることもなくハンズオンはスムーズに進みました。 このハンズオンでお伝えしたかったのは以下の点です。
 kintoneは驚くほど簡単にフォームとデータベースを作成することができる ミスがあったとしてもすぐに修正することができる 実際に動くものを見るとどんどんやりたいことが生まれ、またそれをすぐに実現できること 簡単なだけでなく企業で必要とされるセキュリティなども確保できること  LTでもお話してきました 懇親会で実施されたLT（Lightning Talk）でも発表をさせていただきました。 LTでは、kintoneの開発をサポートするgusukuを紹介させていただきました。
なぜ、gusukuが必要なのか、ないと何が起きるのか、どうしてgusukuという名前なのかという内容を5分という短い時間でしたがお伝えできたのではないかと思います。
来年は秋田で開催です 運営スタッフのみなさん、準備作業からとても大変だったと思いますが本当のお疲れ様でした。すばらしいイベントでした。 懇親会の場で来年は秋田で開催されることが決定されましたので、今から楽しみです。
東北在住でない方も、他の地域の状況を見知ることはとても勉強になりますので来年はぜひご参加ください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gusukuプライベートベータ開始のお知らせ</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/gusuku-privatebeta-release/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2015 10:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/gusuku-privatebeta-release/</guid>
      <description>gusukuプライベートベータ開始のお知らせ アールスリーインスティテュート（大阪府大阪市、代表取締役 加藤忠智、以下当社）は、本日kintoneでの開発を強力にサポートする「gusuku（グスク）」サービスのプライベートベータの提供を開始いたしました。
gusuku Webサイト: https://gusuku.io/
gusuku開発の背景 kintoneは、サイボウズ株式会社の提供するファストシステム開発プラットフォームです。基本的な要素はブラウザ上でドラッグ＆ドロップだけで開発することができ、またクラウドサービスであるため運用環境を用意することなく、すぐに利用を開始することができます。
当社では、このkintoneを活用し「ハイスピードSI」という開発サービスを提供しておりますが、その中で実際に開発作業を行っていると今のkintoneでは解決できないいくつかの問題が発生します
 簡単に安全にアプリを修正できるとはいえ本番運用しているアプリの上で試行錯誤するわけにはいかない 試行錯誤用に開発用アプリを別に作成したとしても、そこで実施した変更を再度本番環境のアプリで行わないといけなくなり、作業漏れやミスの可能性がある 変更した結果が、まずいとなった場合に元に戻す手段がない。最後に行った変更を手作業で１つ１つ戻していく必要がある  こういった問題を解消することを目的に、gusukuを開発いたしました。
gusukuを利用していただきたい方  kintoneで運用しているアプリをお持ちで、頻繁にアプリに変更を加える方 kintoneで運用しているアプリが多く、それぞれのアプリの管理に手間がかかると感じられている方  プライベートベータへの参加方法 gusukuプライベートベータサービスへの参加は、 https://gusuku.io/ より利用規約をご確認の上、ご登録ください。 現在、FacebookまたはGoogleアカウントでのご利用が可能となっております。
準備が整い次第、順次ご連絡をさせていただきます。
gusukuの今後について プライベートベータにてご意見をいただき必要な改修を行った後、本番リリースを行います。本番リリースでは、無料プランと有料プランの両方をご用意する予定となっております。 有料プランの内容・金額等については、順次公開して参ります。
アールスリーインスティテュートについて アールスリーインスティテュートは、少数精鋭で効率よくシステム開発を行うことをコンセプトとしている、システムによる問題解決会社です。 当社では、「ハイスピードSI」としてkintoneを用いた新しいシステム開発サービスをご提供しております。様々なシステムを開発してきた当社からだからこそできるkintoneの活用をご提案しております。
Web: https://www.r3it.com/
本件に関するお問い合わせ先 アールスリーインスティテュート
TEL: 06-6271-3663
Mail: butler@gusuku.io
担当： 西島、金春（こんぱる）
サービス画像</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talend Open Studio パートナーに登録されました</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/join-to-tosp/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2015 17:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/join-to-tosp/</guid>
      <description>弊社アールスリーインスティテュートはこの度、 Talend Open Studio パートナーに登録されました。
Talend Open Studio パートナー（TOSP）とは Talend Open Studio (TOS)のトレーニング、サポート、コネクタやモジュールの受託開発などを提供するパートナーです。公式サイトはこちらのURLになります。
https://talend.jp/tosp
弊社アールスリーインスティテュートでは、以下のコンポーネント・サービスを提供しています。
 Talend Open Studio 向けの サイボウズ kintone と接続するためのオープンソース コンポーネント&amp;rdquo;kintone Connector for talend&amp;rdquo; の提供 上記コンポーネントを利用した kintone と既存システムのデータ連携システムの構築 Talend Open Studio を利用した基幹システムと Amazon Web Services (AWS) との間でのシステム・データ連携  システム概要イメージ 
Talend Open Studio と kintone を利用したデータ連携システムの概要は、上記のとおりです。AWS上に構築した基幹システムと、サイボウズ側ネットワークにある kintone アプリ群を、 Talend でデータ連携するイメージです。
システム間のデータ連携にご興味があるお客様は、是非お問い合わせください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintoneをより便利にするgusukuのご紹介</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/introduction_to_gusuku/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 14:41:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/introduction_to_gusuku/</guid>
      <description>kintoneをより便利にするために こんにちは、金春です。
弊社ではサイボウズ社のkintoneを利用したシステム開発サービスとして「ハイスピードSI」をご提供しております。 ハイスピードSIでは、対面開発によりアプリケーションをどんどん変更していきます。
ステージングの重要性 本番運用がスタートした後にも、システムは変化し続ける必要があります。 アプリケーションをする場合、いきなり本番環境を修正するわけにはいかず、通常は開発環境を用意してそこでまず修正を行います。
その後、本番環境に近いデータが入っているテスト環境にアプリケーションを入れ、最終的な動作確認を行い、ようやく本番環境にアプリケーションを入れることができます。
従来、kintoneではこのような段階を経て本番環境にアプリケーションを入れていく（ステージングと呼ばれます）ことはできませんした。
このような作業をするには以下のような手順が必要でした。
 開発用アプリで修正をする 修正結果を確認する テスト用アプリに1で実施した修正を同じ修正を行う テスト環境で動作確認する（ここで問題があれば1に戻る） 本番環境に1と同じ修正を行う  この手順は同じ作業を繰り返す必要があるため、手間がかかる上にミスする可能性も極めて大きいものでした。
gusukuサービスをスタートします 2015年7月のkintoneの機能アップにより、このステージングをAPIを使ってできるようになりました。 弊社では、この新APIを活用し、kintoneにステージング環境を提供するサービス（gusuku）を開発しています。
gusukuは、以下のような機能の提供を予定しておりkintoneをより便利に使えるようにしていきます
 ステージング環境の定義を作成（開発、テスト、本番等、自由に設定できます） 各環境にアプリを登録 各アプリのフォーム設計情報の取込 ある環境から別の環境への設計情報の配布（これにより開発環境での修正をテスト環境に反映というのが簡単にできます） 各環境のアプリの差分を確認  ところでgusukuって何？ 「gusuku」ひらがなだと「ぐすく」は、沖縄の言葉で「城」です。首里城もぐすくの一種で有名ですね。
こんな感じです。（これは城跡ですが）
kintoneで開発するアプリを守る城になりたいとの想いから、本サービスをgusukuと命名しました。
近日中にβサービススタートします gusukuは鋭意開発中です。近日中にβサービスを開始しますのでご期待ください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>執筆者Profile : 池上 緑</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/author/ikegami/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2015 19:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/author/ikegami/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/author/ikegami-100x100.png&#34; class=&#34;img-circle pull-left&#34; style=&#34;margin-right: 20px;&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;エンジニアと思われないが正真正銘のエンジニア。肩書きはクラウドエンジニア。&lt;a href=&#34;https://gusuku.io/&#34;&gt;gusuku&lt;/a&gt;エバンジェリスト。クラウド使ったシステム開発やってます。インフラ（オンプレ/クラウド）、多少サーバーストレージ周りの知識も。コミュニティの運営したり（最近は女子会コミュニティの運営や立ち上げフォロー率が多め）勉強会やハッカソンでコスプレして参加したり。サービス開発するプロジェクトとかにも参加。業務外でも幅広く活動中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;もはや中の人が認知されないレベルになっているという説も。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>執筆者Profile : 西島 幸一郎</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/author/nishijima/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 09:36:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/author/nishijima/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/author/nishijima-100x100.png&#34; class=&#34;img-circle pull-left&#34; style=&#34;margin-right: 20px;&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大阪の会社であるアールスリーインスティテュートに、沖縄のワンコ×2がいる部屋からリモートワークで参画している根っからのクラウド・コミュニティ大好き人間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;オープンソースとクラフトビールをこよなく愛する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone Café 福岡 Vol.5 参加レポート</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/0624_kintonecafe-fukuoka/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 21:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/0624_kintonecafe-fukuoka/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.r3it.com/images/solutions/kintone/kintonelogo_cloud-300x214.png&#34; alt=&#34;kintone&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6月24日（水）の夜には、Cloud Days 九州の開催に併せて「kintone」の勉強会『kintone Café 福岡 Vol.5』が開かれました。
従来設定していた定員数より上回り、開催直前になって急遽増枠となるなど、名古屋の時同様に大盛況でした！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloud Days 九州 2015 に出展&amp;弊社金春が登壇いたしました</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/clouddays-kyushu/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 10:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/clouddays-kyushu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cloud Days 九州 2015 は6月24日・25日の2日間、福岡国際会議場にて開催されました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>プレスリリース：Talend用 kintoneコネクターを開発しGitHubに公開</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/kintone-connector-for-talend/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 17:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/kintone-connector-for-talend/</guid>
      <description>ビックデータインテグレーションのリーダーであるTalend株式会社（本社：東京都港区、代表取締役社長：有延敬三、以下「Talend」）と、ハイスピードSIを提唱するシステムによる問題解決会社であるアールスリーインスティテュート（本社：大阪市中央区、代表：加藤忠智、以下「R3」）は本日、オープンソースソフトウェア版であるTalend Open Studio（以下「TOS」）を活用して、迅速かつ合理的な費用でのオンプレミスとクラウドのデータ連携、移行を推進するために技術、マーケティング面で協業することを発表いたしました。
Amazon Web Services (AWS)のコンサルティングパートナーであり、サイボウズ（kintone）パートナーでもあるR3は、kintone開発の魅力であるスピードを最大限に発揮するために、カスタマイズを最小限にとどめたハイスピードなシステムインテグレーションを提供しています。R3はTOSを利用して、ハンドコーディングせず、かつ安価に基幹システムとkintoneのデータ連携を実現し、その開発で得られた知見を元にTalend用のkintoneコネクター（kintone connector for talend: kc4t）を今年5月にオープンソースソフトウェアとしてGitHub上に公開しました。（ https://www.r3it.com/community/oss/kc4t/ ）
Talend 製品は世界最大規模のユーザーコミュニティを基盤とし、800 以上のコンポーネントを持つ商用オープンソースソフトウェアです。Talend は、多くの企業ユーザーから要望のある kintone のコネクターを開発した R3 と協業することにより、Talend 製品によるオンプレミスとクラウドのデータ連携がさらに加速することを期待しています。
R3 は kc4t の第一弾として kintone からデータを抽出するコンポーネントを実現していますが、Talend との協業により、さらなる機能追加を予定しています。Talend と R3 は協業に基づき、データ連携に手間とコストをかけずにクラウドへの移行を実現するハイスピードかつハイクオリティなシステムインテグレーションを提供し、 顧客企業のデータドリブン経営を支援します。 Kc4t に関する情報は今後 Talend の日本のコミュニティ(Talend Japan Community: https://talend.jp/)でもご紹介を予定しています。
Talend について 2006 年フランスで創業した Talend 社は、あらゆる情報資産の効率的な活用を可能にするビックデータ統合/ アプリケーション統合/ビジネスプロセス統合のためのソリューションを開発・提供し、データドリブン経営を支 援しています。Talend の統合ソリューションにより、データドリブンの組織は、あらゆるデータから価値を得ることが出来ます。Talend は、最新のビッグデータプラットフォームをネイティブにサポートすることで、データ統合にまつわる複雑さを排除出来るため、IT 部門は、ビジネス要求により迅速に対応可能になり、発生する費用も想定することが出来ます。Talend のソリューションは、オープンソースのテクノロジーをベースとしており、 拡張性が高く、常に最新であり、データ統合に関する、今後も増大するあらゆる要求を解決します。Talend は米国カリフォルニア州レッドウッド市に本社をおく非公開企業です。
R3 について 2000年に創業したアールスリーインスティテュートは、関西を中心に全国で活動している、システムによる問題解決チームです。クラウドファースト時代のシステム開発の考え方である「ハイスピードSI」を提唱し、お客様の問題を最も効率的に解決するためのアイデアを、考えに考えるのが弊社のスタンスです。 既存のデータセンターにあるオンプレミスのシステム構築だけではなく、AWSパートナー・kintoneパートナーとしてクラウドを活用した問題解決をご提案しています。 また、「コミュニティにフルコミット」を合言葉に、社員のコミュニティ活動を積極的に支援し、会社としても各種コミュニティ活動を強力に支援しています。
報道関係者・読者お問い合わせ先 Talend 株式会社 マーケティング 重見英子
TEL:03-6427-6370 / E-mail:prjp@talend.com
アールスリーインスティテュート クライアントディベロップメント 林 宏樹</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone Café 名古屋 Vol.1 参加レポート</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/0617_kintonecafe-nagoya/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 17:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/0617_kintonecafe-nagoya/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.r3it.com/images/solutions/kintone/kintonelogo_cloud-300x214.png&#34; alt=&#34;kintone&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6月17日（水）の夜は、サイボウズ様が提供するクラウド型データベース「kintone」の勉強会『kintone Café 名古屋 Vol.1』にて弊社金春がセッションを行いました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloud Days 名古屋 2015 に出展&amp;弊社金春が登壇いたします</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/clouddays-nagoya/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 17:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/clouddays-nagoya/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cloud Days 名古屋 2015 は明日6月17日から2日間にわたって、名古屋市のウインクあいちにて開催されます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone hive開催レポート</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/kintone-hive/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2015 17:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/kintone-hive/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.r3it.com/images/info/2015/kintone-hive1-001.jpg&#34; data-lightbox=&#34;pic&#34;&gt;&lt;img class=&#34;img-thumbnail img-responsive&#34; src=&#34;https://www.r3it.com/images/info/2015/kintone-hive1-001.jpg&#34; width=&#34;300&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;弊社のkintoneエバンジェリスト金春がライトニングトークさせていただいた【kintoneユーザー会「kintone hive」】のレポートがサイボウズ様のサイトに掲載されました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>サイボウズ kintone 全国セミナー in 大阪開催のお知らせ</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/kintone-seminar/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2015 17:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/kintone-seminar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.r3it.com/images/solutions/kintone/kintonelogo_cloud-300x214.png&#34; alt=&#34;kintone&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;アールスリーインスティテュートとサイボウズ株式会社様との共催で、6月11日（木）15時より【サイボウズ kintone 全国セミナー in 大阪】をサイボウズ様の大阪オフィスにて開催させていただく事になりました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloud Days 大阪 2015 に出展&amp;弊社金春が登壇いたします</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/clouddays-osaka/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2015 17:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/clouddays-osaka/</guid>
      <description>CloudDays大阪が3/5〜6に開催されます。 弊社はアマゾンデータサービスジャパン様と一緒に出展いたします。
AWSとkintoneを組合せてハイスピードSIを実現する方法について出展いたしますのでご興味のある方は是非お越しください。
事前申込は http://expo.nikkeibp.co.jp/cloud/2015spring/osaka/ からお願いいたします。
AWSブースでは、
 3月5日 13:00〜 3月6日 14:30〜  の2回ステージセッションにて弊社金春がハイスピードSIについて講演いたしますので是非お越しください。
弊社金春がセミナーに登壇いたします 3月5日 15:00よりQ会場にて弊社金春がサイボウズ様のセミナーにゲストスピーカーとして登壇いたします。
「kintoneで既存のSIモデルからの脱却～クラウド時代に生き残れるSIビジネスとは～」 として、弊社がkintoneをAWSを使ってどのように新しいSIを実現しようとしているかについてお話する予定です。 こちらのセミナーは事前申込が必要となっておりますので、上記URLで事前登録をお願いいたします。
当日、会場にて皆様にお会いできるのを楽しみにしております。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS-UG Kansai 特別編に弊社金春、大澤が登壇いたします</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/0207_jaws-ug_kansai_special/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2015 17:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/0207_jaws-ug_kansai_special/</guid>
      <description>JAWS-UGとは？ JAWS-UG（Japan AWS User Group）は、AWSを利用するユーザの集まりで、全国に50の支部を持つ世界でも有数のAWSのユーザグループです。
JAWS-UG Kansai 特別編 「AWSを使い倒せ。AWSのフルマネージドサービス活用によるネイティブクラウドシステムへの誘い」 2015年2月7日(土)に開催される、 JAWS-UG Kansai 特別編 「AWSを使い倒せ。AWSのフルマネージドサービス活用によるネイティブクラウドシステムへの誘い」 に弊社金春、大澤がスピーカーとして登壇します。
この勉強会では、AWSのフルマネージドサービス（運用はAWSが実施しお客様はサービスを利用するだけで使えるサービス群）についての紹介や、ビッグトラックでは、東急ハンズ様やあきんどスシロー様といったクラウド先進企業の方から、どのようにAWSを利用しているかのご公演もあります。
金春は、 15:00〜15:30 Amazon RDS for Aurora 17:30〜18:00 Amazon Kinesis
大澤は、 15:30〜16:00 Amazon SES
にて、各サービスのご紹介をいたします。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone Caféの公式ページが立ち上がりました</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/kintone-cafe-official-site/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2015 17:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/kintone-cafe-official-site/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.r3it.com/images/solutions/kintone/kintonelogo_cloud-300x214.png&#34; alt=&#34;kintone&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;kintone Caféとはkintoneを勉強したいあるいはもっと深く勉強したい方が集まるコミュニティです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 青森ハッカソンで講師として弊社金春が登壇します</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/aomori_hackathon/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2015 17:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/aomori_hackathon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2015年1月16日〜18日に開催される青森県主催の&lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/events/1507353932880080/permalink/1516184455330361/&#34;&gt;青森ハッカソン&lt;/a&gt;に、弊社金春がAWSのハンズオン講師として登壇いたします。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintoneでテーブルの各行に連番をつける</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/autonumbering/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2015 10:54:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/autonumbering/</guid>
      <description>元投稿はQiitaの記事です。
課題 kintoneでシステムを作っていると、項目をまとめてテーブル化することがよくあります。 このとき、テーブルの各行に1行目から順に連番をつけたいということはよくあると思います。
kintoneの標準の機能ではこれはできないため、JavaScriptでのカスタマイズが必要です。
JavaScriptカスタマイズ フィールドコード「receipts」というテーブルの中にフィールドコード「no」というフィールドがあるとします。 このフィールドに対して保存のタイミングで連番を付与します。
まず、作成時の編集時のイベントを取得するために、kintone.events.on()でイベントハンドラを登録します。
イベントハンドラの中では、eventに含まれるrecordオブジェクトを取得し、そこに含まれるreceiptsテーブルのvalueの数を数えておきます。これが行数になります。
あとは、ループを回しながら各行のnoのvalueに連番を設定していきます。
コードは以下のようになります。
(function() { &#34;use strict&#34;; var events = [ &#39;app.record.create.submit&#39;, &#39;app.record.edit.submit&#39; ]; kintone.events.on(events, function(event) { var record = event.record; // receiptsテーブルのno欄を自動採番する var count = record.receipts.value.length; for( var i = 0; i  簡単ですね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cybozu.com developer networkについて</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/cybozu-com-developer-network/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2014 20:02:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/cybozu-com-developer-network/</guid>
      <description>こんにちは、金春です。
kintoneを始めたいと思っている方、「お試し期間1ヶ月じゃ試しきれない」という方、 意外と知らない方も多いかもしれませんので、cybozu.com developer networkをご紹介します
cybozu.com developer networkとは？ cybozu.com developer network（長いの以降、CDNと略します）は、cybozu.comの開発者が集まるコミュニティサイトです。 kintoneなどのカスタマイズ方法について、フォーラムで質問したりすることができます。
わからないことなどあれば、ここで聞いていただくと、kintoneエバンジェリストの方々などから回答もらえるかもしれません。
開発者ライセンスを取得しよう CDNのすごいのは、開発者ライセンスがもらえるということです。 開発者ライセンスをもらうと、1年間kintoneのスタンダードコースが使い放題です。
ひとまず、CDNのアカウントを取得しましょう。「メンバーになる」をクリックしてください。 Facebookのアカウントがあれば、すぐにメンバー登録できます。

メンバー登録ができたら、登録したアカウントでログインしてください。
次に赤枠のところをクリック！

そして、画面の下の方にある申込みフォームを埋めます。

「確認する」をクリックして、送信すれば、２〜３日でアカウントがもらえます！ これでkintone触り放題です！
まとめ CDNで開発者ライセンスをもらえばじっくりとkintoneを触ることができますので、 是非お試しください。
通常のライセンスとは異なるいくつかの制約がありますが、開発上困ることはないと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS KeyMangementServiceを使ってみた</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/kms/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2014 14:43:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/kms/</guid>
      <description>こんにちは金春です。
AWSでは、従来よりS3に保存したファイルは、EBSに記録したデータを暗号化できるようになっています。 ただこの時に使われる暗号鍵はAWSが管理する鍵でした。
自分の家の鍵だけど、鍵は自分では持っていなくていつも開けてもらうようなイメージです。 でも、鍵は自分で持ちたいですよね？
自分で鍵を持つ AWSが鍵を管理する形でも問題ないケースも多いのですが、企業によってはセキュリティポリシーの規定（例えば、鍵のローテーションポリシーがあるなど）によってこれでは使えないケースというのがあります。
これを解決しようというのが、AWS KeyManagementServiceです。
AWSが鍵を管理するのではなく、ユーザが自分で鍵を管理できるようになります。 早速みてみましょう。
自分の鍵を作る AWS KeyMenegemtServiceは、IAMの機能に統合されています。 IAMの管理画面に入ると、左のメニューの一番下にメニューが増えています。

これをクリックを鍵の一覧画面が表示されます。 どうもこの画面、常にデフォルトがUS-Eastになっているようです。 ここでは、Tokyoに変えておきましょう。
一覧画面にある「Create Key」をクリックして鍵を作成してみましょう。
鍵の名前（Alias）と説明を入力します。

次に、この鍵を管理することができるIAMユーザを選択します。

次に、この鍵を使うことができるIAMユーザ、IAM Roleを選択します。

ここでは、自アカウントのIAMユーザ等以外に、他のアカウントに鍵の使用を許可することもできます。

次に進みます。この画面ではここまで設定した内容をポリシーとして確認します。

ここまで設定すると鍵が作成されます。

こんな感じで作成されました。
作成した鍵を使う EBSの暗号化で先ほど作成した鍵を使ってみましょう。 EC2の管理画面でVolumesを選択し、Create Volumeしてみましょう。
「Encrypt this volume」をチェックすると、「Master Key」のプルダウンが表示されます。 プルダウンを見てみると、先ほど作成した鍵が表示されていますね！
これを選択することで自分で作成した鍵で暗号化が行えるようになります。

次、S3で使ってみましょう。 S3 のUpload画面で、ファイルを選択後に、「Set Details」を選択してみてください。

詳細設定画面が開きますので、そこの暗号化設定でEBSのときと同じように作成した鍵が選べるようになっています。
まとめ 暗号鍵を自分で管理できるようになることで、自分のルールで鍵を運用できるようになります。 これができるようになることで、今までセキュリティポリシーに適合できないがためにAWSの利用が難しかった会社でも利用できるようになり、AWSの利用機会が広がるのではないかと思います。
今回は、Management Consoleで操作しましたが、AWSでの当然APIやCLIからも操作できますので、鍵管理を自動化することもできますね！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS Cloud Roadshow 2014に出展します</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/cloudroadshow-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 09:49:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/cloudroadshow-2014/</guid>
      <description>AWS Cloud Roadshow2014 AWS Cloud Roadshow2014とは、AWSが実施する展示会です。 全国４都市で実施されており、12/2の大阪が最後となります。
弊社も出展します。
詳細は、こちらにあります。
弊社の出展内容 今回は、”「AWS x kintone」でいままでにないシステム開発を!” として、cybozu社のkintoneとAWSを掛け合わせるソリューションについてご紹介いたします。 こちらの記事でも触れましたが、これからは複数のクラウドサービスを組みあせて使う形の「ハイブリッドクラウド」が盛り上がってくると考えています。
また、これらのクラウドの組合せをオープンソース・ソフトウェアを駆使した形で、できるだけスピーディにかつ安価にご提供できるようにしていきたいと考えております。
来場された皆様には、日頃のシステム開発でのお悩み事についてお聞かせ願えれば幸いです。 そのお悩みをハイブリッドクラウドで解決するべく弊社とともに解決していきましょう。
当日にはJAWS-UG Kansaiもあります AWS Cloud Roadshowの後には同会場にて「JAWS-UG Knasai」も実施されます。 今回は、「AWS ゆく年、くる年」として今年のAWSを振り返り、来年の展望をみなさんでお話します。
AWSには非常に強力なユーザグループがあり、エンジニアの方だけではなくAWSに興味のある方々が全国でたくさん参加しています。 有志の集まったユーザグループですので、非常に和やかな雰囲気の中でAWSについて最新事例や他のユーザが何を思ってAWSを使っているかなどを知るいい機会になっています。
こちらのご参加もお願いいたします。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kintoneアプリに登録したデータ（レコード）を、一括で削除する方法</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/tips0010/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 21:25:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/tips0010/</guid>
      <description>&lt;p&gt;kintoneでデータの「一括削除機能」を有効にする方法をご紹介します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ハイブリッドクラウドのこれから</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/hybrid_cloud/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2014 09:36:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/hybrid_cloud/</guid>
      <description>こんにちは、金春です。
クラウドファーストが当たり前の時代になりつつありますが、今後大きな流れになりそうなハイブリッドクラウド。 弊社の考えるハイブリッドクラウドについてお話したいと思います。
ハイブリッドクラウドって？ 現在、ハイブリッドクラウドと言えばこんな感じです。
既存のデータセンターとクラウド（ここではAWS）を専用線で接続（AWS Direct Connect）あるいはインターネット経由でVPNで接続してシームレースに利用するパターンですね。
これにより、既存資産とクラウド上に構築した資産を柔軟に連携させて利用することができます。
企業によっては情報の種類によってはクラウドに置けないルールになっているというような場合でも、データに合わせて置き場所が違うというだけで、クラウドに置けるものはクラウドに置くことによってIT投資を最適化することができます。
例えば、
 顧客情報はデータセンターの置く 重い分析処理はクラウドを利用して効率よく計算する  というようなことができるようになります。
これからのハイブリッドクラウド さて、上のハイブリッドクラウドもとても良いものですが、これからのハイブリッドクラウドは少し違った形になると考えています。
上の図と比べると要素が増えています。 増えたのは「Other Cloud Service」と書いている他のクラウドサービスです。 弊社ではここに、kintoneを利用することをお勧めしています。
上で、「情報の種類によってはクラウドに置けないルール」というお話をしましたが、これは今後変わってくると考えています。 まだなかなか認知されていない感じはしますが、クラウドのセキュリティは一般的に企業が独自に構築するデータセンターより高いものになっています。
想像してみてください。
 御社にセキュリティ専門のエンジニアはいますか？ セキュリティ対策のためにどれだけのコストをかけられますか？ 御社に銀行にお金を預けるより高いセキュリティで現金を保管できますか？（それがデータでも同じです）  クラウドのセキュリティの高さは徐々に認知されつつあります。
そうなると、左にある既存のデータセンターが担う役割はどんどん小さくなると考えられます。
その次に起こるのは、単一のクラウドではできないことを他のクラウドを利用して補完しようという動きです。
弊社では、kintoneとAWSを連動させたシステム開発を推奨しています。
kintoneを用いて高速にシステム開発を行い、kintoneにはできないことをAWSで補完する。 まだ残っている既存データセンターについてもAWSを介してkintoneと連携させることで既存資産も有効に活用する。
これからのハイブリッドクラウドは、「クラウドとクラウドのハイブリッド」になると考えています。
まとめ これからのハイブリッドクラウドは「クラウドとクラウドのハイブリッド」になると考えています。 しかし、すべてのクラウドサービスを完全に把握してシステムを構築することは容易ではなく、 また、あまり多くのクラウドサービスを統合しすぎてもシステムが複雑化するだけになってしまいます。 弊社では、AWS、kintoneを駆使するシステム開発をおすすめしています。
両者のパートナーである弊社にしかできない、今後のサービス展開にご期待ください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintoneって何？</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/what_is_kintone/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2014 18:27:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/what_is_kintone/</guid>
      <description>こんにちは、金春です。 今日は、kintoneって何？っていう方のために、簡単にkintoneのご紹介をしたいと思います。
kintoneとは？ kintoneはサイボウズ株式会社が運営する「ファストシステムプラットフォーム」です。 「ファストシステム？」と思われた方も多いと思います。
「ファストシステム」とは、ファストフードのように短時間に提供されるシステムのことです。
kintoneで何ができるの？ アプリテンプレートとして用意されている案件管理をみてみましょう。
アプリを起動すると案件のリストが表示されています。

このうち１つをクリックすると、詳細画面になりました。

編集ボタンをクリックすると

編集画面になりましたね。
こういったアプリがとても簡単に作成できます。
kintoneを始めるには？ kintoneは30日間無料でお試しができます。
kintoneのウェブサイトから登録することで30日間利用できますので、まずはお試してアカウントを取得してみて試してみてください。
まとめ kintoneを使うと、業務アプリを非常に短時間で開発することができます。 このブログでは、これからkintoneの様々な使い方をご紹介していきます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>執筆者Profile : 金春 利幸</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/author/konparu/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2014 09:36:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/author/konparu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/author/konparu-100x100.jpg&#34; class=&#34;img-circle pull-left&#34; style=&#34;margin-right: 20px;&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;アールスリーインスティテュートでマネージャーを担当。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AWSやkintoneなどのクラウドの普及活動に力を入れています。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>