<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aws on </title>
    <link>https://www.r3it.com/tags/aws/</link>
    <description>Recent content in Aws on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Feb 2018 11:00:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.r3it.com/tags/aws/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>アールスリーはJAWS DAYS 2018をサポートします！</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2018/jawsdays2018/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 11:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2018/jawsdays2018/</guid>
      <description>2018年もコミュニティにフルコミット 3月10日(土曜日)に、AWSの全国規模のユーザーイベントJAWS DAYS 2018が開催されます。
そのJAWS DAYSで、アールスリーは今年もサポーターを務めさせていただきます。
弊社のメンバーも業務と両立して、事前準備から精力的にお手伝いしております。
JAWS DAYS とは 全国のJAWS-UGメンバーが中心となり、ボランティアベースでイベントの企画、準備を行い、最新技術からビジネス、ライフスタイルなどAWSに関わる幅広いテーマの様々なセッションが開催されます。
JAWS DAYSは主催JAWS-UG、後援AWSJ（アマゾン ウェブ サービス ジャパン）で行われるJAWS-UG最大のイベントで、今年で6回目となります。
今年のテーマは「no border」
ななんと！あの！ AWSエバンジェリストのJeff Barr （ジェフ バー） さんを始め、世界中からビッグなゲストがJAWS DAYSに集結します！
AWSという共通言語で、世界とつながりましょう〜！ 会場は東京ですが、 大阪・名古屋から出発する片道分の無料バス もあります。
例年こちらを利用してたくさんの方にお越しいただいています。
たくさんの方と会場でお会いできることを楽しみにしています！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CMC_Meetup Vol.5に登壇してきました</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/community/20170623_cmc_meetup_tokyo_vol_5/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 19:30:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/community/20170623_cmc_meetup_tokyo_vol_5/</guid>
      <description>こんにちは、金春です。
2017年6月23日(金)に開催されたCMC_Meetup Vol.5にて登壇してきましたのでレポートします。
普段はフォトレポートみたいなブログしか書かないですが、今回は写真なしで文字ばかりでお届けまします。
まとめはこちらにあるそうなので、こちらもみていただきながら読んでいただけると幸いです。
CMC_Meetupとは？ CMC_Meetupとは、元AWSJでJAWS-UGの仕掛け人である小島さんが立ち上げられたコミュニティマーケティングを勉強するためのコミュニティです。Community Marketing CommunityでCMCですね。
3分のLT 今回は、3分のLT(Lightning Talk)のために参加しました。当日15時頃まで大阪で打合せがあったので、それが終わってから東京に移動しての参加となりました。
「3分話すために大阪から来ました！」と言ったときにみなさんに拍手していただいたので、それだけでも参加した甲斐があるってもんです。
継続できるコミュニティに大切なこと 他の方のお話については、みなさんがレポートしていただいているようなのでそちらにお任せするとして、なんせ3分しかお話できていないので、私がお話したかったことについてここで補足しておこうかと思います。
資料はこちら
  2つコミュニティの経験 JAWS-UGとkintone Caféという2つのコミュニティを経験していますが、どちらも私が立ち上げたわけではなく、すでに立ち上がっているコミュニティに参画させていただいているだけという意味では私の経験は、CMCのみなさんが知りたいと思われる立ち上げから軌道に乗せるまでの部分とは少し違う点もあるなと感じています。
kintone Café 大阪の立ち上げと運営方針 ただ、kintone Café大阪は立ち上げから現在の状態になるまで最初から関わっていますので、kintone Café大阪の立ち上げで気をつけていたことについて書いておきたいと思います。
kintone Café大阪の立ち上げにあたりいくつか守ろうと思ったことがありました
 参加者数にはこだわらない 開催頻度にはこだわる kintoneの特性から初心者向けコンテンツと技術者向けコンテンツを切り分けて開催する できるだけ早い段階で、私以外に主催できる人を見つける  この方針にもとづいて、kintone Café 大阪は2ヶ月に1回の開催をほぼキープしています。また、ありがたいことに仲間も増え、主催してくれる人も増えているため、2ヶ月に1回の開催といえども、自身が主催するのは年に1〜2回で済んでいます。もちろん、運営はみんなでやっていますので何もしていないわけではないですが、持ち回りでやれるというのはとても心強いです。
参加者数にはこだわらないとは言え、誰も来ないと成立しないので気にしていないわけではないのですが、頻繁に開催していれば特に策を講じなくても徐々に増えていくだろうという仮説が当初からありまして、それを信じてずっとやってきています。
最近は、仮説通り参加者が増えてきており、7月27日(火)開催の、kintone Café 大阪 Vol.13は、募集開始した日に25名の枠が埋まってしまい、慌てて席数を増枠する状況になっています。 まだ、コンテンツによって参加者数にはばらつきがありますが、それはそれでよいと考えていて、人数を追いかけて奇策に出ないように心がけています。
コミュニティの文化の違い 個々の支部の立ち上げについては上に書いたような方針でうまくいくのですが、これがコミュニティ全体となるとはそうはいかなくなります。 何故かというと、全国規模で考えると地域性やそのプログラムの特性が色濃くコミュニティの文化に反映されるためです。
AWSはエンジニアを熱狂させる要素の多いサービスで、JAWS-UGも新しい技術に触れるエンジニアの好奇心に支えられているといっても過言ではないと思います。
かたや、kintone は技術的に面白い点は多いのですが、それだけではなく現場のITに詳しくない人でもWebデータベースが作成できるという点が非ITのみなさんにも評価されており、新しい技術に対する好奇心だけでなく、業務改善に活かしたいという要求が色濃く出ています。
特に、地方の中小企業のみなさんにとっては今まではお金がかかり過ぎて自社の業務にフィットしたシステムなんてとても作れなかったところが、kintone の登場により自分で安価に作れてしまう時代が来ているという点が大きく、kintone Caféではエンジニアだけでなく、業務部門の方もkintone Caféの運営に参画していただいています。
エンジニアがほとんどのJAWS-UGでは、コミュニティ慣れしている人も多くあまり問題にならなかったようなことがkintone Caféでは問題になったりします。
当日も少しお話しましたが、勉強会の主催に自社の名前を出してしまうというような例があります。コミュニティの勉強会は企業のセミナーではないため、主催はあくまでもkintone Caféであり企業ではないのですが、そのあたりは知らないとわからないので、そう書いてしまう人が悪いということではなく、kintone Caféにはそのあたりの指針・ルールが必要なんだということで、運営事務局のみんなでルールを決め、ルールに従って運営していただいています。
人によってはこのルールが重く感じることがあるかもしれませんが、特定のプロダクトに関するコミュニティは注意しないとサイボウズさんが主催しているように勘違いされたり、弊社のようなパートナー企業が主催しているように見えてしまうこともあり、そこは慎重にみています。
継続するコミュニティに大切なこと ロックスターを作る 継続するコミュニティを作るには、運営できる人を増やすしかありません。1人では仕事がちょっと忙しくなっただけで止まってしまいます。また、コミュニティの求心力を保ち、ワクワク感を共有し、ビジョンを維持するにはロックスターが必要です。
ここでいうロックスターというのは、そのコミュニティ内でキラリと光る人のことです。光り方には色々あります。
 誰もが驚く圧倒的技術力を持っている 人一倍運営をスムーズに行う 参加者とあっという間に仲良くなってどんどん巻き込んでいく  色々あります。なんでもいいんですが、キラリと光る人を探すことがとても大切だと考えています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>コミュニティをまたいだ人のつながりがもたらす力 〜JAWS-UG青森 &amp; kintone Café 八戸 Vol.1に参加してきました！〜</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20170527_jaws-ug_kintonecafe_hachinohe_vol1/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2017 11:30:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20170527_jaws-ug_kintonecafe_hachinohe_vol1/</guid>
      <description>こんにちは、金春です。
2017年5月27日(土)に開催されたJAWS-UG青森 &amp;amp; kintone Café 八戸 Vol.1に参加してきました！
開催の経緯 昨年からkintone Caféの支部を増やすべく特に東北地方で開催しているいただける方探す活動をしていたのですが、その結果として、kintone Café 秋田が3月25日に開催されました。
そこに参加されていた八戸の外舘さんが八戸での開催を決意され、同じく八戸の十文字さんとともに八戸でのkintone Caféが立ち上がるということになりました。
また、秋田のkintone Caféに参加され開催についての色々アドバイスをしてくださった立花さんがリアルタイムで八戸での開催を連絡くれたので、その場で「行くよ！」と返事したところ、じゃぁ同時にJAWS-UGもやろうとなって同日開催になったというのが今回の経緯です。
複数のコミュニティをまたいで人がつながることによって、今回のような場が作られていくことに、とても感激するとともに、ありがたい想いいっぱいで参加してきました。
しかし問題が・・・ 大阪から八戸への移動といえば、伊丹空港から三沢空港へ飛んでそこから電車で移動というのが一般的です。
しかし、三沢空港滑走路補修工事に伴う運休について （平成２９年５月１１日～７月４日） ということで、三沢空港の便がすべて運休という事態に・・・。
仕方ないので、青森空港へ飛んでレンタカーを借りて、八戸に行くという方法を取りましたが。これが意外と旅行気分でよかった、翌日の朝市にも気軽に行けたので、時間がない勉強会での出張はレンタカーでフットワークを軽くするのは良い手だなと知れました。
今回の会場 今回の会場は、kintone Café 八戸運営チームの1人である十文字さんの所属されているデーリー東北新聞社さんのホールをお借りしての開催となりました。

JAWS-UG青森 ここから、各セッションの模様をダイジェストでお届けします。（いつもながらの写真レポートです）
JAWS-UG青森は「AWSでフルマネージドサービスとかサーバレスとかその辺を中心に」ということで、マネージド・サービス＆サーバレスの事例のお話はハンズオンなどが行われました。
立花さん ヘプタゴンの立花さんからは、東北地域を中心に実際に手がけてきたサーバレス案件の事例を紹介していただきました。AWS LambdaやRedshiftなどを効果的に使われており、非常に短期間でのリリースも実現されていて、さすが東北唯一のAWSパートナー企業という貫禄でした。

熊谷さん 次に、八戸工業大学の熊谷さんから、「AWSをさわったことがない大学生が勉強したこと」として、卒業研究でAWSを使おうとしているというお話がありました。斬新だったのは、登壇者が途中で「ではここからは質問です」と、逆に会場にいるメンバーに対してAWSに関しての質問をするスタイル。急な逆質問に会場に大人たちがざわざわしてしまうという事態に・・・しかし、ヘプタゴンの石澤さんが的確に回答されて、学生さんのセッションとしてとても有意義なセッションになりました。

金春 その次に、私から「kintoneのデータをAWSでごにょごにょする話」として、弊社でてがけてきたkintoneとAWSをうまく組み合わせるという事例についていくつかご紹介させていただきました。
  ハンズオン（石澤さん、福井さん） その後はハンズオンです。講師は、ヘプタゴンの石澤さんとピースオブケイクの 福井さんです。


S3に画像を置く → AWS Lambda起動 → Rekognitionで画像のハッピー具合を認識 → 結果をkintoneに格納
という面白いハンズオンでした。 サイボウズから参加されていたおんちゃんことLeeさんも真剣にハンズオンを実施

各自このハンズオンで登録した画像でハッピー度を計測して1位の人に、Amazon echo dot をプレゼントするという企画もついており、実は私がスコアはトップだったのですがdotを持っていることもあって辞退しまして、2位だった、サイボウズのおんちゃんにdotが贈呈されました。

對馬さん 最後は、セゾン情報システムズの對馬さんのLTです。セミナー等で使うAWS環境が気がついたら多額の課金状態になっていて、調べてみたらいらないAMIなどがいっぱいあったという失敗談でした。コミュニティのいいところはこういった失敗談も聞けるところですね。
ただ、50個所有しているEIPのうち未使用10個残してるのはやりすぎだろ！と盛大に突っ込まれていました。

kintone Café 八戸 Vol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ヤマハ発動機株式会社様 事例紹介</title>
      <link>https://www.r3it.com/case/yamaha-motor/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 10:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/case/yamaha-motor/</guid>
      <description>「アールスリーはエンタープライズ開発に最適なkintoneデベロッパーです。」 

ヤマハ発動機株式会社 企画・財務本部 プロセス・IT部 デジタル戦略グループ 主務 原子 拓 様
CS本部 アフターセールス統括部 第2営業部 受注グループ 主務 土川 恵治 様
  　コールセンターシステムのクラウド化にあたり、ヤマハ発動機様が選んだのは『kintone × アールスリーの対面開発』でした。同社のインフラ整備を率いる原子様と、コールセンター業務を統括する土川様に、導入の決め手・開発の様子・導入後の効果をうかがいました。
ヤマハ発動機様の課題 コールセンターをクラウド化せよ！ ヤマハ発動機様は、二輪車の開発・製造を起点とする小型エンジン技術、二輪車やボートの走行・航走を支える車体・艇体技術をコア・テクノロジーとし、さらに制御技術やコンポーネント技術を発展させながら、半世紀にわたって事業の多軸化とグローバル化に取り組まれています。同社には4つのコールセンターがあります。
部品受注センター・マリン整備相談センター・ヤマハ発動機販売株式会社 整備相談センター(販売会社)3センター（BtoB）と、一般顧客向けのカスタマーコミュニケーションセンター１センターです。今回開発対象となったのは、入電本数、年間10万本規模の部品受注センターでした。

同社のコールセンターは、これまでオンプレミス（サーバーやソフトウェアの自社運用）方式であった為、CTI（コールセンターシステム）に関するサーバーやソフトウェアが保守切れする５年毎、マシンの入れ替えとライセンスの更新が必要でした。これには１回あたり約3,000万円もの投資と膨大な人手が必要でした。この仕事の大変さはIT部門では「祭り」と形容されていたほどです。
システム更新後も苦労は続きました。OSやブラウザがバージョンアップするたびにソフトウェア対応が必要でした。このような「基幹システム以外」のインフラ整備に定期的に人手がかかることは、IT部門の悩みのタネでした。そんな中やってきた2016年の更新で、インフラ整備を率いる原子様が選択したのは「コールセンターのフルクラウド化」でした。
クラウド化を決定した理由は2つありました。1つめはBCP対策です。同社のコールセンターは南海トラフ巨大地震で被災の恐れのある静岡県にあります。被災後も素早くコールセンターを復旧するためにクラウド化は有効な手段です。2つめは非常に低コスト（開発・運営費）です。　オンプレミス方式と比べて約1／4の費用でコールセンターシステムを一新できます。　このプロジェクトにあたり、選ばれたのが「Cybozu kintone ✕ アールスリーの対面開発」と、リンク社のクラウド型CTI（BIZTEL）でした。
kintone を選んだ主な理由は３つありました。海外の有名CMSと比較すると一桁もリーズナブルな月額費用、スタッフが入れ替わっても10年使い続けることができるシステムを目指せること、IT部門によるメンテナンスが不要なことです。

　同クラウドシステムの開発パートナーに選ばれたのが弊社（アールスリー）でした。原子様は弊社のことをアマゾン ウェブ サービス（AWS）のユーザグループ「JAWS-UG」で知り、3つの理由で依頼を決定します。1つめは大手企業との取引実績が豊富であること。2つめは、アールスリーの開発者は大手SI出身者が多く、エンタープライズ開発の事情をよく理解していること。3つめは、kintoneの上位のオフィシャルパートナーであることです。
アールスリーとのシステム構築 開発の主役はコールセンタースタッフ 　対面開発の利点は、開発スピードが早いことと、目の前で要望が形になることです。これを成功に導く鍵となるのは「システムの決定権を握る方」が打ち合わせに参加し、思う存分「システムが必要な理由」「構築の目的」「仕様への要望」を提示することです。
　ヤマハ発動機様のCTIシステム開発においてのキーパーソンは部品業務に精通する土川様でした。 土川様は開発にあたり事前準備を徹底されます。まず直近３ヶ月の電話応対履歴を精読し、そこからアプリに表示する項目を洗い出しました。次にオペレーターに意見を聞き、実務的に重要なものと個人的な意見を分類しました。最後に、コールセンター運営において何より重要なのは、旧システムではできなかった「データ分析機能強化」であると確認しました。これらの準備を経て希望するシステムの構想を仕上げ、アールスリーとの対面開発に臨みました。
ヤマハ発動機様のkintoneアプリへの主な要望  電話応対データの分析機能強化（入電属性・部品番号など） 旧システムに近い画面 字を大きくなどの使い勝手  　対面開発の参加者は、IT部門３人、部品受注センター１〜2人、アールスリーの開発者１名です。新システムの画面の打ち合わせはコールセンターの土川様を中心に行われ、kintoneのプログラムやシステム環境についてはIT部門の原子様を中心に進められました。
　最初の対面開発セッションでおおまかな要望の聞き取りが行われ、２回目には土川様の要望を形にした「kintone画面」を提示。その後は実際の画面を見ながらその場で要望を盛り込む形の打ち合わせを重ねました。

　2003年に作られた旧システムは、コンタクト履歴のデータとしての精度はオペレーターの文章力と入力スキルに頼っていたため個人差がありました。この課題に対してアールスリーは、選択した入電属性の区分に応じた「定型的文章」をQA欄に入力補助機能として装備する提案をしました。　このような課題に対するディスカッションが活発に行われ、最終的にkintoneアプリは約３ヶ月間、「２時間の対面開発 ✕ ４回のセッション」で完成しました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS DAYS 2017の中の人やってきました</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/20170311_jawsdays2017_publicity/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 12:00:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/20170311_jawsdays2017_publicity/</guid>
      <description>JAWS DAYS 〜それは俺たちの戦い 〜 2017年3月11日(土曜日)に開催されたJAWS DAYS 2017
AWSのユーザーグループであるJAWS-UGのメンバーが作り上げる年に一度のビッグイベントです。
今年で実は開催5回目 例年新しい取り組みを模索していますが、今年はAWSやJAWS-UGがハブとなり、仲間、ビジネス、キャリア、ライフスタイル、コミュニティなどの新しい世界との出会いが生まれる場になって欲しいという願いをこめ、テーマ「Link Up！」を掲げ昨年中から準備をしてきました。
今年は従来よりも会場がパワーアップし、1700人を超える申込があり、当日の参加者も1200人を超えるという偉業を成し遂げました！
例年よりも多いサポーター様！そして普段AWS界隈では見ないような企業様もたくさんサポーターとして登録いただきました。
このブログでは、そんなコミュニティイベントに関わるためにはどうしたらいいのかをお話したいと思います。
そもそもスタッフってどうやったらなれるの？ JAWS DAYSで準備スタッフになりたい人いますよね？
そんなキミはまずJAWS-UGに関わるところからはじめましょう。
JAWS-UGに関わると、その界隈の人から情報をどんどん入手することができます。 
JAWS DAYSもどこぞやのイベントで⚫⚫年は何日に開催！というようなアナウンスがされたりするので、それをトラッキングしているときっと準備スタッフになれるきっかけを掴むことができるはず！
ちなみに今回のJAWS DAYS 2017の初アナウンスは2016年10月22日に開催されたJAWS Festa 東海道だったのかなー？
JAWS-UGが主体となって行うイベントはJAWS DAYSだけではないのですよ。
JAWS Festaもそうですね。このような大きなイベントには積極的に参加することをお勧めします♪
ちなみに今年のFestaは四国開催ですよ！うどん食べにいきましょうヽ( ε∀ε )ノ（そこかよ 
当日スタッフ希望の人は募集を見逃さずにね！ 当日スタッフはちゃんと募集がかかるので、仕事の都合でなかなか事前準備は手伝えないけど当日スタッフなら！というそこのあなたは是非JAWS DAYS のDoorkeeperのコミュニティに参加することをお勧めいたします。
会社にゴニョゴニョしてあわよくばサポーターになる手も 会社をゴニョゴニョその気にさせてサポーターになっちゃうというのもありです。 
これはなかなかにしてハードルは高めですが、会社をその気にさせてしまうと自分自身もJAWS DAYSの準備段階から動きやすくなるというメリットがあります。
弊社も実はJAWS DAYSのサポーター募集が始まったタイミングでの駆け込みエントリーが定石な程度にはサポーター常連です（日本語が変なのはご愛嬌
結局キミは何をやっていたの？ 実はJAWS DAYS 2017の公式サイトがOPENしてから定期ニュースを担当させていただいていました。 最初は少し文体もマトモだったのですが、徐々に綻びが見え隠れ…
開催前日ギリギリまでニュース打ちまくってました。 
それと時々Doorkeeper経由のDM配信やSNSでの個別POSTなどですね。
そこはこの人がこれ担当という決まりはないので、「その時対応できる人が臨機応変に対応する」というスタンスの元回していました。
広報ってどんなことしていたの？ 広報担当はわりと今までのノウハウの蓄積があり、開催当日までは数人でそれなりに回せていたほうじゃないかなと思います。
スタッフの基本的なタスク管理はBacklogで行います。
広報チームにはオーガナイザーというかスーパーバイザー的な立場の大明神がいるので、タスク管理はその御方が行ってくださいます。
ほんとにいつもいつも大感謝なのです。
そしてリアルタイムでやりとりが必要になった場合は、Slackでメンション飛ばしつつ調整して進めます。
前日になると移動組も出てくるのでなかなかなカオスっぷり。。。
裏ではこんなわちゃわちゃしたやりとりが行われていました。 
でもこういう忙しさもある種の楽しみだったりするのです(ノ^o^)ノﾎﾟｰｲ
当日も遊撃隊が積極的に攻める！ 広報のお仕事は当日もあるのです。
もちろん見たいセッションがある人や、どこかのセッションの担当になっている人もいたりするので、そこも臨機応変に対応します。
今回はトラック数も多かったので、広報チームはみんな走り回ってました。こんな感じで。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Through the power of beer, all barriers are broken.</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/20170311_jawsdays2017_beer/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 13:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/20170311_jawsdays2017_beer/</guid>
      <description>こんにちは。ブログでの登場は久々の沖です。
今回は、2017年3月11日に開催されたJAWS DAYS2017と、その前に開催されたユーザーコミュニティの会合について報告したいと思います。
JAWS DAYS参加は４回目 実は、2014年からずっと参加しております。 2014年のお遍路ワゴンからの無職での参加に始まり、LTで登壇したり、大阪からのバスに乗るために愛媛からバスで移動したり、AWS麻雀してたりなどですが、当日はJAWS-UGブースでステッカー配ってました。
なお、今回は初のNot自腹参加です！ 愛媛から参加なので毎回大変でしたが、ランチセッションでもお知らせしたように経費参加でした。自腹で参加されている方は、是非弊社へJoinを！　→　採用情報はこちら
海外コミュニティとのディスカッション DAYSの前日には、海外のUG（韓国、台湾、シンガポール）との意見交換があり、その中で各国での取り組みが紹介されました。 そこで「若手は積極的に参加してくるよ」と言われて『ふむふむ』と聞いてたんですが、言ってる本人が高校生でした（驚
beerなくてもbrokenしてるじゃないか！
とはいえ、大体の面々はお酒オッケーなので、ディスカッション後はHUBへと流れて行きましたとさ。 日本でも東京以外から参加 DAYSは東京での開催ですが、東京以外からも多くの人が参加しています。
夜行バス（片道） 無料の夜行バスが用意されているので、申し込みすれば会場まで連れて行ってもらえます。しかも、早朝に大江戸温泉でお風呂に入ってからの会場入りといたせりつくせりです。
ただまぁ、参加者の体力的には、こんな感じになるそうです。（伝聞） スカラーシップ 各地区の若手を招待して、DAYSを体験してもらうと言う取り組みもありました。
合計４人が招待され、中・四国エリアからは加藤さん（JAWS-UG 愛媛）が参加してます。そして、参加するからには登壇という素晴らしい伝統があるので、全員登壇して発表です。
こういう「巻き込み」型の登壇やスタッフ参加はJAWSらしいと思うので、巻き込まれたい方は手を上げてみましょう！
ちなみに、私の場合は、無職なのにお遍路ワゴンで手をあげたら、その３年後にはラスベガスのre:Inventに行ってました。「巻き込み」は、&amp;rdquo;No barrier, No border.&amp;rdquo; ですね。
今年のJAWS Festaは松山で開催です JAWS-UGではDAYSの他にもJAWS Festaというイベントを開催しています。前回は名古屋での開催でしたが、次回は愛媛（松山）で開催します！
詳しい日程は近々発表になると思いますので、もう少しお待ちください。愛媛県では、秋に「えひめ国体」が開催されるので、その後くらいになる予定です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS DAYS 初参加！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/20170311_jawsdays2017_lunch/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 18:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/20170311_jawsdays2017_lunch/</guid>
      <description>2017年3月11日にJAWS DAYS 2017が開催されました。
これまで JAWS-UG には何度か参加した事はあったのですが、念願叶っての JAWS DAYS 初参加となりました( ´∀｀)bｸﾞｯ!
参加するなら何か運営側でも関わりを・・・と思い、企業サポーター枠でのランチタイムセッションの登壇と、IoTハンズオンの講師をやってきましたので、その様子をお伝えしたいと思います。
ランチタイムセッション JAWS DAYSでは、ランチタイムに企業サポーターが登壇できる時間があり、参加者の皆さんがお弁当を食べながら、気軽に参加できるセッションがあります。
アールスリーは毎年ランチタイムセッションに登壇させて頂いており、もちろん今年も登壇させて頂きました。
会場はこんな具合で100名近くの方に参加頂きました。もっと小さい規模を想定していたのですが、さすが JAWS-DAYS ですねΣ(ﾟДﾟ)

今年は、リモートワーク と コミュニティ と 人 の3つのキーワードをテーマに、私と池上(コスプレエンジニア)の2名による掛け合い形式でアールスリーのご紹介をさせて頂きました。
 
当日お話しさせて頂いた事を簡単にまとめると・・・
 リモートワーク  リモートワークできる制度があり、沖縄と愛媛からリモートワークしているメンバーがいます。 逆に大阪からリモート拠点に行って仕事できる制度もあります。(有給とあわせて観光するのもOK!)  コミュニティ  JAW-UGやkintone Caféなどいろんなコミュニティに積極的に関わっています。 「コミュニティにフルコミット」を謳っている通り、会社として登壇支援してくれる制度があります。  人  コミュニティ大好きなメンバーが、リモートワークを活用しながらシステム開発をしてます!   IoTハンズオン IoTハンズオンでは、Raspberry Pi + Athena + QuickSightで可視化というテーマでハンズオン講師を担当させて頂きました。
温度センサー → Raspberry Pi → Kinesis Firehose → S3 → Athena → QuickSight
という構成で、温度データを可視化するところまでを体験頂きました。
Kinesis Firehose、Athena、QuickSightは東京リージョンでまだ使う事ができないという事もあり、初めて触る方も多かったようです。
私も今回のコンテンツを作成するために初めて触ったサービスもありましたが、途中、AWSのドキュメントに載ってる内容と実際の挙動が違うなど右往左往した事もありましたが、それも良い経験になりました^^;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS DAYS 2017にkintone Caféとして登壇しました</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/20170311_jawsdays2017_kintonecafe/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 11:30:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/20170311_jawsdays2017_kintonecafe/</guid>
      <description>こんにちは、金春です。
2017年3月11日に開催されたJAWS DAYS2017でコミュニティフレンドシップとしてkintone Caféを代表して登壇してきましたので、そのレポートです。
なお、弊社からは私を含めて4人参加しており、各自の視点でブログをアップすることになっていますので、お楽しみに。
今年のJAWS DAYSは？ 会場は昨年までのベルサール新宿ではなくTOC五反田メッセとなりました。
駅からは少し遠いのですが、すごくきれいな会場で内部のレイアウトもよく来年もここで開催すれば問題ないなぁと思える会場でした。
毎年毎年会場を盛り上げるための工夫を繰り返しており、 今年は大きなのぼりで皆様をお迎えしていました。こののぼり見るとなかなかテンションあがったのでよかったです。
弊社アールスリーも企業サポーターとしてスポンサードさせていただきました。年々ご協力いただける企業も増えてきており、JAWS-UGに盛り上がりを感じます。
実参加者も1200人を超えたそうで、年々参加人数が増えています。本当にすばらしいことです。
コミュニティフレンドシップとは？ JAWS DAYSでは、JAWS-UGだけではなく、AWSと関係のある他のコミュニティにもコミュニティフレンドシップとして参加枠が解放されており、今回は kintone Café として登壇の機会をいただきました。
海外コミュニティとのコラボレーションも AWSは、世界各地にユーザーグループがあり、昨年は私も韓国のユーザグループであるAWSKRUGにお邪魔してお話をさせていただきました。
そのときの顛末はこちら。
今回は、韓国、台湾、シンガポールのユーザーグループからメンバーが参加して登壇しました。
同時通訳も用意されていたので、日本のみなさんも違和感なく聞けたのではないかと思います。
今、JAWS-UGでは海外ユーザーグループとのコラボレーションを強化していっており、来月開催されるAWS Summit ソウルにも JAWS-UG代表としてメンバーが参加し登壇する予定になっています。
また、6月〜7月頃に韓国でAWSKRUGとJAWS-UGの合同Meetupを開催する話もあり、そこには私も参加したいと考えています。
AWSは世界中にリージョンがありますので、ユーザーグループもリージョンをまたいでコラボレーションしていくことで知見を広げたいと思っています。
登壇内容 「kintone と AWS のよい関係」という題で、kintone および kintone Café のご紹介と kintone と AWS を組み合わせた事例についてご紹介しました。
事例公開にご協力いただいたお客様ありがとうございました。
発表資料はこちらです。
 質疑応答で 質疑応答で、「基幹システムなどすでにある状態でどういうところにキントーンを使っていくのか？」という趣旨の質問をいただきました。
まさにここがキントーンの価値で、「基幹システムがあっても、そのまわりでエクセルが飛び交ってませんか？」という話をしたら会場から笑いが出ていたように、みなさん心当たりがあるようです。
キントーンでこのような部分をきっちりシステム化して、その結果を基幹システムに連携するようにすれば、基幹システムに大きな改修を入れることなる幅広い業務をカバーできるようになります。
写真係 今回は、登壇だけでなく写真係として各セッションや会場の雰囲気を撮影してきました。
勉強会での写真はとても大切で、記憶の意味もありますが、登壇者していただいた方に満足していただきたいということと、参加者および参加できなかった方にも雰囲気をお伝えすることで、次は・次も参加しようと思っていただくことが大切だと考えています。
撮影した写真は別途、公式に公開されると思いますのでお楽しみに。
JAWS-UGについて 2015年のJAWS DAYSは私が実行委員長として開催させていただきました。
この規模のイベントの準備期間は数ヶ月に及びます。実行委員長はその全てをマネジメントする必要があり、やった経験のある私から見ても、ここまでの人数になると本当に準備は大変だったと思います。（噂では実行委員長はほとんど本業の仕事をしていなかったという話も・・・）
実行委員長立花さん（ヘプタゴン）をはじめ、運営メンバーのみなさんありがとうございました。
全国からこれだけの人が集まる機会はなかなかないので、できる限り継続していただけるといいなと思います。
弊社も必要なサポートは継続していきます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【東京】今年初となる日本オプロ様との共催セミナーを開催します！</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2017/opro_seminarinfo-0221/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 18:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2017/opro_seminarinfo-0221/</guid>
      <description>2月21日（火）今年初となる日本オプロ様との共催セミナーを開催します！ 2月21日(火曜日)に、日本オプロ株式会社様 と共催で
サービス業＆製造業事例紹介『攻めのIT』セミナー
を開催します。
場所はサイボウズ様の日本橋オフィス、カジュアルなBARスペースをお借りしてのセミナーとなります。
セミナーに関しては普段はカンファレンスルームで行うことが多いので、今回はその意味でも一味ちがったセミナーの雰囲気が味わえると思います。
オプロ様からはkintoneのデータ活用に主眼を置いた自社ソリューションのご紹介、弊社からはハイスピードSIとkintoneのアプリ開発をハッピーにするツール、gusukuをご紹介します。
【このような方におすすめです】
 kintone活用の幅を広げたい方 これからkintoneの導入を検討している方 社内での新規事業立ち上げによりIT基盤の構築を検討している方  また、セミナー後は懇親会もあります。
業務システムで抱えていらっしゃるお困りごと・ご相談ごとなどございましたら、懇親会の場でしっかりお話お聞かせ下さいね。
お申込み多数につき募集は締め切らせていただきました。 たくさんのお申込みありがとうございました。
 ■━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━■
■ サービス業＆製造業事例紹介『攻めのIT』セミナー
■ 開催日時： 2017年 2月 21日（火）
■ セミナー：16:00 〜 18:30（15:30 受付開始） / 懇親会：17:40 〜 18:30
■ サイボウズ株式会社　サイボウズBAR
■（東京都中央区日本橋2-7-1 東京日本橋タワー27階）
■ ■ お持ち物：名刺1枚、受講票、入館証
■ 参加費　：無料
■ ■━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━■</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリーはJAWS DAYS 2017をサポートします！</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2017/jawsdays2017-info/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 14:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2017/jawsdays2017-info/</guid>
      <description>2017年もコミュニティにフルコミット 3月11日(土曜日)に、AWSの全国規模のユーザーイベントJAWS DAYS 2017が開催されます。
そのJAWS DAYSで、アールスリーは今年もサポーターを務めさせていただきます。
業務と両立して、事前準備から精力的に関わっているスタッフもいますよ。
JAWS DAYS とは 全国のJAWS-UGメンバーが中心となり、ボランティアベースでイベントの企画、準備を行い、最新技術からビジネス、ライフスタイルなどAWSに関わる幅広いテーマの様々なセッションが開催されます。
JAWS DAYSは主催JAWS-UG、後援AWSJ（アマゾン ウェブ サービス ジャパン）で行われるJAWS-UG最大のイベントで、今年で5回目となります。
今年のテーマは「Link Up！」
日常ではなかなか会えることができない人たちと出会い、新しい世界が見えてくる…JAWS DAYSにはたくさんの可能性があります。
あなたもそんなイベントに足を運んでみたくなりませんか？？
きっと期待は裏切りません♪^^
是非この機会に会場までお越し下さい！
AWSだけじゃない。kintoneとAWSのコラボレーション 今年はコミュニティとの繋がりにも力を入れているJAWS DAYS。
金春が、JAWS-UGとしてではなく、kintone Caféとしての立場からkintoneとAWSとの良い関係について、実例を交えながらお話させていただきます。
こちらのセッションも是非ご覧下さい！
kintoneとAWSのよい関係（仮）
今後もたくさんの企画が続々と公開される予定です。
会場は東京ですが、大阪・名古屋から出発する片道分の無料バスもあります。
例年こちらを利用してたくさんの方にお越しいただいています。
開催まで45日。
たくさんの方と会場でお会いできることを楽しみにしています！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS re:Invent 2016 参加レポート その2</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/reinvent2016-report2/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 14:30:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/reinvent2016-report2/</guid>
      <description>その1はこちら 11月30日 Andy Jassy による Keynote！ 昨日と同様、待ち時間は上がる音楽でガンガン盛り上げてくれます。今日は美人DJのJen Lasherです。

後ろの一般席に座っていたのですが、某氏に拉致られてあれよあれよという間にツアー参加者用スペースに潜り込んでいました(^_^;) 最前列付近の特等席でキーノートを拝聴。FPGAをパッケージング出来るF1インスタンスなど、数々の新サービスが発表されました。詳しくはこちらを！（またこのパターン）。

今日のキーノートの最後は、エクサバイト級・100PBのデータ移行に便利な(!?) &amp;ldquo;AWS Snowmobile&amp;rdquo; の登場でオチがつきました（冗談だと言ってくれなかったので落ちてません。マジです(^_^;)


セッションの過ごし方 キーノートの後は、通常のセッションの開始です。新サービス発表に従って追加されたセッションや、事前に登録しておいたセッションなど、自分の参加したいセッションの場所を探してウロウロします。この頃から、物凄い人口密度になってきます。
各所にあるデジタルサイネージに、各セッションの混み具合などが表示されていますので、これを参考に次のセッションを決めるのもありです。各セッションは登録済みの人と空席待ちの人用の列で整理されているので指示に従って根性で待っていれば、よほどの人気セッションでない限りはおおよそ入ることは出来ると思います。

人気のセッションは、このような大きな劇場で開催されたりします。凄い・・・。

おやつの時間になれば、様々なおやつがデプロイされてきます。勿論持ったまま・食べながらセッションを聞くことも出来るので、好きなものを好きなだけ取りましょう。その1でも書きましたが、全部あなたのものですので…。
おやつは撤収が早いので取るタイミングは重要です。また、種類はポップコーンやケーキ、フルーツを使ったデザートなど色々ありましたが、「試した範囲ではどれも美味しかった」ことをご報告しておきます。

Pub Crawl! その日の夜は Pub Crawl というイベントです。ベネチアンの飲食店の幾つかをスポンサーが貸し切っていて、IDを見せるとそのお店で自由に飲み食い可能、という素敵なイベントです。店舗はいくつもありますので、アチコチ練り歩きながら歓談しつつ飲み食いするという、なかなか普通では考えられない面白いイベントです。
このごった返しようです（注：ホテルの屋内です）。

「スポンサー様ありがとう」と唱えてから入店します（唱えなくても拒否はされない）。

素敵なお店ですが、どこか垢抜けない風情の人々に占領されています。

このBarのスポンサーはIBMさんでしたが、最高でした！

その後、ラスベガスで最も格調高いクラブの一つと言われる場所での秘密の会合(?)に参加したりと、長い夜はまだまだ続きます…。

12月01日 Werner Vogels によるキーノート！ 月が変わったこともまったく意識せずなだれ込む次の日のキーノートは、日本に何度か来日したこともある Werner Vogels から、エンジニア向けに怒涛のごとく新サービスが発表されました。
これは一人ではまったくカバーしきれませんね…ということで、是非お近くのJAWS-UGのイベントにご参加ください。この時期は多数の報告会や振り返りイベントが開催されています！

ミラージュでのランチ 世界最大級のホテル ベネチアンをもってしてもセッション会場が足りないのか、隣の（向かいの）ホテル ミラージュの1階もセッション会場として利用されています。端から端まではとてつもなく距離がありますので、移動時間を読み違えると大変なことになります。セッションを見て回る日は、人によって前後はあるかと思いますが、おおよそ2万歩以上は歩くことになるかと思います。歩きやすい靴が必須です。
さて、この日はミラージュでセッションがありましたので、試しにミラージュのランチを食べてみることにしました。味はご想像におまかせします。そしてこの後お腹を壊しました…。


そうこうしている間に日が沈みました。ミラージュ側から見たホテル ベネチアンの外観です。見づらいですが手前に写っている旗を背負った道案内のアルバイトの人々は、このあたりの道で50m間隔程度で何十人と立っています。ホテルの内外で彼らを見ますので、恐ろしい量の雇用を創出してますね。。。

re:Play Party! さてこの日の夜は、Wernerもお待ちかねのre:Play Partyです。リュックなどを持っていると非常に邪魔になりますので、軽装で行きましょう。
すべてのサイネージが「セッションとかどうでもいいからre:Playに行け」と訴えています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS re:Invent 2016 参加レポート その1</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/reinvent2016-report1/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 14:00:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/reinvent2016-report1/</guid>
      <description>最近お前出不精なんじゃないかと突っ込まれるくらい、沖縄から出ていない西島です、こんにちは（そんなことはありません、多分…）。
毎年この季節になると人々がザワザワするAWS界最大のイベント re:Invent に、今年は縁あって初参加することが出来ましたので、そのレポートです！
次回参加する方へのTIPSを色々と織り交ぜて書きましたので、読んでいてワクワクして「よし、来年は行ってみよう！」というかたの参考になれば幸いです。
11月27日 Day 0 移動日 那覇(OKA) - 関西(KIX) - サンフランシスコ(SFO) - ラスベガス（マッカラン）(LAS)という大移動です。今回は特にKIXでの接続があまり良くなかったので、関西空港でしっかり仕事をすることが出来ました。
乗り換え時間が相当あると油断して仕事をしていましたが、関西空港はとても混雑しているので国際線のチェックインは早めにすることをオススメします。
また、自動化ゲートを通れるようにしておくと行列を横目にサクッと出国・入国が出来るので、こちらもおすすめです。
結局沖縄の自宅を出てから、丁度24時間でマッカラン空港に着きました。空港の中にもスロットマシンがあるイカれた（イカした？）街に上陸です。国内で買ったZIP SIMがようやく動いてホッとしました（何故かSFOでは電波は掴むもののデータ通信が出来ず、愕然としていました…）。

11月28日 初日はGameDay! まずは registration に向かいましょう。この辺の手順は誰も教えてくれませんが、会場であるベネチアンの中は同志がいっぱい居ますのでその真似をするか、キョロキョロしながらその辺を歩いてると係の人が教えてくれます。
この写真は初日の朝は早くなので空いていましたが、この整列用テープを見ると混雑時は相当なことになりそうです。可愛くないと評判の、変な忍者が写ってますね。

次はSWAG(参加者へのプレゼント)です。会期中みんなお揃いで着ることになる（町中でも頻繁に見ます）パーカーと、Echo Dotを貰いました！

会場では、コーヒーや水はもちろん、WIFIや電源も（あるところなら）自由に利用可能です。ドリンクフリー！と言いたいところですが、単に支払ったカンファレンス代にincludeされているだけですね。というわけで、あなたのコーヒーなので、誰に遠慮する必要もありません。どうぞご自由飲みましょう。
初日 pre day はまだみんな会場に慣れていないらしく、座ってラップトップを開いていると「Hey guy、WIFIのパスワード知ってる？」と頻繁に聞かれますので、答えを用意しておきましょう（パスワードを口頭で教えてあげるか、「印刷物のココにあるよ！」って教えてあげるとみんなハッピーになります）。
初日にして主目的！GameDay さて、今回の旅の主目的のひとつであるGameDayが初日の午後ぶっ通しでありました。アジェンダはこちらです。
https://reinvent.awsevents.com/activities/gameday/
登録時点で部屋が半分くらい埋まっていました。思いのほか参加人数が多いんだなと関心しました。話は出来ませんでしたが、日本からも数名程度は参加されていた方がいたようです。

お題の発表

途中経過のスコアは常にダッシュボードに表示されます。これはもう後半の写真なので、みんな結構疲れてますね。

内容は、4-5人のチームに分かれてお題をやっつけるハッカソンです。
チームのメンバーとは軽く自己紹介をして、「お昼食べる時間がなかった」とボヤいていたらスニッカーズ？みたいな謎の食べ物をもらったり、まあ和気あいあいと半日（13時から21時まで）過ごしました。カナダから来た彼と、US在住のHPのセールス、そして政府関係の仕事をしてる3人とチームになりました。どうもAWS経験値的には自分が一番あったようなのでビクビクしながら、お題を理解してそれをみんなに説明して、こういうアーキテクチャで解決しよう、というくらいまでは良いのですが、その後みんなでディスカッションが始まると、正直自分の英語力ではまったくついていけず困りました(^_^;) このあたりは課題ですね。
結局、「オレこうやるからお前らこっちから攻めてみ！」と分担し、途中途中で報告しつつワイワイ黙々、という感じのスタイルになりました。レッドブルやらおやつのフードやら、途中色々食べながら楽しく出来たのですが、チームとしての結果は惨敗でした。残念。しかしいい経験になりました。
スポンサーのRedHatさんのツイートにニコニコした顔で小さく写り込んでいましたので、貼っておきますね。
How&amp;#39;s your team doing at #AWSGameDay? #reInvent pic.twitter.com/E7tvtJoqSg
&amp;mdash; Red Hat Events (@RedHatEvents) 2016年11月28日 
11月29日 展示オープン &amp;amp; Tuesday Night Live with James Hamilton いよいよ少しずつ人が増えてきました。今日はBreakout Sessionsも始まり、いくつかのセッションとスポンサーブースの展示も開始します（Global Partner Summitも入れましたがパスしました…今年も日本からプレミア受賞された各社様、おめでとうございます！）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Road to AWS re:Invent 2016</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/20161127_road-to-reinvent2016/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 09:36:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/20161127_road-to-reinvent2016/</guid>
      <description>こんにちは、金春です。
今年もre:Inventの季節がやってきました！ 今年もAWSの年次カンファレンス、re:Inventがアメリカのラスベガスで開催されます。 アールスリーからは、オフィシャルに2名、アンオフィシャルに1名（要は自腹）参加します。
私は前回は3年前に参加しましたが、そのときはAWSさんが用意されていたツアーで行ったので、言われるがままに着いていけばちゃんと到着できるという感じでした。
今回は、好き勝手行動したいのと費用を抑える意味も込めて、全て自分で手配しての参加です。
事前準備 とはいえ、なんでもネットでできちゃう今の時代、自分で手配するといってもやることはそう多くないですし難しくもありません。
 航空機の手配 ホテルの手配 re:Inventの参加申し込み  この3つくらいです。
航空機&amp;amp;ホテルの手配 今回は、エクスペディアで手配してみました。航空機とホテルをセットにして予約できるので、日程と目的地だけ指定して検索すれば航空会社の候補とホテルの候補が出て来るので選ぶだけです。簡単ですね
今回私が予約したプランでは、ユナイテッド航空での往復航空券代とHarrah&amp;rsquo;s Hotel(6泊)を合わせて175,000円でした。 航空会社を大韓航空などにするともう少し安くなりますのでとにかく費用を抑えたいという方は、このような選択肢もあります。
re:Inventの参加申込 2016年の場合は、公式サイトから申込みました。参加料はカード決済で支払います。
APNパートナーの方は、Global APN Summitにも合わせて申し込むのを忘れないようにしましょう。 参加料は$1,500なので決して安くはありませんが、それだけの価値があるイベントです。投資だと思って払っちゃいましょう。
参加に向けた準備 あとは普通の海外旅行と同じように準備していくだけです。アメリカへの入国にはESTAの登録が必要ですので、忘れないようにしましょう。
他の旅行とちょっと違う準備としては、re:InventではAWSやスポンサー企業から多数のノベルティをもらえます。そのため、カバンにはお土産分以上の余裕をもって用意されることをオススメします。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>執筆者Profile : 沖　安隆</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/author/oki/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2016 13:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/author/oki/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/author/oki-100x100.jpg&#34; class=&#34;img-circle pull-left&#34; style=&#34;margin-right: 20px;&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;愛媛在住のkintoneエバンジェリスト。
プラグインを作ったり、変わった使い方などを提案したりなど、日夜kintoneの可能性を探っております。
多方面にコミュニティ活動をしている関係でそれぞれを繋げてみたりなど、地方だからこそ可能な楽しみ方も提案中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IT企業合同採用イベント☆ザ･関西にお越し頂きありがとうございました！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/etc/were-hiring-thekansai2016/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 18:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/etc/were-hiring-thekansai2016/</guid>
      <description> 9月22日(木曜日)は秋分の日！
世間は祝日だったわけですが、そんな中、関西で元気にコミュニティに貢献している5社合同で初の試みとなる『IT企業合同採用イベント☆ザ･関西！！』を開催しました。 
ザ･関西って何やねん IT企業合同採用イベント☆ザ･関西！！のページをどうぞ。
関西で元気にコミュニティに貢献している5社が、会社の枠を超えて一緒に採用イベントをしようぜ！という企画です。
採用イベントなのですが、ただの採用イベントではありません。 
アルコール有り！ 
バーカウンターでソフトドリンク・お菓子 ＋ ママさん（注：ポテンシャルユナイテッドの伊藤さんです）も有り！ 
軽食と言いながら豪華なサンドイッチ盛り合わせ有り！ 
とまぁ参加した皆さんを飽きさせない我々のこのサービス精神の高さですよ！！！
サービス精神の高さはもちろんなのですが、ブースの装飾からコンテンツまで各社それぞれの持ち味が存分に活かされていたと思います。
会場の様子 当日は雨だったにもかかわらず、受付開始前からたくさんの方にお越し頂き、オープニング時にはメイン会場が人でたくさん！ 
これには正直運営側もびっくりしました。
特に縛りはないので、立ち寄られるのも帰られるのも参加者の皆さんの自由なのですが、最初にお越し頂いた参加者の方は、皆さん最後まで熱心にセッションを聴いてブースもいろいろ回って楽しんでいらっしゃいましたよ！

オープニングトークではわたくしめの3分タイマーが発動。その後チャイナ娘は闇へと消えました（ 
弊社メインセッションではあのリモートワーカーが登壇 大阪ではなかなかお目にかかれない西島がメインセッションで登壇しました。
テーマはクラウドとリモートワークと西島イチオシのGo言語です。 
熱弁している最中にワイヤレスマイクの充電が切れるというトラブルに見まわれつつ。 
そして後に続くわたしのサブセッションのPRも！（※しかしすでにこの時にはチャイナ娘はいない 
当日の登壇資料はこちらに上がっておりますので、是非ご覧下さい♪
  クラウドとGo言語とリモートワーク   from R3 institute 
サブセッションでkintoneもチラ見せ♪ kintoneが実際に動いているところを見たい！とサブセッションに参加して頂いた方がこんなにもいました。 
皆さんkintoneという名前はご存知だったのですが、実際に使ったことはない方ばかり。
画面上で操作しているのを見て、イメージが湧きました！とおっしゃってくれた方もたくさんいました。
今回はkintoneのアプリ単体のデモに留まったのですが、外部サービスとの連携の部分を知りたい方が多かったように思います。
次回どこかでデモをお見せ出来る機会があれば、外部サービスとの連携のデモをお見せしたいなと思います₍₍ (ง ˘ω˘ )ว ⁾⁾　</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【ハイスピードSI事例公開のお知らせ】ヤマハ発動機様：コールセンターシステムクラウド化</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/kintone-casestudy-release-0830/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2016 14:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/kintone-casestudy-release-0830/</guid>
      <description>ハイスピードSI事例公開　ヤマハ発動機様 本日2016年8月30日付で弊社のお客様ヤマハ発動機様のkintoneを利用したシステム導入事例が公開されました。

（画像転載元：サイボウズ様 プレスリリース） 従来オンプレで稼働していた既存コールセンターを3ヶ月でクラウドに移行したということで、ハイスピードSIを駆使した開発を実現しています。 オンプレによるリプレースと比較してコスト削減にも繋がったとのこと。 この機会に是非弊社ハイスピードSIの世界に足を踏み入れてみて下さい！ https://www.r3it.com/solutions/ サイボウズ様　プレスリリース http://group.cybozu.jp/news/16083001.html
日経BP ITpro http://itpro.nikkeibp.co.jp/atcl/news/16/083002500/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SW ✕ R3 合同勉強会 『R3とSWのエンジニアと学ぶ イケてる Infrastructure as Code』開催レポート</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/20160719_r3sw-joint-study-meeting/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2016 14:00:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/20160719_r3sw-joint-study-meeting/</guid>
      <description>先日合同AWS勉強会開催のお知らせでも告知させて頂きましたが、先日7月19日(火曜日)に初の試みとなるサーバーワークスさんとの合同勉強会を開催させて頂きました！ 
当日のタイムテーブル 当日はサーバーワークスさんと弊社の会社紹介から始まり、最後はハンズオン形式のワークショップと盛りだくさんな内容となりました！
   時間 プログラム名 登壇者     18:30~ 開場 / 受付開始    19:00~ 開始 / ご挨拶 /会場説明 ­   19:10~ アールスリーインスティテュート会社紹介 金春 利幸   19:20~ サーバーワークス様会社紹介 桶谷 拓也   19:30~ アールスリーのおもろい話 池上 縁   19:45~ SWのおもろい話 久保 智夫   20:00~ 休憩 -   20:10~ 乾杯！ワークショップ -   20:10~ みんなのTerraformでAWSをテラフォーマーさせるぜ メイン担当: 酒井 崇匡   21:10~ 締めの挨拶 -   21:15~ 懇親会 乾杯 -   ~22:00 終了＆解散 -    開始のご挨拶：サーバーワークス 永淵 恭子さん まずは開始のご挨拶から。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>合同AWS勉強会開催のお知らせ</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/swx-r3-joint-study-meeting-0719/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2016 10:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/swx-r3-joint-study-meeting-0719/</guid>
      <description>サーバーワークス様と初の合同勉強会を開催いたします 先日業務提携を発表させて頂きましたサーバーワークス様と合同で、AWSの勉強会を開催することになりましたのでお知らせいたします。
今回は「Infrastructure as a Code」をテーマにサーバーワークス様とアールスリーとの『あんなこと』や『こんなこと』を聞きながら、実際にワークショップ形式で学習して頂きます。 お申し込みは以下からお願いいたします。
https://r3it.doorkeeper.jp/events/48973 当日は飲食をしながらのイベントとなります。参加者の皆さんでアルコールを交えながら、楽しくAWSを学んでみませんか？
AWSに興味のある方ならどなたでも参加大歓迎です。
当日はたくさんの方にお越し頂けることを心よりお待ち申し上げております！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリー、クラウド化を支援する設計・導入コンサルティングサービスを提供開始</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2016/cloud-diving-service/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2016 12:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2016/cloud-diving-service/</guid>
      <description>「クラウドダイビングサービス」は御社システムのクラウド化をお手伝いします 「クラウドダイビングサービス」は、ビジネスをクラウド化し成果を上げるために必要な、社内の意識改革・最適なシステム設計・業務設計を提供する上流コンサルティングサービスです。
サービス概要 単に今までのシステムをクラウドの上で動かすことを目的とせず、クラウド的な考え方の社内教育・業務設計まで含め、御社のクラウドシフトをお手伝いいたします。
構築したシステム運用の外部委託をご希望されるお客様には、弊社もしくはクラウド構築支援サービスを提供しているパートナーとして、株式会社サーバーワークス様をご紹介いたします。
解決しようとする課題 既存システムをクラウド化するにあたっての課題にて、一番大きいものはなんでしょうか？
「クラウド化」とは、単に既存のデーターセンターにあるサービスをクラウド上に移行することではありません。それ以前に、社内の従来から行われてきた慣例・考え方を塗り替える必要があります。また、各種クラウドサービスによって固有の最適解やノウハウが必要となり、それに合わせたシステム設計や運用設計、勿論社内エンジニアやユーザーの教育といった全社的な意識改革が必要となってきます。
本サービスがご提供する価値 本サービスでは、御社のビジネスのクラウド化を推進する際に障害となるものに対して、最適なご提案や設計をご用意いたします。目的は「オンプレミスで動いていたシステムをクラウドに上げる」ことではなく、最適な形でクラウド化することによって得られる「御社のビジネス上の成功」にフォーカスします。御社と力を合わせ、御社の意識改革・既存業務フローや業務システムのモデルチェンジにご協力いたします。
ご提供する成果物例：
 御社ビジネスのクラウド化ロードマップ クラウド導入を社内説明するための説明資料 既存業務システムをクラウド化する際のシステムアーキテクチャ 既存業務フローの再設計 クラウド化されたシステムの運用設計 社内エンジニアの教育プログラム  最終的には、御社内で自律的にクラウド化されたシステムの開発・運用ができることを目指しております。
アプリケーションの再構築や運用管理を、弊社またはパートナー企業にご依頼いただくことも、もちろん可能です。日本でもっともクラウドインテグレーションの実績が豊富な会社のひとつである、株式会社サーバーワークス様とアライアンスを締結しております。
エンドースメント 株式会社サーバーワークス 代表取締役 大石 良 様 このたびはアールスリー様のプロフェッショナルサービス提供開始、まことにおめでとうございます。 当社は「クラウドで、世界を、もっと、はたらきやすく」をビジョンとしており、 アールスリー様とご一緒にそのビジョンに向けてお客様のお手伝いを出来ること、非常に嬉しく思っております。  お問い合わせ・お申込にあたり 本サービスに必要な物は「こうありたい」というご担当者の強い意志です。弊社はご担当者の意思を全力でサポートさせていただきます。
ぜひ、御社のビジネスのクラウド化をお手伝いさせて頂ければと存じます。まずはお問い合わせください。
お問い合わせ先 アールスリーインスティテュート 担当　林 / 金春（こんぱる）
TEL: 06-6271-3663 / Email : info@r3it.com
記載されているロゴ、会社名、製品・サービス名は、各社の登録商標または商標です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWSKRUG &amp; JAWS-UG Meetup day #1に参加してきました</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/20160524_awskrug_jawsug_meetup1/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2016 16:30:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/20160524_awskrug_jawsug_meetup1/</guid>
      <description>こんにちは、金春です。
2016年5月20〜21日に開催されたAWSの韓国ユーザグループ(AWSKRUG)と日本ユーザグループ(JAWS-UG)の合同イベントに参加して韓国で登壇してきました。 海外での登壇は初めてのことでとても緊張しましたが、すばらしい体験ができましたので、みなさまにもその一旦を感じていただければ幸いです。
写真（しかも食べ物）多めでお送りします。
このようなイベントが開催されることになった経緯 今年3月のJAWS DAYS 2016まで遡ります。JAWS DAYS 2016には韓国からMinyoung Jeongさん、 Dohyun Jungさんが来日して登壇して下さいました。 実は、昨年のJAWS DAYS 2015にもYounjin Jeongさんに登壇いただいていたのですが、日本から誰かが韓国に行って登壇するということは今までありませんでした。
これだけお世話になっているので、今度は日本から韓国へお伺いしてお話しようというのが今回のMeetupの始まりでした。
AWSKRUGのみなさんのご協力もあり、検討をはじめて2週間ほどで開催日や大まかなアジェンダも含めて電光石火で開催が決定されました。
初韓国 私自身は韓国に行くのがはじめてでした。行ったことある方は実感されていると思うのですが、驚くほど近いですね。
関西空港からだとたった1時間半のフライトです。機内で出される軽食を急いで食べないといけないレベルです。

空港からホテルまでバスがあったため、バスで移動しました。バスのシートがすごいゆったりで快適なバスでした。ただ、運転は荒めで基本的に急ブレーキでした。

DAY1 Community Meetup Day Main Session 初日はCommunity Meetup Dayとして、両国のコミュニティの代表がコミュニティの紹介やどうやって運営しているかなどを共有しました。
弊社もマイクロサポーターとして運営をサポートさせていただきました。 
AWSKRUG代表のMinyoung Jeongさんと通訳をしてくださったDohyun Jungさん 
JAWS-UGからのお話は現代表の立花さんから 
終始なごやかなムードで会は進みました。 「代表が交代するときどうやって選出しているのか？」など積極的に韓国の方からも質問をいただきました。
AWSKRUGは、昨年AWSのソウルリージョンができてから急激に参加者が増えているそうで大きな盛り上がりを見せています。 まだ、スタートアップ企業の方が多いようで、このあたりは昔のJAWS-UGと状況が似ているように思います。 ソウルリージョンができてからは、導入を検討している企業も増えてきているとのことなので、徐々にエンタープライズ系の参加者も増えてくるんじゃないかと思います。
DAY1 After Party 今回のイベントは、AWS Koreaさんに全面的なサポートいただき、会場でのネットワーキングパーティを開催していただきました。
みなさん積極的に情報交換をして、韓国でもAWSは人気で盛り上がってるということを実感できました。
 
 

DAY1 Night Party 更なる懇親を深めるために、韓国のみなさんがおすすめのお店にご招待いただきました。 韓国では、ビールに韓国焼酎をミックスして飲むのがポピュラーでそうです。
コミュニティやAWSの話だけではなく、韓国のことや日本のこと、料理のことなどお互いを理解できるすばらしい時間でした。
 
 
DAY2 Technical Day Main Session 2日目は、テクニカルデーとして、技術的な内容も含むセッションが実施されました。 ただ、日本勢は技術的なことも大切だけれどもJAWS-UGがどうして今の規模・姿になったのか、その根底にはどういう想いが流れているのかを共有することが大切だと考え、コミュニティに貢献する大切さを伝えるセッションを多めにしてお伝えしました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS-UG沖縄 Cloud on the BEACH 2016 参加レポート</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/cloud-on-the-beach-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2016 14:00:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/cloud-on-the-beach-2016/</guid>
      <description>ゴールデンウィーク中日の沖縄よりこんにちは、西島です。今年もこの季節がやってまいりました、JAWS-UG沖縄のCloud on the BEACH 2016の様子をお届けします。
Twitterタイムラインのまとめはこちらです。
※写真提供はGW帰省中のJAWS-UG沖縄公式カメラマン 栄野川さん(@enkw_)と、スマホ写真は西島です。
Cloud on the BEACH とは？ 
2012年の初回からはや5回目になります。毎年ゴールデンウィーク前に開催されている、JAWS-UG沖縄主催の最大のイベントでありお祭りです。朝から勉強会を開き、夕方からはビーチパーティをしよう、というのが企画の趣旨です。
GWに絡めた開催時期というのは、県外からのゲストを呼びやすい、そしてご家族で来ていただいて、そのまま沖縄を満喫して欲しい！というコアメンバーそして協力して下さる皆様の願いが込められております。ですが、この時期は毎年梅雨が始まるかどうかの瀬戸際なのです。毎年の神事である晴天祈願をしているのですが、いつもイベント直前の一週間は胃が痛い思いをしております・・・。
ところが今年は、このように素晴らしい天気に恵まれました！日差しは暑く夏っぽく、日陰に入れば涼しく、という絶好のビーチパーティ日和となりました。お楽しみ画像は後半に・・・。

トラック概要 今年も昨年同様未経験者向けと経験者向けのダブルトラックで開催となりました。未経験者向けトラックでは主に「クラウドとはなんぞや？」というところからの座学セッションが並び、経験者向けトラックでは突っ込んだ内容のセッションや、実際に手を動かすハンズオントラックが並びます。

今年も西島は未経験者向けトラックの方をファシリテーションしていましたので、そちらの様子を主に写真と資料でご紹介します！
初心者・未経験者向けゼネラルトラック オープニングで軽くアンケートを取ったところ、半分程度が初めてのJAWS-UGへの参加者！そして学生さんもかなり多くいらっしゃったのが印象的でした。
ご参加いただきありがとうございます！今日がクラウドジャーニーの始まりです！！

「初めてのクラウド　AWSのご紹介」と「ITインフラを進化させるクラウドジャーニー」 
朝イチと午後のセッションはAWS小島さんより「初めてのクラウド　AWSのご紹介」と「ITインフラを進化させるクラウドジャーニー」の2本立てです。
AWSの成り立ちが根本的に他のクラウドベンダーと異なること、そしてクラウドジャーニーの長い旅の途上にいるIT業界の事例を多数ご紹介いただきました。特にこのクラウドジャーニーの資料は、社内の抵抗勢力を説得できる非常に有用なマテリアルとなると思いますので、ぜひ皆様にご活用いただけると嬉しいです！
  Cloud on the_beach_aws入門_公開  from Hideki Ojima 
  Cloud on the_beach_cloud_journey_公開  from Hideki Ojima 
コスプレエンジニアがゆるゆるAWS全サービス紹介してみる 
続いて弊社の池上がAWSの全サービス紹介にチャレンジしました。増え続けるAWSのサービスを1セッションで全て説明するというこのJAWS-UG沖縄恒例の企画、既に一昨年のサーバーワークス桶谷さんに無茶振りした段階でかなり時間的にキツキツなところを、自己紹介で時間を使う池上で大丈夫なのか・・・？と一抹の不安はありましたが、やはり全く時間が足りていませんでした（涙）。
「こういうものあるんだ〜」というインデックスとして聞いていただいて、詳しくは資料、そしてAWS公式サイトをご覧いただけますと幸いです。
  20160429 JAWS-UG沖縄 Cloud on the BEACH 2016 AWS全サービス紹介  from Midori Ikegami</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone Café 神戸 Vol.4 で kintone の弱点を克服してきました！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160415_kintonecafe-kobe4/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2016 15:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/20160415_kintonecafe-kobe4/</guid>
      <description>2016年4月15日に開催された kintone Café 神戸 Vol.4 にお呼び頂き、登壇してきましたので、その模様をお伝えしたいと思います。
それにしても、最近の kintone Café 神戸は開催ペースも早く、盛り上がっていますね(^^)
kintone Café 神戸のロゴ完成！ 初めに主催の kintone エバンジェリスト 細谷さんから開催のご挨拶。
kintone Café 神戸のロゴが完成したとの事で、得意気に発表する細谷さん！(｀ー´) ﾄﾞﾔｯ!

ちなみに作成されたのは運営メンバーの杉山さんとの事です Σ|-Д-|すごい！
写真がボケてたので、画像ファイルを頂きました。神戸らしいデザインが素敵ですね。

kintone の弱点を克服してみました 私の登壇枠では、「AWS で kintone の弱点を克服する」というタイトルで発表させて頂きました。

kintone に蓄積されたデータを自社サイト等で公開する場合に問題となりそうな点を洗い出し、AWS を使って回避する方法をお話しさせて頂きました。
デモでは、とある不動産会社を例に、kintone で管理している物件データを自社サイトで公開するケースを取り上げさせて頂きました。
  
割りと AWS 比率高めの発表となりましたが ^^;、最後にまとめさせて頂いたように、AWS に限らず様々なサービスを組み合わせる事で kintone の弱みを克服して、利用範囲も広げる事ができますよ！という事をお伝えさせて頂きました。
神戸は毎回濃い話しが多いので、次回も期待大ですね(^^)
今後のお知らせ 2016/5/14に kintone Café 大阪 Vol.7が開催されます。（残念ながらキャンセル待ちとなっております）
Vol.8も計画中（夏頃？）なので、こういう事やって！というアイデアがあれば、是非お寄せ下さい。
運営に関わってみたい方もお待ちしてます！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>システム間連携ジョブをサーバレスで実行する「Talend on AWS Lambda」のススメ</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/talend-on-lambda/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 15:30:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/talend-on-lambda/</guid>
      <description>長い夏が始まった沖縄よりこんにちは、西島です。皆さんはサーバレスでコード実行が目玉のAWS Lambda使ってますか？使ってますよね？
弊社では、ちょっとした集計報告からS3のストレージと連携した後処理などをはじめ、言語は Node.js から Java8 で書かれたものまで、あらゆるところで Lambda が使われています（実は弊社サービスのgusuku（グスク）のExcel帳票サービスもすべてLambdaで書かれています！）。
そんなLambdaの使い方のひとつで、今日はシステム間連携のバッチジョブを動かすためのTIPSをご紹介したいと思います。
システム間連携ジョブといえばTalend 弊社は Talend Open Studio パートナーですので、システム間連携といえば勿論 Talend を利用しています。Talendとは・・・は公式サイトに譲るとして、色々な製品ラインがある中で、弊社は例えば基幹システム（オンプレミス）にあるデータベース、FTPサーバなどと、クラウド側にある例えば kintone などとのデータ連携に Talend を使用しています。
（Talend と kintone の連携には、拙作の kc4t というオープンソースのコンポーネントがありますので、ご活用ください！）
まずJavaのコードをLambdaで動かすようにする 僕も弊社もJavaを愛していますので、LambdaでJavaがサポートされた時はとても嬉しかったです！ JavaでLambda関数を作る手順はあまり見かけませんが、幾つかの手順を踏めば難しいものではありません。公式ドキュメントはこちらです。
Lambdaで動かすポイント ポイントとしては、以下を踏まえれば問題ないと思います（AWS SDK Eclipse ツールキットを利用すれば同等のことが出来るのだと思いますが、試していません）。
 1つのjarファイルにすべてのクラスファイルをまとめる必要がある つまり、利用している依存ライブラリも全て1つにまとめる maven-shadeプラグイン便利♪  pom.xmlでpackageのゴール時にshadeを実行するように書いておきましょう。
&amp;lt;build&amp;gt; &amp;lt;plugins&amp;gt; &amp;lt;plugin&amp;gt; &amp;lt;artifactId&amp;gt;maven-shade-plugin&amp;lt;/artifactId&amp;gt; &amp;lt;version&amp;gt;2.3&amp;lt;/version&amp;gt; &amp;lt;configuration&amp;gt; &amp;lt;createDependencyReducedPom&amp;gt;true&amp;lt;/createDependencyReducedPom&amp;gt; &amp;lt;/configuration&amp;gt; &amp;lt;executions&amp;gt; &amp;lt;execution&amp;gt; &amp;lt;phase&amp;gt;package&amp;lt;/phase&amp;gt; &amp;lt;goals&amp;gt; &amp;lt;goal&amp;gt;shade&amp;lt;/goal&amp;gt; &amp;lt;/goals&amp;gt; &amp;lt;/execution&amp;gt; &amp;lt;/executions&amp;gt; &amp;lt;/plugin&amp;gt; &amp;lt;plugin&amp;gt; &amp;lt;artifactId&amp;gt;maven-compiler-plugin&amp;lt;/artifactId&amp;gt; &amp;lt;version&amp;gt;2.3.2&amp;lt;/version&amp;gt; &amp;lt;configuration&amp;gt; &amp;lt;source&amp;gt;${java.version}&amp;lt;/source&amp;gt; &amp;lt;target&amp;gt;${java.version}&amp;lt;/target&amp;gt; &amp;lt;/configuration&amp;gt; &amp;lt;/plugin&amp;gt; &amp;lt;/plugins&amp;gt; &amp;lt;/build&amp;gt;  Lambda関数の実装 公式ドキュメントを見ると簡潔に書かれています。ここでは参考までにソース雛形を貼っておきます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS-UGおんせん県おおいたで春先からゆるゆるAWSのサービス紹介してきた！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/20160402_jawsug-oita2016spring/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 12:00:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/20160402_jawsug-oita2016spring/</guid>
      <description>4月に入りましたね！新しい環境でお仕事をスタートされる方も多いのではないでしょうか！？
わたしは花粉なのか寒暖差なのか原因がよくわからない鼻炎に悩まされ続けています…
そんな中、九州は大分のJAWS-UGの初心者向け勉強会で登壇してきました！
出張登壇は実は初、かもしれない お仕事では経験あるのですが、コミュニティだとLTくらいしか出張しての登壇経験はなかったりするわたしです。
地方って、地域ごとに特徴があって楽しいですよね！普段参加している勉強会とは違った雰囲気を味わえるのが魅力です(๑´ㅂ`๑)
朝から飛行機で移動！到着早々おんせん県おおいたのPOPにお出迎えされご満悦だったわたしです！ 
お昼は登壇者の皆様と一緒にランチ！ 主催のJAWS-UG大分平野さんが、わたしの 「とり天食べたい！」 というリクエストを聞いてくださり、とり天のおいしいお店へ！ 
ファーストミッションめでたくクリアです└(^o^└　)┘
そして勉強会会場へ 勉強会会場はホルトホール大分。大分市の公共施設なのですが、建物すごく綺麗です！
駅近で、大分市外から参加される方でもアクセス便利！
和室で、座布団に座ってまったりしながら。。。 
AWS初心者向け勉強会 本編開始！ ごあいさつ（イジゲン平野さん） まずはJAWS-UG大分の平野さんからごあいさつ。 平野さんは、AWS Samurai 2015 にも選ばれており、地方コミュニティの盛り上げに大きく貢献されている方です。 地方勉強会の成功パターンを考え続けるJAWS-UG大分の平野さん 
資料はSlideShareにもupされています！桜の表紙がすてき！   20160402 jaws oita_opening  from Fumio Hirano 
そして昨日、開催ブログもupされましたよー！ [JAWS] AWS初心者勉強会をやってみました。
尚、本編開始時には、和室が埋まってしまうくらいになっていました∩(( ∩☉ω☉)∩ 
参加者の皆さんに挙手制でアンケートを取られたのですが、初参加の方がなんと半数以上いらっしゃいました…これには平野さん他、登壇者の皆さんもびっくりされていました！ 
JAWSDAYSレポート（古本さん） お次は今回初登壇となる古本さん！
しかし初登壇とは思えない落ち着きっぷりです( ∩ˇωˇ∩) 
JAWS DAYSの魅力について存分に語って頂きましたよー！
またJAWS FESTAについても紹介して頂きました！今年は名古屋ですよ皆さん！
情報がわかり次第随時発信していきますので、是非是非参加して皆さんでイベントを盛り上げていきましょう！
ちなみに、大阪起点で考えると名古屋は非常に近くてありがたいです！！！！！
AWSで簡単実装CMSサイト（OptimumIT加藤さん） お次はJAZUG 熊本(くまあず)加藤さん！
クラウドインテグレーターということで、AzureからAWS、VMware vCloudまで守備範囲かなり広いです。
AzureはAWS界隈でもわりと業務でも携っていらっしゃる方いるイメージなんですが、まさかのvCloudですよ…！
はい、ちょっと親近感が湧きましたすみません（ 
数年前、九州でセミナーを行った時（この時はまだアールスリーではなかったのですが）懇親会で運用事情をいろいろ聞いていると、オンプレ率、自社でリソースを持って運用されている方が非常に多く、「クラウドなんかまだまだ夢のまた夢だよ」という温度感の方が非常に多かったのですが、今は少しずつオンプレからクラウドへシフトされていっているのですかね？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloud Days 大阪 2016 出展レポート</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/20160317-18_clouddaysosaka2016/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 09:30:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/20160317-18_clouddaysosaka2016/</guid>
      <description>皆さん3連休はゆっくり過ごされましたか！？
3月も半分が過ぎ、連日かなり日中暖かい日が続いていますね└(^o^└　)┘
朝夕との気温差が激しいので、体調にはくれぐれもお気を付け下さい！
わたしも寒暖差なのか、はたまた花粉症なのか、鼻炎にかなり苦しんでおります。。。
さてさて！先週末3月17日(木)・18日(金)の2日間に渡って開催されたCloud Days 大阪 2016の出展レポートをお届けいたしますよ！
今回はAWSさんのパートナーブースでの出展となりました！
Cloud Days って？ 日経BP社主催の大規模なITイベントです。今年2016年はクラウド、ビッグデータ、モバイル＆ウエアラブル、セキュリティ＆ガバナンスそしてIoTにフォーカスし、東京・大阪、九州・名古屋・札幌の全国5ヶ所で開催されます。
Cloud Days 東京では、サイボウズさんのパートナーブースで出展させて頂きました！
その模様もブログでupしておりますので、こちらも是非ご覧になって下さいね(`･⊝･´)
Cloud Days 大阪でも・・・ 会場の真ん中のスペースを陣取って、東京と同じくテスラがお出迎え！神々しいです…！

イベントの様子 参加されたお客様は、皆イベントに興味津々(p*･ω･)p
大阪のイベント出展は、AWS Cloud Roadshow 2015以来だったのですが、参加者の皆さんの熱量が凄かったです！
場所もグランフロントという立地の良さがあったためか、お昼休みや仕事帰りに立ち寄られる方も多くいらっしゃったような印象です。

AWSゾーンも大盛況！
スカイアーチさんのブースで顔抜き写真撮影をしてFacebookでupするとサバ缶がGETできちゃうのですよー！
このサバ缶ほんとにおいしいと大評判なのです！わたしもしっかりGETしましたε( ˇωˇ　)эﾌｸﾞ～～
弊社も『IoTお試しセットあります！』と看板を掲げてデモをブースでご用意していたのですが、IoTという言葉に惹かれて「お試しセットってどんなものですか？」とブースにお立ち寄り頂いた方もたくさんいらっしゃいましたよ！

今回から期待の新人浅賀もイベントデビューでした！
さすがイベント慣れしている新人なだけあって、大活躍(っ´ω`c)♡

プレゼンも大盛況！ AWSさんのブース内のプレゼンステージでは金春が『AWSとkintoneを使った新しいSIの姿』というタイトルでハイスピードSIの事例紹介等をさせて頂きました！

1日目はおかげ様でボーナスセッションを獲得！
しかし他のパートナーさんのセッションも魅力的なセッションばかりでほんとに僅差でした！
AWSJのSAさんのお話が聞けるのも貴重かも！？
あまり外でお話を聞ける機会ってなかなかない気がします(っ´ω`c)♡

また空いた時間では、サイボウズさんのブースでも飛び入りで登壇させて頂きました！

こんなところにまで！？ イベントの合間には、他のブースも見て回っていたのですが、金春はこんなところにも出没していました！

わたしもクリアファイルもらってご満悦です！

全体として 大阪もだいぶクラウドの波が来ている予感！？
実状として、オンプレのサーバーを運用している人もまだまだ多いですが、クラウドへの関心の高さが窺えた2日間でした！
今後もいろいろなイベントに出展する予定がありますので、皆さん是非ブースに来て下さいね！
お待ちしています(๑•̀ㅂ•́)و✧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>執筆者Profile : 浅賀 功次</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/author/asaga/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2016 11:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/author/asaga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/author/asaga-100x100.png&#34; class=&#34;img-circle pull-left&#34; style=&#34;margin-right: 20px;&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;クラウドエンジニアとして kintone や AWS を使った SI を担当しながら、kintone エバンジェリストとして kintone の普及活動に邁進しています。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;京都好きが高じて、毎年ボランティアとして祇園祭に参加中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS DAYS 2016 参加レポート</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/jawsdays2016-report/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 15:30:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/jawsdays2016-report/</guid>
      <description>先週は怒涛のgusukuのExcel帳票リリース、CloudDays2016東京出展、JAWS DAYS 2016と立て続けのイベントで未だにヘロヘロの西島です、こんにちは。
さて、去る3月12日に年に一度のJAWS-UGのお祭り「JAWS DAYS 2016」が開催されました！今日は当日の様子と弊社社員の登壇資料をまとめて参加レポートとしてご報告いたします。
嵐の前の静けさ 
イベントボランティアの朝は早い、ということで朝8時半頃の写真をお届けいたします。この時間からボランティアスタッフはイベント運営のために頑張っておりました。
これがフタを開けると・・・

朝のキーノートでこの状態です。そして弊社金春が「鳥肌が立った」という半分以上が初参加者の皆様。
関連記事: 唯一無比のJAWS DAYSの価値にIT業界全体が気づいた日 by ascii.jp
キーノート JAWS-UGこれまでとこれから   2016/03/12 JAWS DAYS 2016 Keynote  from Toshiyuki Konparu 
10時過ぎのオープニングでは、弊社の金春が「JAWS-UGこれまでとこれから」と題してキーノートセッションに登壇いたしました。
朝一のセッションということで、聞けなかったという方向けの本人解説が個人ブログにアップされておりますので、よろしければそちらもご覧ください。

（おお〜と鳥肌が立った瞬間）

ちなみに金春は、公式カメラマンのひとりとして会場中を常に歩きまわり写真を撮る、という重要な使命も持っていたことをここにご報告いたします。
ランチタイムセッション   アールスリー ランチタイムセッション  from Koichiro Nishijima 
弊社アールスリーはJAWS DAYS企業サポーターということで、ランチタイムセッションに10分だけお話させていただきました。

（準備中の写真から…）

（何かが違うセッション開始直後。そう会社Tシャツを着ていたのを忘れていましたので着替えました！）

金春・池上と西島がかけ合う形でセッションを進めさせていただきました。内容は見ていただいたとおりなのですが、リハーサルする時間も全く無かったにもかかわらず、ジャスト10分に収められたのでかなり気持ちが良かったです。
少しでも弊社に興味を持った方がいらっしゃれば幸いです。
ゼロから始めるモバイルアプリ開発 / AWS Mobile Hubハンズオン 各資料(PDF)とGithubリポジトリはこちらです。
 準備編資料 http://bit.ly/handson201601-setup 本編資料 http://bit.ly/handson201601-main Githubリポジトリ https://github.com/jaws-ug/hands-on/tree/master/Mobile-Hub  こちらのハンズオンは西島が担当しておりました。事前周知が徹底できず、準備編を終えている方が殆どいないという残念な状態からのスタートでした。明らかにすべてを終わらせるのは難しい状態でしたので、概要を流して、あとは手持ちの実機のデモンストレーションを実際触ってもらいながら、導入へのポイントなどをお話させていただきました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS DAYS 2016で弊社社員が登壇します！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/20160126_jawsdays-2016/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 18:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/20160126_jawsdays-2016/</guid>
      <description>着々と開催が迫ってきているJAWS DAYS。タイムテーブルも徐々に公開されていますが、弊社社員も裏方ボランティアスタッフで必死に働いていたり、セッションに登壇させていただきますよ！
JAWS DAYS とは？ AWSのユーザーグループである JAWS-UG が主催する全国規模のイベントです！
この日は、全国各地に散らばっている各支部の皆さんが一堂に会しての、JAWS-UG最大規模のお祭りになります！
JAWS DAYS 2016 登壇のお知らせ JAWS DAYS 2016 のタイムテーブルが今年に入ってから一気に公開されましたね！
弊社もサポーターとしてイベントを支援させて頂くわけですが、実はそれ以外でも、弊社社員が登壇させて頂くセッションもあるのでちょっとご紹介させて頂きたいと思います(๑´ㅂ`๑)
JAWS DAYS 2016のタイムテーブルの情報はこちらをご覧下さい！
JAWS-UG全国代表を務める圧力団長のキーノート！ 弊社金春がJAWS-UGのこれまでの活動と現在の状況を振り返りながらコミュニティ活動を行うことの意味や、これからのJAWS-UGの展望等についてキーノートで語ります！
スピーカー情報も更新されていますよ！
http://jawsdays2016.jaws-ug.jp/speaker/465
わたしもどんな講演になるのか今からワクワクしています(っ´ω`c)♡
JAWS-UG沖縄を初め多数のコミュニティ運営実績のあるサムライのWorkshop！ ご存知の方も多いと思いますが、JAWS DAYS には複数のトラックがあります。
その中で実際に手を動かしながら学ぶWorkshopトラックで、弊社西島がモバイルアプリ開発のハンズオンを行います！
このハンズオンに参加することで、ゼロからアプリが作れちゃう！？
これは開発初心者にも魅力的なセッションではないでしょうか…っ（どきどき
http://jawsdays2016.jaws-ug.jp/speaker/355
実はわたしも はい、この2人とは別にわたしもきっとどこかに出没してると思います！！！！！
ご興味がある方は是非どこで登壇してるか見つけて下さいฅ(○•ω•○)ฅﾆｬ～ﾝ❣
今回のJAWS DAYS のテーマは「Move Up the Next Cloud」新しいクラウドを体験出来る一日が待っていると思います！
ちなみに関西圏・中京圏にお住まいの皆様は往路は深夜バスが出ますので、東京だと交通費が…と二の足を踏んでいる皆様は是非こちらをご利用頂ければ！！！！
JAWS DAYS 2016 RoadTripのページを良く読んでお申し込み下さいね！
他にもAWSカルタやMeet the SAなど、多彩なコンテンツ！ AWSのサービスって普段から利用していないとなかなか覚えるのって難しいですよね？
そんなサービスを楽しく覚えるための企画もご用意させて頂いています！
AWSカルタですー！
また、普段なかなか会えないAWSJのSAさんともがっつり絡むことができる！？Meet the SAのコーナーもありますよー！
他にもまだまだ未公開コンテンツはたくさん、、、まだここではお楽しみとして取っておきたいと思います( ┘^ω^)┐)))ﾖｲｻﾖｲｻ♪(┌ ^ω^)┘)))ﾖｲｻﾖｲｻ♪
JAWS DAYS 公式サイトもチェックしてね！ JAWS DAYS の公式サイトの更新頻度も上がっています！
こちらの公式サイトを是非是非チェックして下さいね！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS-UG関西女子会第5回2016年新年会LTの開催レポート</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/20160109_jawsug-kgirls5/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2016 19:00:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/20160109_jawsug-kgirls5/</guid>
      <description>2016年1月9日（土曜日）年明け1発目、運営しているJAWS-UG関西女子会で第5回勉強会（という名の飲み会企画）女子たちの新年会を開催しました！
今回はJAWS-UGの枠を超えた大LT大会！ 今回は、普段JAWS-UG関西女子会に参加していない女子達にも JAWS-UG関西女子会の雰囲気を掴んでほしい！もっと女子達と横の繋がりを増やしたい！ ということでコミュニティの枠を超えた新年会を開催したのですよ！ 
会場はななななんと！昨年末に引越したばかりの弊社オフィス！！！！ 
やっと 人をマトモに呼べる状態 になった。。。
食べながら飲みながら希望者がLTをする形です！
今回もわたしたちの女子会ではもはやお馴染み！会場に食べ物を持ち込む形式にしました(っ´ω`c)♡
オードブルもよくありがちな揚げ物だらけではなく、女子っぽいメニューがたくさん！ 

多方面で活躍しているLTer達 LTは公募で、正直どの程度LT希望者がいるかまったく読めない状況。運営側もドキドキでした。。。
ですが実際はそんな私達の予想が見事に裏切られる結果に…！（いい意味で
普段別のコミュニティやお仕事でしゃべり慣れている方も多く、また今回 LT初挑戦という新卒1年目のルーキーエンジニアまで！ 


もちろんわたしたち運営もLTでしっかりコミュニティの紹介をしました！ 

最初は皆さん緊張されていたのですが、時間の経過と共に徐々に緊張もほぐれ、みんなで名刺交換！
実はここから新しいアイデアも…！
どんなアイデアが生まれたのかは、、、どこかで皆さんにお披露目出来ればと思います！(๑´ㅂ`๑)
それまで乞うご期待！ということで！！！！！
ブログで紹介も！ わたしが尊敬してやまない関西Java女子部や、Scala関西勉強会で活動しているエンジニアのあさみちゃんは今回初めてJAWS-UG関西女子会に来てくれたのですが、なんとご自身のブログで関西女子会の新年会のことを紹介してくれたのです！ほんとに大感謝です！！！！
http://nocono.net/post/2016/01/jaws-ug-girls/
JAWS-UG関西女子会の次の日はJava女子部に！ そして翌日2016年1月10日（日曜日）は、あさみちゃんが運営するJava女子部の新春LT×座談会があり、今度はわたしがそちらにお邪魔しちゃいました！！！！
  20160110 Java女子部 新春LT×座談会@大阪  from Midori Ikegami 
DAYSも参加してね！ 
西島の記事でも紹介していますが、JAWSの一大イベント JAWS DAYS 2016 で弊社もサポーターとして支援させて頂きます！
当日も運営スタッフとして参加しますので、皆さん！東京でお会いしましょう！！！！
http://jawsdays2016.jaws-ug.jp/ticket</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS Cloud Roadshow 2015 大阪に出展しました！</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/20151202_awscloudroadshow2015-osaka/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 15:30:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/20151202_awscloudroadshow2015-osaka/</guid>
      <description>2015年12月2日水曜日（昨日ですよ昨日！）AWS Cloud Roadshow 2015 大阪にスポンサーとして出展してまいりました！
AWS Cloud Roadshow 2015 大阪 に出展！！ 去年のRoadshowは 会社が違ったので 夜のJAWS-UG大阪のLT大会しか参加出来ず。関西でのパイ姫デビューを飾った記念すべき日だったのですが、今年はR3にJOINして初のスポンサーとしての出展でテンションも上がりまくりでした∠( &amp;lsquo;ω&amp;rsquo;)／ｷﾘｯ 
スポンサーさんも豪華です！弊社のロゴも上のほうに並んでいてﾆﾖﾆﾖしてしまいます…！（そこか 
ブースも受付を入ってすぐの場所で、スペースも広々！ 
看板の代わりに大きなスクリーンを使ってプロジェクタで投影して弊社サービスを紹介するという初の試みを行ったのですが、通りすがりの参加者の人たちの中には「このプロジェクタどこのですか？型番教えて下さい」と寄ってくる方もいらっしゃいました。
いろんな意味で目立っていたようです（いろんな意味で
「ほむらとサービス関係あるんですか？」と聞かれたり、「時間止められるサービスなんですか？」（ほむの能力）と聞かれたり。。。
もちろんた　だ　の　趣　味　
参加者の皆さんの関心事 今回はOpenBlock + SORACOM + AWS IoTを使ったデモもお見せしたのですが、わりと参加者の皆さん興味を持たれてました！
SORACOMとIoTはやはり関西でも関心度が高いですねー（SORACOMさんブースの人だかりも凄かった。。。
ブースに立ち寄られた方といろいろお話もしましたが、関西はまだまだオンプレで運用されている方も多く、これからクラウドに移行していかないといけないなーという意識を持っている方もけっこう多かったです。
でもそこって人や時間のコストがかかるから足踏みしちゃうとこなんですよね・・・
具体的にAWSのサービスを使ったらどういうことが出来るのか、どのプロダクトを使うことで自社のシステムと同じような環境を実現出来るのか、そのあたりを模索されている方が多かった印象です。
でもひとつひとつの製品について教えてもらえるセミナーとか勉強会ってなかなかないので、ほんとのほんとの基本の部分や、クラウドを知るきっかけになるような勉強会が開催出来たら、もう少し関西でのクラウド化の敷居も下がるのかもなーと思いました。
夜はナイトイベント＠JAWS-UG大阪 前半：パネルディスカッション 本編終了後はJAWS-UG大阪のイベントが開催されました。
前半は各コミュニティの代表が一堂に会するパネルディスカッション！
パネルディスカッションでは弊社西島がJAWS-UG代表として、金春がkintone代表として登壇！ 
（わたしはなんちゃってプレス風にもなれない程度の撮影班）
西島はイベント開催5分前に登壇が決まったようで・・・いやー圧力こわいこわい。。。
コミュニティの実状から方向性まで、パネリスト達が赤裸々に語り尽くした1時間！
西島は開催5分前に登壇が決まったにもかかわらず、安定の飲みっぷり＆語りっぷり( ∩ˇωˇ∩) 
金春はこの時にはわりとできあがっていたようです。。。 
コミュニティを知らない人達にも入ってもらいやすい雰囲気づくりを改めて考えるきっかけになった時間でした（｡╹ω╹｡）
後半：LT大会 後半は華麗なるLTer達のLT大会です！
去年は関西パイ姫という名誉ある称号を頂いたのですが、今回は残念ながらパイはなかったため、ドラ娘がエアパイっぽく頑張りました！（意味がry 
目の前でドラを叩かれる恐怖…！ 
しかしなんと最後の最後でドラを叩く時に自分の指を叩いてしまって指の皮が剥がれ、ドラに血がががががが！！！！！！（ただし肝心の写真がない
いわくつきのドラになってしまいました。サーバーワークスさんハンズラボさんごめんなさい（
華麗なるLTer達のLT資料はこちら↓（※現時点でupされている人のみ）   2人情シスとAWS(JAWS-UG 大阪 in AWS Cloud Roadshow 2015)  from Mitsuhiro Yamashita    20151202 jawsug AWSとJAWS-UG振り返り2015 - #jawsug #AWSRoadshow  from Takuya Oketani</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015年秋のイベントのお知らせ</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/etc/201510-11_events_support/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 11:54:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/etc/201510-11_events_support/</guid>
      <description>NRIハッカソン＠CEATEC JAPAN2015の東京本選会場へ移動中の機内からこんにちは、西島です（こちらの結果報告はまた別のブログで・・・）。
2015年も気が付くと10月に入っておりまして、秋の展示会シーズンが迫っておりその準備でてんてこ舞いです。その他にも、弊社がサポーターをさせていただいているコミュニティイベントも色々有りますので、ここでまとめてご報告します。
いずれかの会場にてアールスリーのメンバーとお会いしましょう！
2015年10月10日（土曜日） 四国クラウドお遍路 2015 http://ohenro.jaws-ug.jp/
（イベントのお申し込みはこちら）
今週の土曜日ですね！
四国クラウドお遍路は弊社がサポーターとして支援させていただいております、四国各県のJAWS-UGが合同で主催するのコミュニティイベントとなります。弊社からは金春（こんぱる）が【個人・経営者・コミュニティメンバーの各視点から見たクラウドでの働き方】というタイトルで登壇させていただきます。また、池上もライトニングトークさせていただくことに（本日）決まったようです！
四国の皆様是非お越しください！
2015年10月15日（木曜日） kintone hive vol.2 https://kintone.cybozu.com/jp/event/hive2015/10/
新社屋のエントランスが公園状態との噂のサイボウズさんで懇親会が開催される、kintone hive vol.2 です！
初開催となった前回のvol.1に引き続き、弊社金春（こんぱる）が &amp;ldquo;kintone hack&amp;rdquo; というお題でライトニングトークさせていただきます。また、kintoneユーザーの生の声をヒアリングしに kintone 専属エンジニアの池上がお伺いします。彼女がコスプレ・・・してるかどうかは諸々の圧力により分かりませんが、会場でお見かけの際にはぜひお気軽にお声がけください！
2015年11月2日（月曜日） JAWS-UG大分 http://jaws-ug.jp/bc/oita/
翌日のJAWS Festa 九州の前日入りしてJAWS-UG大分に参戦します。
弊社からはまたまた金春がお邪魔します！大分の皆様、よろしくお願い致します。
2015年11月3日（火曜日・文化の日） JAWS Festa 九州 2015 
JAWS-UG秋の祭典、JAWS Festaは今年は九州博多で開催されます！
弊社からは金春とAWSサムライ西島が参戦し、西島は「帰ってきたCDP道場」と題しまして、AWSを使ったアーキテクチャ設計のグループワークのファシリテーターとしてサポートさせて頂きます！
この日は日本全国からJAWS-UGの同志たちが福岡に集結します。九州近隣の皆様は是非ご参加ください！
2015年11月6日（金曜日） cybozu.com カンファレンス 2015 東京 https://cybozuconf.com/
11月6日、東京のホテルニューオータニで行われる cybozu.com カンファレンス 2015 にゴールドスポンサーとして出展いたします！
ブースの場所は・・・まだ分かりませんが、いつもの2倍のスペースで皆様をお迎えします。【「だけじゃない」kintone】を全面に、kintone のちょっと高度な、凝った使い方の事例をご覧頂けるようになっております。関東にお住まいの方は、是非お越しください！
そしてなんと弊社金春が基調講演のゲストとして、そうそうたる豪華なゲストとともに講演します！様々な切り口で迎えられたゲストを見るだけでもビックリです。
各セッションの解説をされている、こちらのFacebookページもぜひご覧ください。
2015年11月7日（土曜日） 神戸ITフェスティバル 
翌日の土曜日は神戸にて神戸ITフェスティバルが開催されます！
弊社はサポーターとして協賛させていただいており、展示物はありませんがパンフレット配布の予定があります。どこかに（コスプレした）弊社社員が潜り込んでいるかも！？
2015年11月20日（金曜日） cybozu.com カンファレンス 2015 大阪 https://cybozuconf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NRIハッカソン＠CEATEC JAPAN 2015 大阪予選に当選しました</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/etc/hack-for-money/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2015 12:14:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/etc/hack-for-money/</guid>
      <description>NRIハッカソン＠CEATEC JAPAN 2015 のアイデアソン当選のご報告 先日ブログ記事社内活動：IoT部のご紹介でも少しご報告させて頂いていたのですが、厳選なる抽選をくぐり抜けまして、無事NRIハッカソン＠CEATEC JAPAN 2015 の大阪予選参加が確定致しました(っ´ω`c)♡
今回のハッカソンのコンセプトは“Money（お金）”
みんなでアイデアを出しあって、IoTを活用してカタチにしていきます。
どんなアイデアが出るのか今から楽しみです！
大阪予選は8月30日まで募集しているみたいですよ！個人でもチームでもエントリーが可能となっておりますので、皆さんもお申込みされてみては如何でしょうか？
Hack for Money IoT - NRIハッカソン＠CEATEC JAPAN 2015 -
Tシャツ作ってKIAIも十分！ ということで、めでたく参加も確定したのでIoT部の公式Tシャツを作ることになりました！
試作段階のものですが、デザインはこんな感じになるみたいですね|･`ω･) 
女子用は色もロボットのデザインも女子仕様です٩(๑&amp;gt;∀&amp;lt;๑)۶
リボンはうちのIoT部の偉大なるぶちょーがかわいくデザインしてくれました！
いやー絵心ある御方まじ尊敬します。ﾟ+.ﾟヽ(●´ω｀●)ﾉ。ﾟ+.ﾟ 
その他の勉強会の告知など NRIハッカソン＠CEATEC JAPAN 2015 までにも、実は弊社社員が関わる勉強会が開催されます！
以下はほんの一部です。
8月29日（土）東北 IT物産展 2015青森
東北で行われるITの祭典で、弊社金春がkintoneハンズオンを行います！他にもラズパイハンズオンや多彩なセッション、パネルディスカッション等コンテンツも目白押し！
東北界隈の皆さん是非足を運んでみてください╭( ･ㅂ･)و ̑̑ ｸﾞｯ !
9月5日（土）JAWS re:Mote 2015
全国の支部をネット会議システムで相互接続し勉強会を実施します！
最寄りの会場に参加しながら、普段なかなかお目にかかれない各地のスピーカーのセッションが聞けるお得なイベントとなっております！
会場は全国十数箇所あるので、最寄りの会場にお申込み頂けますよ٩(*˘ ³˘)۶
弊社社員は、大阪会場、沖縄会場、関西女子会会場から参加します！
gusukuのステッカーも完成！ 最後になってしまいましたが、先日kintoneをより便利にするgusukuのご紹介と題してご紹介したkintoneにステージング環境を提供するサービスgusukuのステッカーも完成しました！
イベントや勉強会に参加する際には持参しますので、ほしいよ！って方はお気軽にお声掛け下さいね！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS-UG関西女子会第3回勉強会の開催レポート</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/20150801_jawsug-kgirls3/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 10:04:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/20150801_jawsug-kgirls3/</guid>
      <description>2015年8月1日土曜日、運営しているJAWS-UG関西女子会で第3回勉強会事例から学ぶもくもく＆もぐもぐ会を開催しました！ 
もくもく＆もぐもぐ会とは？ もくもく会は勉強会ではおなじみ(？)、参加者が自分達のペースで作業をすすめる勉強会の形式のことです。
今回の女子会では、ただのもくもく会では楽しくない！と、各参加者がひとつ食べ物を持ち寄ってもぐもぐしながらもくもく作業しよう！というコンセプトで行いました(๑・౩・๑）
みんなどんな食べ物を持ってくるんだろうとドキドキしながら待っていたんですが&amp;hellip;いやー出るわ出るわ！
フルーツからデパ地下スイーツ、地域名産品の数々！ 


ちなみにわたしはアップルパイを持参したので、ナイフを使って一生懸命わけわけしてました！
（でもうまく切れなかったので最終的に交代してもらったのは内緒ｗｗ 
そしてヤムウンセンを作って来てくれたのは参加者の女子ではなく、なぜかサポメンｗｗｗｗ 
男性なのにこの女子力の高さ&amp;hellip;マジ尊敬しますლ(⁰⊖⁰ლ)
ちなみに運営なのを良いことに、事例紹介中ずっともぐもぐしていたわたしです（ 
勉強会の内容 第3回勉強会の内容は以下の通りです。
 事例紹介 事例紹介からいくつか構成をピックアップしてハンズオン フリータイム（懇親や飛び込みLTなど）  事例紹介 JAWS-UG初心者支部より山崎奈緒美さんを講師としてお招きし、会社でのAWSの活用事例をお話頂きました！ 
コーポレートサイトやシステムで、ほんとにたくさんのAWS製品を組み合わせて活用されていました。
事例紹介からいくつか構成をピックアップしてハンズオン 活用事例の中から、いくつか構成をピックアップし、ハンズオン形式で実際に参加者の皆さんに構築してもらいました。
当日実際に使用したハンズオン資料はこちら。
すべて講師の山崎さんにご用意頂きました！
お仕事や初心者支部の勉強会の準備等もある中で、これだけ関西女子会のためにいろいろご尽力頂いてほんとにほんとに感謝してもしきれないくらいです(つ﹏&amp;lt;)･ﾟ｡
かなり盛りだくさんなコンテンツだったので時間内に最後まで構築するのは難しかったものの、それでも皆さんかなり集中して取り組んでいた様子。
まずは好きな食べ物を取りに行って。。。 
作業を始めてからの皆さんの集中力の凄さには脱帽です(｡ω｡；) 

個人的には、AWSマネジメントコンソール上の作業は比較的スムーズにできた（若干トラブルにも見まわれましたが&amp;hellip;）
んですが、EC2のインスタンスを起動してAmazon LinuxにSSHでログインして行う作業は、日頃CLIを利用しているかしていないかで差が出た部分だったんじゃないかなと思いました。
通常ハンズオンで使用するAMIは、環境がある程度整ったAMIを使用するケースが多いのですが、今回使用したAMIは実は事前に何も仕込んでいない生のAMI！
必要なパッケージはすべて手動でインストールして環境を整える必要がありました。
実は今回、EC2＋RDS（postgreSQL）の環境を構築したのですが、動作確認のため、EC-CUBEをインストールするという選択をしたのですｗ
マニアックでしょ？ なんでWordPress入れないんだよクソがぁぁ！！！！ って思うでしょ？ちゃんと理由あるのですよｗ
そのEC-CUBEのインストール手順部分は実はわたしが作ったりしてますｗ
そんなとこアピールするなって石投げられるかもしれませんがすみません(´A｀*)･ﾟ｡
突っ込みでもdisりでも指摘でも何でも受け付けますのでお許し下さい&amp;hellip;っ！！！！
ほぼほぼCLIです。しかもおそらくvi慣れしていない参加者が多いのではと（勝手に）思い、viを文章で表現するのは大変だと感じたので、viで編集しなくてもいいようにsedというおまじないコマンドを使ってますｗ
なんかほぼ自己満のマニュアルですね。いやほんとすみません。一応何かの参考にはなれば(๑´╹‸╹`๑)
コマンドたのしーなー（違
フリータイム（懇親や飛び込みLTなど） 頭を使ったあとはアルコール飲みながらもぐもぐしつつ飛び込みLTを聞きながらまったり楽しく過ごす時間です。 
こんな感じでLTも盛り上がってましたよ٩(●˙▿˙●)۶ 

山崎さんからはAWS-HUBのご紹介もありました！ 
そんなこんなで今回も大盛況だったJAWS-UG関西女子会です(๑´ㅂ`๑)
こんなにたくさんの女子達が参加してくれて、いつもほんと運営冥利に尽きますね！ 
次回の勉強会の告知 次回は 1ヶ月後！ JAWS re:Moteです！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>執筆者Profile : 池上 緑</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/author/ikegami/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2015 19:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/author/ikegami/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/author/ikegami-100x100.png&#34; class=&#34;img-circle pull-left&#34; style=&#34;margin-right: 20px;&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;エンジニアと思われないが正真正銘のエンジニア。肩書きはクラウドエンジニア。&lt;a href=&#34;https://gusuku.io/&#34;&gt;gusuku&lt;/a&gt;エバンジェリスト。クラウド使ったシステム開発やってます。インフラ（オンプレ/クラウド）、多少サーバーストレージ周りの知識も。コミュニティの運営したり（最近は女子会コミュニティの運営や立ち上げフォロー率が多め）勉強会やハッカソンでコスプレして参加したり。サービス開発するプロジェクトとかにも参加。業務外でも幅広く活動中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;もはや中の人が認知されないレベルになっているという説も。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第5回JAWS-UGくまもと　クラウド勉強会に参加しました</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/20150711_jawsug-kumamoto/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 17:30:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/20150711_jawsug-kumamoto/</guid>
      <description>ノイズキャンセリングヘッドフォンの電池交換を忘れ、飛行機が滑走路から飛び立つ前に電池切れになって途方に暮れた西島です、こんにちは。
2015年7月11日の土曜日に、JAWS-UGくまもとに参加しまして、恐れ多くも基調講演としてセッションを持たせていただいたのでその報告です。
熊本といえば！ 熊本といえば、そう、アレです。凛々しいサムライ姿のAWSサムライ2014が普段被ってるアレです。あれしか知りませんでしたゴメンナサイ。そこら中にあれがいました（笑）。

実は(?)人生初上陸の熊本でした。この登壇が決まってから人々は口々に「熊本はいいよ〜」と教えてくれたので、みんな行ったことあるんだなスゲェと思いつつ、「へ〜そうなんですね！」と期待に満ち満ちた笑顔を返していました。なるほど熊本城、凄かったです。

JAWS-UGくまもとについて 久しぶりの開催となったとのことですが、実は設立は2011年10月の古株支部であるくまもと支部、今日は第5回目の勉強会となりました。
午後からの大雨にもかかわらず、30名弱の参加者の皆様にお集まりいただきました。今回初参加という方が半分くらい居らっしゃいまして、久しぶりの開催ゆえのなかなか珍しい現象が起こったのかな？と思いました。
セッション内容 基調セミナーと題されて恐縮ですが、お話させていただいた内容は、割とシンプルな「初めてのクラウド AWS編」でした。資料はこちらです。テクニカルな話は極力無しに、クラウドそしてAWSの魅力を伝えようと頑張ってみましたが、いかがでしたでしょうか。ご意見ご感想など、お気軽にお送りいただけますと幸いです。
  初めてのクラウド AWS編  from Koichiro Nishijima 
ライトニングトークもしました！ タイトニングトークは元々2名予定だったのですが、一人二人と飛び込みが増えていった＆場を盛り上げるために（飛び込みウェルカムということだったので！）、昔作った資料をベースに「コミュニティに参加しようぜ！」というようなLTをしました。ハンズラボさま提供のドラがはるばる熊本の地まで空輸されてきたので、しっかり鳴らされておきました！

後半はハンズオン＋座学のダブルトラック ハンズオントラックは、「Windowsクラサバ環境構築ハンズオン」と題してWorkSpacesがクライアント、サーバはWindowsサーバで！という環境を作る予定だったのですが、、、WorkSpacesの作成などなどで待ち時間が多数発生する事情により「これ今日は終わらんわ〜」という状況に陥ってしまいました(^_^;)
資料は共有されているので、あとは自分で頑張りましょう！ということで終了しました。
座学トラックの方は多田さんの「みんながクラウドつかうの応援するモン！」、吉田さんの「AWSへのWindows Server 2003の移行、そして今後インフラとどう向き合うべきか」、最後に地元熊本の松岡さんの「(県内事例紹介)新規事業開発におけるAWSのパワー」と、どのセッションも盛り上がっていました。
まとめ 新しい方が参加してくださった今回の勉強会、これにひき続いて細くなが～く継続していけるといいですね！微力ながら、支援させて頂きたいと思いますので、よろしくお願いします！
【コミュニティにフルコミット】を宣言するアールスリーでは、熊本に限らず呼ばれればどこにでも飛んでいって喋りますので、ぜひお声がけください！
飛行機ってやっぱりノイズキャンセリングが無いとうるさくて、不快な乗り物ですね（それはどうでもいい
ではでは。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kintone で作ったアプリを HTML に埋め込む js2kintone のご紹介</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/kintone/js2kintone/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 18:30:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/kintone/js2kintone/</guid>
      <description>西島です、こんにちは。
今日は少し出遅れましたが AWS Lambda available in Tokyo! を記念しまして、先日オープンソースで公開しました js2kintone のご紹介をしたいと思います。
その前に、kintone とは？という方がいらっしゃいましたら、こちらの弊社ブログをご確認ください。
js2kintone とは？ js2kintone は kintone で作成したアプリを HTML ファイルに埋め込むことが出来る JavaScript ライブラリです。このライブラリを使うことで、kintone で作ったアプリをあなたのWebサイトにそのまま設置することが出来ます。
システム概要 システム概要は、以下のようになっています。

これ、いまご覧の弊社Webサイトが、この構成になっています。技術要素をかいつまんで説明しますと、
 HUGO でHTMLファイル生成 Amazon S3 にてWebホスティング Amazon CloudFront でコンテンツ配信 + Server Name Indication（SNI）独自 SSL 問い合わせフォームでブラウザが直接 AWS Lambda を呼び出し、内容は最終的に kintone のアプリに格納  という流れです。
ブラウザから直接 Lambda を呼び出す例は、意外とまだ少ないようですので、参考にして頂ければと思います。
格安でのキャンペーン/コーポレートサイトのホスティングに最適 「月額10円〜レンタルサーバを始める方法」を活用する際にいつもお困りネタの「お問い合わせフォームどうするの？」という問題に対して js2kintone を利用すると、ほぼ無料でお問い合わせフォーム付きのコーポレートサイトを作ることが出来ます（勿論、若干のAWS費用と、そもそもの kintone の費用は掛かりますよ！）。
以下いくつかのFAQにお応えしていきます。 古いブラウザはどうするの？ いいところに気づきましたね。 AWS SDK for JavaScript in the Browser の Browser Support はこちらにあるとおりです。いわゆるモダンブラウザ、ですね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>執筆者Profile : 西島 幸一郎</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/author/nishijima/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 09:36:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/author/nishijima/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/author/nishijima-100x100.png&#34; class=&#34;img-circle pull-left&#34; style=&#34;margin-right: 20px;&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大阪の会社であるアールスリーインスティテュートに、沖縄のワンコ×2がいる部屋からリモートワークで参画している根っからのクラウド・コミュニティ大好き人間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;オープンソースとクラフトビールをこよなく愛する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloud Days 九州 2015 に出展&amp;弊社金春が登壇いたしました</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/clouddays-kyushu/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 10:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/clouddays-kyushu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cloud Days 九州 2015 は6月24日・25日の2日間、福岡国際会議場にて開催されました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloud Days 名古屋 2015 に出展&amp;弊社金春が登壇いたします</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/clouddays-nagoya/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 17:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/clouddays-nagoya/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cloud Days 名古屋 2015 は明日6月17日から2日間にわたって、名古屋市のウインクあいちにて開催されます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloud Days 大阪 2015 に出展&amp;弊社金春が登壇いたします</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/clouddays-osaka/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2015 17:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/clouddays-osaka/</guid>
      <description>CloudDays大阪が3/5〜6に開催されます。 弊社はアマゾンデータサービスジャパン様と一緒に出展いたします。
AWSとkintoneを組合せてハイスピードSIを実現する方法について出展いたしますのでご興味のある方は是非お越しください。
事前申込は http://expo.nikkeibp.co.jp/cloud/2015spring/osaka/ からお願いいたします。
AWSブースでは、
 3月5日 13:00〜 3月6日 14:30〜  の2回ステージセッションにて弊社金春がハイスピードSIについて講演いたしますので是非お越しください。
弊社金春がセミナーに登壇いたします 3月5日 15:00よりQ会場にて弊社金春がサイボウズ様のセミナーにゲストスピーカーとして登壇いたします。
「kintoneで既存のSIモデルからの脱却～クラウド時代に生き残れるSIビジネスとは～」 として、弊社がkintoneをAWSを使ってどのように新しいSIを実現しようとしているかについてお話する予定です。 こちらのセミナーは事前申込が必要となっておりますので、上記URLで事前登録をお願いいたします。
当日、会場にて皆様にお会いできるのを楽しみにしております。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS-UG Kansai 特別編に弊社金春、大澤が登壇いたします</title>
      <link>https://www.r3it.com/info/2015/0207_jaws-ug_kansai_special/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2015 17:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/info/2015/0207_jaws-ug_kansai_special/</guid>
      <description>JAWS-UGとは？ JAWS-UG（Japan AWS User Group）は、AWSを利用するユーザの集まりで、全国に50の支部を持つ世界でも有数のAWSのユーザグループです。
JAWS-UG Kansai 特別編 「AWSを使い倒せ。AWSのフルマネージドサービス活用によるネイティブクラウドシステムへの誘い」 2015年2月7日(土)に開催される、 JAWS-UG Kansai 特別編 「AWSを使い倒せ。AWSのフルマネージドサービス活用によるネイティブクラウドシステムへの誘い」 に弊社金春、大澤がスピーカーとして登壇します。
この勉強会では、AWSのフルマネージドサービス（運用はAWSが実施しお客様はサービスを利用するだけで使えるサービス群）についての紹介や、ビッグトラックでは、東急ハンズ様やあきんどスシロー様といったクラウド先進企業の方から、どのようにAWSを利用しているかのご公演もあります。
金春は、 15:00〜15:30 Amazon RDS for Aurora 17:30〜18:00 Amazon Kinesis
大澤は、 15:30〜16:00 Amazon SES
にて、各サービスのご紹介をいたします。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS KeyMangementServiceを使ってみた</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/kms/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2014 14:43:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/kms/</guid>
      <description>こんにちは金春です。
AWSでは、従来よりS3に保存したファイルは、EBSに記録したデータを暗号化できるようになっています。 ただこの時に使われる暗号鍵はAWSが管理する鍵でした。
自分の家の鍵だけど、鍵は自分では持っていなくていつも開けてもらうようなイメージです。 でも、鍵は自分で持ちたいですよね？
自分で鍵を持つ AWSが鍵を管理する形でも問題ないケースも多いのですが、企業によってはセキュリティポリシーの規定（例えば、鍵のローテーションポリシーがあるなど）によってこれでは使えないケースというのがあります。
これを解決しようというのが、AWS KeyManagementServiceです。
AWSが鍵を管理するのではなく、ユーザが自分で鍵を管理できるようになります。 早速みてみましょう。
自分の鍵を作る AWS KeyMenegemtServiceは、IAMの機能に統合されています。 IAMの管理画面に入ると、左のメニューの一番下にメニューが増えています。

これをクリックを鍵の一覧画面が表示されます。 どうもこの画面、常にデフォルトがUS-Eastになっているようです。 ここでは、Tokyoに変えておきましょう。
一覧画面にある「Create Key」をクリックして鍵を作成してみましょう。
鍵の名前（Alias）と説明を入力します。

次に、この鍵を管理することができるIAMユーザを選択します。

次に、この鍵を使うことができるIAMユーザ、IAM Roleを選択します。

ここでは、自アカウントのIAMユーザ等以外に、他のアカウントに鍵の使用を許可することもできます。

次に進みます。この画面ではここまで設定した内容をポリシーとして確認します。

ここまで設定すると鍵が作成されます。

こんな感じで作成されました。
作成した鍵を使う EBSの暗号化で先ほど作成した鍵を使ってみましょう。 EC2の管理画面でVolumesを選択し、Create Volumeしてみましょう。
「Encrypt this volume」をチェックすると、「Master Key」のプルダウンが表示されます。 プルダウンを見てみると、先ほど作成した鍵が表示されていますね！
これを選択することで自分で作成した鍵で暗号化が行えるようになります。

次、S3で使ってみましょう。 S3 のUpload画面で、ファイルを選択後に、「Set Details」を選択してみてください。

詳細設定画面が開きますので、そこの暗号化設定でEBSのときと同じように作成した鍵が選べるようになっています。
まとめ 暗号鍵を自分で管理できるようになることで、自分のルールで鍵を運用できるようになります。 これができるようになることで、今までセキュリティポリシーに適合できないがためにAWSの利用が難しかった会社でも利用できるようになり、AWSの利用機会が広がるのではないかと思います。
今回は、Management Consoleで操作しましたが、AWSでの当然APIやCLIからも操作できますので、鍵管理を自動化することもできますね！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS Cloud Roadshow 2014に出展します</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/cloudroadshow-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 09:49:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/cloudroadshow-2014/</guid>
      <description>AWS Cloud Roadshow2014 AWS Cloud Roadshow2014とは、AWSが実施する展示会です。 全国４都市で実施されており、12/2の大阪が最後となります。
弊社も出展します。
詳細は、こちらにあります。
弊社の出展内容 今回は、”「AWS x kintone」でいままでにないシステム開発を!” として、cybozu社のkintoneとAWSを掛け合わせるソリューションについてご紹介いたします。 こちらの記事でも触れましたが、これからは複数のクラウドサービスを組みあせて使う形の「ハイブリッドクラウド」が盛り上がってくると考えています。
また、これらのクラウドの組合せをオープンソース・ソフトウェアを駆使した形で、できるだけスピーディにかつ安価にご提供できるようにしていきたいと考えております。
来場された皆様には、日頃のシステム開発でのお悩み事についてお聞かせ願えれば幸いです。 そのお悩みをハイブリッドクラウドで解決するべく弊社とともに解決していきましょう。
当日にはJAWS-UG Kansaiもあります AWS Cloud Roadshowの後には同会場にて「JAWS-UG Knasai」も実施されます。 今回は、「AWS ゆく年、くる年」として今年のAWSを振り返り、来年の展望をみなさんでお話します。
AWSには非常に強力なユーザグループがあり、エンジニアの方だけではなくAWSに興味のある方々が全国でたくさん参加しています。 有志の集まったユーザグループですので、非常に和やかな雰囲気の中でAWSについて最新事例や他のユーザが何を思ってAWSを使っているかなどを知るいい機会になっています。
こちらのご参加もお願いいたします。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>re:Invent2014 報告会のご紹介</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/aws/jaws_ug_reinvent2014/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2014 16:04:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/aws/jaws_ug_reinvent2014/</guid>
      <description>re:Invent2014 現在、アメリカラスベガスでAWSの世界規模イベント「re:Invent2014」が開催されています。 昨年は私も参加しましたが、今年は残念ながら参加できません。
re:Inventでは、AWSの新サービスが発表されたり、既存のサービスの事例や技術的に深いセッション等興味深い内容が盛り沢山です。
KeyNoteや一部のセッションはストリーミングもされるのでご興味のある方は、是非ご覧ください。
JAWS-UG大阪 re:Invent2014 報告会 re:Inventに参加するには費用もかかりますし、なかなか気軽に参加するというわけにもいかないと思います。 そういった方に向けて、JAWS-UG大阪で、11/26(Wed）にre:Invent報告会を実施します。
re:Invent報告会では、re:Inventに参加される関西の3名の方に登壇していただき、現地の様子をレポートしていただきます。 re:Inventがどういうところなのかを知りたい方にはうってつけのイベントになっていますので、是非ご参加ください。
参加申込は doorkeeper で受け付けていますので、下のJAWS-UGのロゴをクリックして登録してください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>執筆者Profile : 金春 利幸</title>
      <link>https://www.r3it.com/blog/author/konparu/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2014 09:36:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.r3it.com/blog/author/konparu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.r3it.com/images/blog/author/konparu-100x100.jpg&#34; class=&#34;img-circle pull-left&#34; style=&#34;margin-right: 20px;&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;アールスリーインスティテュートでマネージャーを担当。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AWSやkintoneなどのクラウドの普及活動に力を入れています。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>